{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164724,"perPage":"100","pages":21648,"page":14963,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da linguagem","provas":[{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":665056,"hashId":"571326800e2fb6f4d2e31724c6a731a4","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento da linguagem<\/p>","resposta":2281371,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resulta da intera\u00e7\u00e3o complexa entre as capacidades biol\u00f3gicas inatas e a estimula\u00e7\u00e3o ambiental, e evolui de acordo com a progress\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor.","id":2281371,"corpo":"<p align=justify>resulta da intera\u00e7\u00e3o complexa entre as capacidades\r\nbiol\u00f3gicas inatas e a estimula\u00e7\u00e3o ambiental, e evolui\r\nde acordo com a progress\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"engloba o desenvolvimento do simbolismo e independe dos progressos da intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora.","id":2281372,"corpo":"<p align=justify>engloba o desenvolvimento do simbolismo e independe\r\ndos progressos da intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 influenciado pelas diferentes culturas; quanto mais complexa for a l\u00edngua nativa da crian\u00e7a mais tardiamente a linguagem ser\u00e1 adquirida.","id":2281373,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 influenciado pelas diferentes culturas; quanto mais\r\ncomplexa for a l\u00edngua nativa da crian\u00e7a mais tardiamente\r\na linguagem ser\u00e1 adquirida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bem como o uso de instrumentos, ocorre principalmente por meio do processo de est\u00edmulo-resposta.","id":2281374,"corpo":"<p align=justify>bem como o uso de instrumentos, ocorre principalmente\r\npor meio do processo de est\u00edmulo-resposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 marcado por duas fases distintas: a pr\u00e9-lingu\u00edstica, em que nenhum som \u00e9 vocalizado e que persiste at\u00e9 aos 12-18 meses; e, logo a seguir, a fase lingu\u00edstica, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a falar palavras isoladas com compreens\u00e3o.","id":2281375,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 marcado por duas fases distintas: a pr\u00e9-lingu\u00edstica, em\r\nque nenhum som \u00e9 vocalizado e que persiste at\u00e9 aos\r\n12-18 meses; e, logo a seguir, a fase lingu\u00edstica, quando\r\na crian\u00e7a come\u00e7a a falar palavras isoladas com compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306642,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/665056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":665075,"hashId":"10c4918479f693d35c3ed6765b8604b1","enunciado":"<p align=justify>Sobre a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2281468,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para crian\u00e7as, o diagn\u00f3stico nutricional de sobrepeso ocorre quando o \u00edndice peso\/estatura for maior que o percentil 85%.","id":2281466,"corpo":"<p align=justify>para crian\u00e7as, o diagn\u00f3stico nutricional de sobrepeso\r\nocorre quando o \u00edndice peso\/estatura for maior que o\r\npercentil 85%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na adolesc\u00eancia, \u00e9 mais adequado utilizar o \u00edndice de massa corporal, considerando-se como obesos os indiv\u00edduos acima do percentil 85.","id":2281467,"corpo":"<p align=justify>na adolesc\u00eancia, \u00e9 mais adequado utilizar o \u00edndice de\r\nmassa corporal, considerando-se como obesos os indiv\u00edduos\r\nacima do percentil 85.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera-se baixa estatura quando a crian\u00e7a se situar abaixo do percentil 3 no gr\u00e1fico de estatura, ou, de acordo com a OMS, se o escore de estatura foi inferior a \u20132.","id":2281468,"corpo":"<p align=justify>considera-se baixa estatura quando a crian\u00e7a se situar\r\nabaixo do percentil 3 no gr\u00e1fico de estatura, ou, de acordo\r\ncom a OMS, se o escore de estatura foi inferior a \u20132.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o c\u00e1lculo do escore Z, utilizam-se as tabelas de peso, estatura e sexo, estabelecidas por Rosso 1977\/1978.","id":2281469,"corpo":"<p align=justify>para o c\u00e1lculo do escore Z, utilizam-se as tabelas de peso,\r\nestatura e sexo, estabelecidas por Rosso 1977\/1978.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00edndice de peso para a estatura \u00e9 importante para a detec\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e sobrepeso.","id":2281470,"corpo":"<p align=justify>o \u00edndice de peso para a estatura \u00e9 importante para a detec\u00e7\u00e3o\r\nda desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e sobrepeso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306644,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/665075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFoi proposto primeiramente pelo INAN (Instituto Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o) em 1976, mas somente em 1990, ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 8.080\/1.990, e publica\u00e7\u00e3o da Portaria n.\u00ba 1.156, de 31 de agosto desse mesmo ano, que ficou estabelecida. Trata-se de um instrumento para obten\u00e7\u00e3o de dados de monitoramento do Estado Nutricional e do Consumo Alimentar das pessoas que frequentam as Unidades B\u00e1sicas do SUS\u201d. O texto apresentado refere-se a(o)","provas":[{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":665084,"hashId":"afc97ccad041ab8c3a78e1a2a10d322d","enunciado":"<p align=justify>\u201cFoi proposto primeiramente pelo INAN (Instituto Nacional\r\nde Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o) em 1976, mas somente em\r\n1990, ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 8.080\/1.990, e publica\u00e7\u00e3o\r\nda Portaria n.\u00ba 1.156, de 31 de agosto desse mesmo\r\nano, que ficou estabelecida. Trata-se de um instrumento para\r\nobten\u00e7\u00e3o de dados de monitoramento do Estado Nutricional\r\ne do Consumo Alimentar das pessoas que frequentam as\r\nUnidades B\u00e1sicas do SUS\u201d.<\/p>\r\nO texto apresentado refere-se a(o)<\/p>","resposta":2281514,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola (PSE).","id":2281511,"corpo":"<p align=justify>Programa Sa\u00fade na Escola (PSE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN).","id":2281512,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Nacional para Alimenta\u00e7\u00e3o Complementar Saud\u00e1vel (ENPACS).","id":2281513,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia Nacional para Alimenta\u00e7\u00e3o Complementar\r\nSaud\u00e1vel (ENPACS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN).","id":2281514,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito Humano \u00e0 Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada (DHAA).","id":2281515,"corpo":"<p align=justify>Direito Humano \u00e0 Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada (DHAA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306645,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/665084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica no \u00e2mbito do consult\u00f3rio ou ambulat\u00f3rio deve estar no contexto da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, e n\u00e3o no das recomenda\u00e7\u00f5es alimentares gerais que podem ter a conota\u00e7\u00e3o de dicas alimentares. Para a ades\u00e3o do paciente, s\u00e3o recomendadas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o nutricional, que englobam","provas":[{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":665085,"hashId":"386ceca77dc3e243bf98e5f00837f7ab","enunciado":"<p align=justify>A orienta\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica no \u00e2mbito do consult\u00f3rio ou ambulat\u00f3rio\r\ndeve estar no contexto da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, e n\u00e3o\r\nno das recomenda\u00e7\u00f5es alimentares gerais que podem ter a\r\nconota\u00e7\u00e3o de dicas alimentares. Para a ades\u00e3o do paciente,\r\ns\u00e3o recomendadas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o nutricional, que\r\nenglobam<\/p>","resposta":2281520,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00eanfase na mudan\u00e7a imediata das pr\u00e1ticas alimentares e nos resultados obtidos.","id":2281516,"corpo":"<p align=justify>a \u00eanfase na mudan\u00e7a imediata das pr\u00e1ticas alimentares\r\ne nos resultados obtidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a predomin\u00e2ncia ou uso exclusivo de m\u00e9todos objetivos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":2281517,"corpo":"<p align=justify>a predomin\u00e2ncia ou uso exclusivo de m\u00e9todos objetivos\r\nde avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a doen\u00e7a ou sintoma sempre como um fato negativo que deve ser eliminado ou controlado.","id":2281518,"corpo":"<p align=justify>a doen\u00e7a ou sintoma sempre como um fato negativo que\r\ndeve ser eliminado ou controlado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o profissional respons\u00e1vel como uma autoridade cuja orienta\u00e7\u00e3o deve ser seguida.","id":2281519,"corpo":"<p align=justify>o profissional respons\u00e1vel como uma autoridade cuja\r\norienta\u00e7\u00e3o deve ser seguida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase no processo de modificar ou melhorar o h\u00e1bito alimentar a m\u00e9dio e longo prazos.","id":2281520,"corpo":"<p align=justify>a \u00eanfase no processo de modificar ou melhorar o h\u00e1bito\r\nalimentar a m\u00e9dio e longo prazos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306645,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/665085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cl\u00edder de pescadores artesanais da Ba\u00eda de Guanabara\u201d aparece entre v\u00edrgulas porque","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588048,"hashId":"9580bdb86254d966386567c1b41fa321","enunciado":"<p align=justify>O termo \u201cl\u00edder de pescadores artesanais da Ba\u00eda de\r\nGuanabara\u201d aparece entre v\u00edrgulas porque<\/p>","resposta":2074020,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz parte de uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":2074017,"corpo":"<p align=justify>faz parte de uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"significa um acr\u00e9scimo de informa\u00e7\u00e3o ao texto.","id":2074018,"corpo":"<p align=justify>significa um acr\u00e9scimo de informa\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se trata de uma ora\u00e7\u00e3o deslocada da ordem sint\u00e1tica.","id":2074019,"corpo":"<p align=justify>se trata de uma ora\u00e7\u00e3o deslocada da ordem sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funciona sintaticamente como um aposto.","id":2074020,"corpo":"<p align=justify>funciona sintaticamente como um aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostra uma invers\u00e3o da ordem sint\u00e1tica dos termos da frase.","id":2074021,"corpo":"<p align=justify>mostra uma invers\u00e3o da ordem sint\u00e1tica dos termos\r\nda frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290184,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16720\/49.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/588048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588060,"hashId":"1caaed3a616cf34ebe60a11a431d01b2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16720\/61.gif><\/P>","resposta":2074077,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os projetos sociais financiados pelo petr\u00f3leo melhoraram as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.","id":2074077,"corpo":"<p align=justify>Os projetos sociais financiados pelo petr\u00f3leo melhoraram as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implenta\u00e7\u00e3o da \"revolu\u00e7\u00e3o bolivariana\" incentivou a liberaliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":2074078,"corpo":"<p align=justify>A implenta\u00e7\u00e3o da \"revolu\u00e7\u00e3o bolivariana\" incentivou a liberaliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O antagonismo com os Estados Unidos aproximou a Venezuela dos regimes comunistas da China e da R\u00fassia.","id":2074079,"corpo":"<p align=justify>O antagonismo com os Estados Unidos aproximou a Venezuela dos regimes comunistas da China e da R\u00fassia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O apoio dos empres\u00e1rios e dos investidores que t\u00eam se favorecido com a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo.","id":2074080,"corpo":"<p align=justify>O apoio dos empres\u00e1rios e dos investidores que t\u00eam  se favorecido com a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alian\u00e7a dos pa\u00edses que aderiram \u00e0 recente \"virada \u00e0 esquerda\", como Cuba, Chile e Argentina.","id":2074081,"corpo":"<p align=justify>A alian\u00e7a dos pa\u00edses que aderiram \u00e0 recente \"virada \u00e0 esquerda\", como Cuba, Chile e Argentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/588060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Novo C\u00f3digo Florestal (2012) tem sido alvo de pol\u00eamica por parte de grupos ambientalistas, de ruralistas e da comunidade cient\u00edfica. Em comum, estes tr\u00eas grupos reivindicam:","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588066,"hashId":"1a3ef5098c126743d70d213fd47323ca","enunciado":"<p align=justify>O Novo C\u00f3digo Florestal (2012) tem sido alvo de pol\u00eamica\r\npor parte de grupos ambientalistas, de ruralistas e da\r\ncomunidade cient\u00edfica.\r\nEm comum, estes tr\u00eas grupos reivindicam:<\/p>","resposta":2074107,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regulamenta\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o da terra e a preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.","id":2074107,"corpo":"<p align=justify>a regulamenta\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o da terra e a\r\npreserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o considerada muito rigorosa e prejudicial \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.","id":2074108,"corpo":"<p align=justify>a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o considerada muito\r\nrigorosa e prejudicial \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o das multas aplicadas por desmatamento at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo.","id":2074109,"corpo":"<p align=justify>a suspens\u00e3o das multas aplicadas por desmatamento\r\nat\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autonomia aos Estados para que definam os cultivos que podem ser realizados nas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.","id":2074110,"corpo":"<p align=justify>a autonomia aos Estados para que definam os\r\ncultivos que podem ser realizados nas \u00c1reas de\r\nPreserva\u00e7\u00e3o Permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o de uma parcela de mata nativa, cuja percentagem varia em fun\u00e7\u00e3o dos biomas, para estabelecer a Reserva Legal.","id":2074111,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o de uma parcela de mata nativa, cuja\r\npercentagem varia em fun\u00e7\u00e3o dos biomas, para\r\nestabelecer a Reserva Legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/588066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ser\u00e1 realizada anualmente e ter\u00e1 como objetivo aferir o rendimento, a performance e o desenvolvimento do servidor. Na avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, s\u00e3o considerados, entre outros, os seguintes fatores:","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588078,"hashId":"a825bcf51b8ffe78546d9cfbc547ad51","enunciado":"<p align=justify>No Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul, a avalia\u00e7\u00e3o\r\nde desempenho ser\u00e1 realizada anualmente e ter\u00e1 como\r\nobjetivo aferir o rendimento, a performance e o\r\ndesenvolvimento do servidor. Na avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho, s\u00e3o considerados, entre outros, os seguintes\r\nfatores:<\/p>","resposta":2074171,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desempenho e ascens\u00e3o funcional.","id":2074167,"corpo":"<p align=justify>desempenho e ascens\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assiduidade e independ\u00eancia.","id":2074168,"corpo":"<p align=justify>assiduidade e independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indivisibilidade institucional e coopera\u00e7\u00e3o.","id":2074169,"corpo":"<p align=justify>indivisibilidade institucional e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vitaliciedade e efici\u00eancia.","id":2074170,"corpo":"<p align=justify>vitaliciedade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criatividade e efic\u00e1cia.","id":2074171,"corpo":"<p align=justify>criatividade e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290187,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Mato Grosso do Sul- Lei n\u00ba 1.102\/1990","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Mato Grosso do Sul- Lei n\u00ba 1.102\/1990","pai":395522,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395279,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-mato-grosso-do-sul-lei-no-1-102-1990"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/588078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o elemento capaz de sustentar te\u00f3ricamente a constitui\u00e7\u00e3o de um fundo arquivistico.","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588086,"hashId":"95da91925b06714153c98f91601dba1b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o elemento capaz de\r\nsustentar te\u00f3ricamente a constitui\u00e7\u00e3o de um fundo\r\narquivistico.<\/p>","resposta":2074208,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipologia do documento.","id":2074207,"corpo":"<p align=justify>Tipologia do documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o do documento.","id":2074208,"corpo":"<p align=justify>Fun\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do documento.","id":2074209,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do documento.","id":2074210,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Import\u00e2ncia do documento.","id":2074211,"corpo":"<p align=justify>Import\u00e2ncia do documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290191,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/588086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A libera\u00e7\u00e3o para consulta pela autoridade competente, no todo ou em parte, de documentos at\u00e9 ent\u00e3o sujeitos a restri\u00e7\u00f5es de acesso pelo seu teor sigiloso, \u00e9 denominada","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588087,"hashId":"e15874a34520342c15d251079b226dd1","enunciado":"<p align=justify>A libera\u00e7\u00e3o para consulta pela autoridade competente, no\r\ntodo ou em parte, de documentos at\u00e9 ent\u00e3o sujeitos a\r\nrestri\u00e7\u00f5es de acesso pelo seu teor sigiloso, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":2074214,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":2074212,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ostensividade.","id":2074213,"corpo":"<p align=justify>ostensividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desclassifica\u00e7\u00e3o.","id":2074214,"corpo":"<p align=justify>desclassifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o.","id":2074215,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habeas Data.","id":2074216,"corpo":"<p align=justify>Habeas Data.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290191,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/588087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, analise as afirmativas a seguir. I. O funcion\u00e1rio comete o crime de peculato quando se apropria de um bem m\u00f3vel de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo que exerce. II. O funcion\u00e1rio comete o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva quando recebe, direta ou indiretamente, em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o que exerce, vantagem indevida. III. O funcion\u00e1rio comete o crime de prevarica\u00e7\u00e3o quando, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, retarda, indevidamente, ato de of\u00edcio para satisfazer interesses pessoais. Assinale:","provas":[{"id":16720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo","id":9311},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-ii-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":588097,"hashId":"64bc3869dbce1766d5cd939cfe36e9f5","enunciado":"<P align=justify>A respeito dos crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O funcion\u00e1rio comete o crime de peculato quando se apropria de um bem m\u00f3vel de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo que exerce. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O funcion\u00e1rio comete o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva quando recebe, direta ou indiretamente, em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o que exerce, vantagem indevida. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O funcion\u00e1rio comete o crime de prevarica\u00e7\u00e3o quando, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, retarda, indevidamente, ato de of\u00edcio para satisfazer interesses pessoais. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":2074266,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":2074262,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":2074263,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2074264,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2074265,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2074266,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290194,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/588097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O furto de um notebook que contenha prontu\u00e1rios e resultados de exames dos pacientes de um m\u00e9dico afeta a confiabilidade das informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609752,"hashId":"ab7a537c9acc2f1b75db0712a0b0d311","enunciado":"<p align=justify>O furto de um notebook que contenha prontu\u00e1rios e resultados\r\nde exames dos pacientes de um m\u00e9dico afeta a confiabilidade\r\ndas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2137398,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":294549,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/609752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise por pontos de fun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o medidos o tempo de desenvolvimento nem a produtividade ou o esfor\u00e7o de desenvolvimento; a an\u00e1lise est\u00e1 condicionada ao ambiente de desenvolvimento usado.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609766,"hashId":"20eb41747f374c62c81a521236a4d0ce","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise por pontos de fun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o medidos o tempo de\r\ndesenvolvimento nem a produtividade ou o esfor\u00e7o de\r\ndesenvolvimento; a an\u00e1lise est\u00e1 condicionada ao ambiente de\r\ndesenvolvimento usado.<\/p>","resposta":2137440,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a projetos e modelos de gest\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":294553,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a projetos e modelos de gest\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o, a contagem dos pontos de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o ajustados precede a determina\u00e7\u00e3o do fator de ajuste.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609767,"hashId":"d072c6418465feac6187e2ac9d43addb","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o, a contagem dos pontos de\r\nfun\u00e7\u00e3o n\u00e3o ajustados precede a determina\u00e7\u00e3o do fator de\r\najuste.<\/p>","resposta":2137441,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a projetos e modelos de gest\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":294553,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a projetos e modelos de gest\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No PMBOK, o gerenciamento do escopo do projeto descreve os processos necess\u00e1rios para assegurar que o projeto contemple os requisitos acordados.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609768,"hashId":"d29e97c58a0519e087bfd28a7532c1d8","enunciado":"<p align=justify>No PMBOK, o gerenciamento do escopo do projeto descreve\r\nos processos necess\u00e1rios para assegurar que o projeto\r\ncontemple os requisitos acordados.<\/p>","resposta":2137443,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a projetos e modelos de gest\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":294553,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a projetos e modelos de gest\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C\u00f3digos de autentica\u00e7\u00e3o de mensagem em que s\u00e3o usadas fun\u00e7\u00f5es de resumo criptogr\u00e1fico (hash) com chave oferecem garantias contra a forja de mensagens.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609773,"hashId":"5443940bc3053f5b76f692ee91870209","enunciado":"<p align=justify>C\u00f3digos de autentica\u00e7\u00e3o de mensagem em que s\u00e3o usadas\r\nfun\u00e7\u00f5es de resumo criptogr\u00e1fico (hash) com chave oferecem\r\ngarantias contra a forja de mensagens.<\/p>","resposta":2137452,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos mecanismos de controle de acesso e garantia de integridade, julgue os itens que se seguem.","id":294555,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos mecanismos de controle de acesso e garantia de\r\nintegridade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No PostgreSQL, diversos gatilhos podem ser associados a uma mesma condi\u00e7\u00e3o. Entretanto, se o primeiro gatilho retornar NULL, os demais n\u00e3o ser\u00e3o executados.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609775,"hashId":"fd1d84e716c66bb4c838a677ceff8e39","enunciado":"<p align=justify>No PostgreSQL, diversos gatilhos podem ser associados a uma\r\nmesma condi\u00e7\u00e3o. Entretanto, se o primeiro gatilho retornar\r\nNULL, os demais n\u00e3o ser\u00e3o executados.<\/p>","resposta":2137460,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a banco de dados, julgue os seguintes itens.","id":294556,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a banco de dados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8075,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-pe-de-galinha"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MySQL Enterprise Edition a partir da vers\u00e3o 5.6 oferece suporte para a gera\u00e7\u00e3o de backups totais, incrementais ou parciais.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609777,"hashId":"b3d46a31626246ad73cf510907362d62","enunciado":"<p align=justify>O MySQL Enterprise Edition a partir da vers\u00e3o 5.6 oferece\r\nsuporte para a gera\u00e7\u00e3o de backups totais, incrementais ou\r\nparciais.<\/p>","resposta":2137462,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a banco de dados, julgue os seguintes itens.","id":294556,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a banco de dados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos mecanismos de cria\u00e7\u00e3o de modelos de p\u00e1ginas fornecido pelo Zope \u00e9 o ZPT, que disponibiliza uma quantidade limitada de recursos, estimulando a implementa\u00e7\u00e3o de l\u00f3gica em scripts Python que s\u00e3o invocados nos modelos.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609788,"hashId":"6f5069faa77f4b0785d7ebeea23687c5","enunciado":"<p align=justify>Um dos mecanismos de cria\u00e7\u00e3o de modelos de p\u00e1ginas\r\nfornecido pelo Zope \u00e9 o ZPT, que disponibiliza uma\r\nquantidade limitada de recursos, estimulando a implementa\u00e7\u00e3o\r\nde l\u00f3gica em scripts Python que s\u00e3o invocados nos modelos.<\/p>","resposta":2137499,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de servidores de aplica\u00e7\u00e3o e de Web, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294558,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de servidores de aplica\u00e7\u00e3o e de Web, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No JBoss AS7, a carga de classes (class loading) \u00e9 baseada em m\u00f3dulos, que devem definir depend\u00eancia expl\u00edcita em rela\u00e7\u00e3o a outros m\u00f3dulos.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609789,"hashId":"ecd787d6b784cb35282312fe84adaa82","enunciado":"<p align=justify>No JBoss AS7, a carga de classes (class loading) \u00e9 baseada em\r\nm\u00f3dulos, que devem definir depend\u00eancia expl\u00edcita em rela\u00e7\u00e3o\r\na outros m\u00f3dulos.<\/p>","resposta":2137501,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de servidores de aplica\u00e7\u00e3o e de Web, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294558,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de servidores de aplica\u00e7\u00e3o e de Web, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem BPMN pode ser utilizada para modelar processos internos de uma organiza\u00e7\u00e3o sem considerar detalhes necess\u00e1rios a torn\u00e1-los execut\u00e1veis.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609804,"hashId":"d1ff40c554bbe06c7f0911dbe061b806","enunciado":"<p align=justify>A linguagem BPMN pode ser utilizada para modelar processos\r\ninternos de uma organiza\u00e7\u00e3o sem considerar detalhes\r\nnecess\u00e1rios a torn\u00e1-los execut\u00e1veis.<\/p>","resposta":2137546,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de linguagens de modelagem, julgue os seguintes itens.","id":294563,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de linguagens de modelagem, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o Prototype define um sistema sem funcionalidades inteligentes (acesso a banco de dados, por exemplo), podendo conter apenas funcionalidades gr\u00e1ficas. Al\u00e9m disso, \u00e9 utilizado para fins de ilustra\u00e7\u00e3o e melhor entendimento.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609820,"hashId":"e22a43770536ad6aee46e8314b23dcc6","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o Prototype define um sistema sem\r\nfuncionalidades inteligentes (acesso a banco de dados, por\r\nexemplo), podendo conter apenas funcionalidades gr\u00e1ficas.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 utilizado para fins de ilustra\u00e7\u00e3o e melhor\r\nentendimento.<\/p>","resposta":2137596,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos padr\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o, estruturais, comportamentais e GRASP, julgue os itens a seguir.","id":294567,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos padr\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o, estruturais,\r\ncomportamentais e GRASP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura orientada a servi\u00e7os, s\u00e3o utilizados servi\u00e7os web objetos da arquitetura CORBA (common object request broker architecture), na qual s\u00e3o definidas as interfaces de comunica\u00e7\u00e3o entre as extremidades da rede de componentes.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609825,"hashId":"13adaa2ba8fe17228f58842826b66219","enunciado":"<p align=justify>Na arquitetura orientada a servi\u00e7os, s\u00e3o utilizados servi\u00e7os web\r\nobjetos da arquitetura CORBA (common object request broker\r\narchitecture), na qual s\u00e3o definidas as interfaces de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre as extremidades da rede de componentes.<\/p>","resposta":2137606,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos componentes da arquitetura orientada a servi\u00e7os, julgue os itens subsecutivos.","id":294569,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos componentes da arquitetura orientada a servi\u00e7os, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora esteja previsto no cap\u00edtulo constitucional dos direitos e deveres individuais e coletivos, o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador ainda n\u00e3o foi implementado, pois aguarda a aprova\u00e7\u00e3o de lei regulamentadora nesse sentido.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609841,"hashId":"df18ade90922afd7c641fb148e2faed9","enunciado":"<p align=justify>Embora esteja previsto no cap\u00edtulo constitucional dos direitos\r\ne deveres individuais e coletivos, o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o\r\ndo Trabalhador ainda n\u00e3o foi implementado, pois aguarda a\r\naprova\u00e7\u00e3o de lei regulamentadora nesse sentido.<\/p>","resposta":2137638,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador.","id":294576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do\r\ntrabalhador.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho deve ser participativa e constitu\u00edda por representantes dos trabalhadores, dos empregadores e do governo, que integrar\u00e3o a Comiss\u00e3o Tripartite de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609843,"hashId":"34f1bc992a11f6b37cdef8c1f81cf03f","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no\r\nTrabalho deve ser participativa e constitu\u00edda por representantes\r\ndos trabalhadores, dos empregadores e do governo, que\r\nintegrar\u00e3o a Comiss\u00e3o Tripartite de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no\r\nTrabalho.<\/p>","resposta":2137641,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador.","id":294576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do\r\ntrabalhador.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.602\/2011 - Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - PNSST","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.602\/2011 - Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - PNSST","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418920,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-602-2011-dispoe-sobre-a-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":"legislacao-federal\/609843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avaliar a correta adequa\u00e7\u00e3o do trabalhador \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do trabalho \u00e9 suficiente uma avalia\u00e7\u00e3o das suas caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609870,"hashId":"454f19e64aab287e93759159fdebb5fc","enunciado":"<p align=justify>Para avaliar a correta adequa\u00e7\u00e3o do trabalhador \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\nambientais do trabalho \u00e9 suficiente uma avalia\u00e7\u00e3o das suas\r\ncaracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":2137696,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos ergon\u00f4micos que devem ser observados no ambiente de trabalho e que s\u00e3o tratados na NR-17, julgue os itens subsequente.","id":294584,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos aspectos ergon\u00f4micos que devem ser observados no\r\nambiente de trabalho e que s\u00e3o tratados na NR-17, julgue os itens\r\nsubsequente.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ilumina\u00e7\u00e3o geral no local de trabalho deve ser distribu\u00edda de forma uniforme e difusa.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609871,"hashId":"606a5583c946f041e160f357a340e483","enunciado":"<p align=justify>A ilumina\u00e7\u00e3o geral no local de trabalho deve ser distribu\u00edda de\r\nforma uniforme e difusa.<\/p>","resposta":2137697,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos ergon\u00f4micos que devem ser observados no ambiente de trabalho e que s\u00e3o tratados na NR-17, julgue os itens subsequente.","id":294584,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos aspectos ergon\u00f4micos que devem ser observados no\r\nambiente de trabalho e que s\u00e3o tratados na NR-17, julgue os itens\r\nsubsequente.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as compet\u00eancias dos profissionais integrantes dos SESMTs est\u00e1 a de esclarecer e conscientizar os empregadores acerca das doen\u00e7as ocupacionais e dos acidentes do trabalho.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609874,"hashId":"95ca3d67a8a47813653b6ebfc8478a68","enunciado":"<p align=justify>Entre as compet\u00eancias dos profissionais integrantes dos\r\nSESMTs est\u00e1 a de esclarecer e conscientizar os empregadores\r\nacerca das doen\u00e7as ocupacionais e dos acidentes do trabalho.<\/p>","resposta":2137703,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam dos servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho (SESMTs) constantes na NR-4.","id":294585,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam dos servi\u00e7os especializados em\r\nengenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho (SESMTs)\r\nconstantes na NR-4.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o para o RAT deve ser de 1%, caso a atividade seja de risco m\u00ednimo, de 2%, caso seja de risco m\u00e9dio, e de 3%, caso seja de risco grave, incidentes sobre o total da remunera\u00e7\u00e3o paga, devida ou creditada a qualquer t\u00edtulo, no decorrer do m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609883,"hashId":"eedbd0b1305d175cf979ce6915c79abe","enunciado":"<p align=justify>A al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o para o RAT deve ser de 1%, caso\r\na atividade seja de risco m\u00ednimo, de 2%, caso seja de risco\r\nm\u00e9dio, e de 3%, caso seja de risco grave, incidentes sobre o\r\ntotal da remunera\u00e7\u00e3o paga, devida ou creditada a qualquer\r\nt\u00edtulo, no decorrer do m\u00eas, aos segurados empregados e\r\ntrabalhadores avulsos.<\/p>","resposta":2137721,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPF), o nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP), o fator acident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o (FAP) e o risco de acidente do trabalho (RAT), julgue os itens de 90 a 95.","id":294587,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPF), o nexo\r\nt\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP), o fator acident\u00e1rio\r\nde preven\u00e7\u00e3o (FAP) e o risco de acidente do trabalho (RAT), julgue\r\nos itens de 90 a 95.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.042\/2007 - Altera o Regulamento da Previd\u00eancia Social, aprovado pelo Decreto no 3.048, de 6 de maio de 1999, disciplina a aplica\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o - FAP e do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, e d\u00e1 ou","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.042\/2007 - Altera o Regulamento da Previd\u00eancia Social, aprovado pelo Decreto no 3.048, de 6 de maio de 1999, disciplina a aplica\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o - FAP e do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, e d\u00e1 ou","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418855,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-042-2007-altera-o-regulamento-da-previdencia-social-aprovado-pelo-decreto-no-3-048-de-6-de-maio-de-1999-disciplina-a-aplicacao-acompanhamento-e-avaliacao-do-fator-acidentario-de-prevencao-fap-e-do-nexo-tecnico-epidemiologico-e-da-ou"}],"slug":"legislacao-federal\/609883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorrendo empate na elei\u00e7\u00e3o dos membros da CIPA, deve assumir o representante de mais idade.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609892,"hashId":"aa6d316311e61c974b2b46b699001c28","enunciado":"<p align=justify>Ocorrendo empate na elei\u00e7\u00e3o dos membros da CIPA, deve\r\nassumir o representante de mais idade.<\/p>","resposta":2137740,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), julgue os itens subsequentes.","id":294589,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos locais em que as atividades s\u00e3o realizadas com os trabalhadores em p\u00e9, devem ser colocados assentos para descanso que possam ser utilizados pelos trabalhadores durante as pausas.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609893,"hashId":"21f8b97de4aadfb3880dac7cb64da911","enunciado":"<p align=justify>Nos locais em que as atividades s\u00e3o realizadas com os\r\ntrabalhadores em p\u00e9, devem ser colocados assentos para\r\ndescanso que possam ser utilizados pelos trabalhadores durante\r\nas pausas.<\/p>","resposta":2137741,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os itens a seguir.","id":294590,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, tais como: salas de controle, laborat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, entre outros, \u00e9 recomend\u00e1vel a distribui\u00e7\u00e3o focalizada e pontual da ilumina\u00e7\u00e3o geral.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609898,"hashId":"c111a7f22ce36c72b723096aff9b50dc","enunciado":"<p align=justify>Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que\r\nexijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, tais como:\r\nsalas de controle, laborat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, salas de\r\ndesenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, entre outros, \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel a distribui\u00e7\u00e3o focalizada e pontual da\r\nilumina\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","resposta":2137752,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os itens a seguir.","id":294590,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O LTCAT \u00e9 o documento que transcreve os diversos ambientes laborais, como forma de identificar agentes agressivos, sejam eles f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou ergon\u00f4micos, que possam causar acidentes ou risco \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609900,"hashId":"452debc49d7d3042557ddd0de26e77b9","enunciado":"<p align=justify>O LTCAT \u00e9 o documento que transcreve os diversos ambientes\r\nlaborais, como forma de identificar agentes agressivos, sejam\r\neles f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou ergon\u00f4micos, que possam\r\ncausar acidentes ou risco \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador.<\/p>","resposta":2137755,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de laudo t\u00e9cnico das condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho (LTCAT), julgue os itens de 111 a 113.","id":294591,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de laudo t\u00e9cnico das condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho\r\n(LTCAT), julgue os itens de 111 a 113.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","pai":400249,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inss"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No-break \u00e9 o conjunto de equipamentos de manobra e(ou) transforma\u00e7\u00e3o usado para dirigir o fluxo de energia em sistema de pot\u00eancia e possibilitar a sua diversifica\u00e7\u00e3o por meio de rotas alternativas, possuindo dispositivos de prote\u00e7\u00e3o capazes de detectar os diferentes tipos de faltas que ocorrem no sistema e de isolar os trechos onde essas faltas ocorrem.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609904,"hashId":"2d431fbd9365dc7eb240c60461ac7d10","enunciado":"<p align=justify>No-break \u00e9 o conjunto de equipamentos de manobra e(ou)\r\ntransforma\u00e7\u00e3o usado para dirigir o fluxo de energia em sistema\r\nde pot\u00eancia e possibilitar a sua diversifica\u00e7\u00e3o por meio de rotas\r\nalternativas, possuindo dispositivos de prote\u00e7\u00e3o capazes de\r\ndetectar os diferentes tipos de faltas que ocorrem no sistema e\r\nde isolar os trechos onde essas faltas ocorrem.<\/p>","resposta":2137764,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia, subesta\u00e7\u00f5es e no-breaks, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294592,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia, subesta\u00e7\u00f5es e\r\nno-breaks, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso particular da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os cargos e fun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos de engenharia poder\u00e3o ser exercidos por quaisquer profissionais, mesmo aqueles que n\u00e3o sejam habilitados de acordo com a Lei n.\u00ba 5.194\/1966.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609910,"hashId":"bdfec6a319f0612e43ac8169d058bffd","enunciado":"<p align=justify>No caso particular da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os cargos e\r\nfun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos de engenharia poder\u00e3o ser\r\nexercidos por quaisquer profissionais, mesmo aqueles que n\u00e3o\r\nsejam habilitados de acordo com a Lei n.\u00ba 5.194\/1966.<\/p>","resposta":2137776,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":294594,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de\r\nprofissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/609910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em obras e projetos de pequeno vulto, o engenheiro poder\u00e1 exercer atividades de modalidade diferente daquela de sua forma\u00e7\u00e3o, cabendo somente a ele julgar se possui ou n\u00e3o capacidade t\u00e9cnica para atuar na referida obra ou projeto.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609913,"hashId":"47d66768ab2ec15abdba6735dae1f777","enunciado":"<p align=justify>Em obras e projetos de pequeno vulto, o engenheiro poder\u00e1\r\nexercer atividades de modalidade diferente daquela de sua\r\nforma\u00e7\u00e3o, cabendo somente a ele julgar se possui ou n\u00e3o\r\ncapacidade t\u00e9cnica para atuar na referida obra ou projeto.<\/p>","resposta":2137782,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diferentes modalidades profissionais da engenharia e com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONFEA n.\u00ba 218\/1973, julgue os itens seguintes.","id":294595,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diferentes modalidades profissionais da engenharia e\r\ncom base na Resolu\u00e7\u00e3o CONFEA n.\u00ba 218\/1973, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399066,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399259,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de obras, a condu\u00e7\u00e3o da equipe de instala\u00e7\u00e3o ou montagem pode ser desempenhada por engenheiro ou t\u00e9cnico de grau m\u00e9dio, desde que dentro de sua modalidade de forma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609915,"hashId":"51e083cc601f21230d564fbf456023d2","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o de obras, a condu\u00e7\u00e3o da equipe de instala\u00e7\u00e3o ou\r\nmontagem pode ser desempenhada por engenheiro ou t\u00e9cnico\r\nde grau m\u00e9dio, desde que dentro de sua modalidade de\r\nforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137785,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diferentes modalidades profissionais da engenharia e com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONFEA n.\u00ba 218\/1973, julgue os itens seguintes.","id":294595,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diferentes modalidades profissionais da engenharia e\r\ncom base na Resolu\u00e7\u00e3o CONFEA n.\u00ba 218\/1973, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contratante poder\u00e1 requerer a baixa da ART de um servi\u00e7o, desde que comprove a falta de iniciativa do profissional em faz\u00ea-lo.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609919,"hashId":"fa9d2b6818d2318dc9ed777ed5034e0a","enunciado":"<p align=justify>O contratante poder\u00e1 requerer a baixa da ART de um servi\u00e7o,\r\ndesde que comprove a falta de iniciativa do profissional em\r\nfaz\u00ea-lo.<\/p>","resposta":2137793,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) sobre atividades de engenharia, julgue os itens subsecutivos.","id":294597,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) sobre\r\natividades de engenharia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de projetos e obras","oab":false,"nome":"Gerenciamento de projetos e obras","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399066,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-gerenciamento-de-projetos-e-obras"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","pai":399259,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399263,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-documentacao-da-obra"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A denomina\u00e7\u00e3o engenheiro \u00e9 reservada exclusivamente aos profissionais referidos na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, acrescida obrigatoriamente da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e podendo ser acompanhada de designa\u00e7\u00f5es referentes a cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609924,"hashId":"4a0f7c1e0e3747d3a1a7ff02bba964c3","enunciado":"<p align=justify>A denomina\u00e7\u00e3o engenheiro \u00e9 reservada exclusivamente aos\r\nprofissionais referidos na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, acrescida\r\nobrigatoriamente da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e podendo ser\r\nacompanhada de designa\u00e7\u00f5es referentes a cursos de\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137803,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de engenheiro, com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966.","id":294599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de\r\nengenheiro, com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/609924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um CPD ou data center que tiver at\u00e9 vinte horas anuais de downtime pode ser classificado como intolerante a falhas.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609925,"hashId":"8f6a49470bcd6aeb3d40e765b9a4d79c","enunciado":"<p align=justify>Um CPD ou data center que tiver at\u00e9 vinte horas anuais de\r\ndowntime pode ser classificado como intolerante a falhas.<\/p>","resposta":2137806,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Centros de processamento de dados (CPDs), tamb\u00e9m conhecidos como data centers, s\u00e3o locais onde est\u00e3o instalados equipamentos de processamento e armazenamento de dados de uma empresa, institui\u00e7\u00e3o ou organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o normalmente projetados para ter requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a, e seus equipamentos s\u00e3o altamente sens\u00edveis a perturba\u00e7\u00f5es provenientes da rede el\u00e9trica. Por isso, o projeto e a infraestrutura el\u00e9trica desses locais devem atender a norma de projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o e a outras normas mais espec\u00edficas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":294600,"enunciado":"<p align=justify>Centros de processamento de dados (CPDs), tamb\u00e9m conhecidos\r\ncomo data centers, s\u00e3o locais onde est\u00e3o instalados equipamentos\r\nde processamento e armazenamento de dados de uma empresa,\r\ninstitui\u00e7\u00e3o ou organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o normalmente projetados para ter\r\nrequisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a, e seus equipamentos s\u00e3o\r\naltamente sens\u00edveis a perturba\u00e7\u00f5es provenientes da rede el\u00e9trica.\r\nPor isso, o projeto e a infraestrutura el\u00e9trica desses locais devem\r\natender a norma de projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o\r\ne a outras normas mais espec\u00edficas. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na instala\u00e7\u00e3o, o consumo de pot\u00eancia reativa \u00e9 diferente do consumo de pot\u00eancia ativa.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609929,"hashId":"e462bf7cedbdfd83ef2353395700d08e","enunciado":"<p align=justify>Na instala\u00e7\u00e3o, o consumo de pot\u00eancia reativa \u00e9 diferente do\r\nconsumo de pot\u00eancia ativa.<\/p>","resposta":2137814,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294601,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17558\/34.gif><\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para local onde funciona computador de grande porte, deve ser previsto seccionamento de emerg\u00eancia.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609934,"hashId":"48259d35d462661d8fd035360c9d739e","enunciado":"<p align=justify>Para local onde funciona computador de grande porte, deve ser\r\nprevisto seccionamento de emerg\u00eancia.<\/p>","resposta":2137823,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de CPDs, julgue os itens subsequentes.","id":294603,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de CPDs, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Direitos e Deveres Individuais e Coletivos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":20183,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":694322,"hashId":"7cc843397698f70e2f835b6b7e1c1488","enunciado":"Sobre os Direitos e Deveres Individuais e Coletivos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2364808,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei n\u00e3o prejudicar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.","id":2364805,"corpo":"A lei n\u00e3o prejudicar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras, transmiss\u00edvel aos herdeiros pelo tempo que a lei fixar.","id":2364806,"corpo":"Aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras, transmiss\u00edvel\r\naos herdeiros pelo tempo que a lei fixar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio uma indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","id":2364807,"corpo":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular,\r\nassegurada ao propriet\u00e1rio uma indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, mesmo que lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do de cujus.","id":2364808,"corpo":"A sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou\r\ndos filhos brasileiros, mesmo que lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do de cujus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse\nsocial, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":2364809,"corpo":"A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse\nsocial, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313337,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/694322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontra(m)-se no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio precoce a(s) seguinte(s) altera\u00e7\u00e3o(\u00f5es) end\u00f3crino-metab\u00f3lica(s) I.\u0001 diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicemia; II.\u0001 redu\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico; III.\u0001eleva\u00e7\u00e3o do cortisol sangu\u00edneo. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativa(s)","provas":[{"id":20191,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Anestesista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":694372,"hashId":"ad35014ff3129f64c396ea30c546a09c","enunciado":"<P>Encontra(m)-se no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio precoce a(s) seguinte(s) altera\u00e7\u00e3o(\u00f5es) end\u00f3crino-metab\u00f3lica(s) <\/P>\r\n<P>I.\u0001 diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicemia; <\/P>\r\n<P>II.\u0001 redu\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico; <\/P>\r\n<P>III.\u0001eleva\u00e7\u00e3o do cortisol sangu\u00edneo. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativa(s)<\/P>","resposta":2365057,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2365055,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2365056,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2365057,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2365058,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2365059,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313346,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/694372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o imediata de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar em uma v\u00edtima de parada cardiorrespirat\u00f3ria, ainda que apenas com compress\u00f5es tor\u00e1cicas no pr\u00e9-hospitalar, contribui sensivelmente para o aumento das taxas de sobreviv\u00eancia 1\u20136. Portanto, as a\u00e7\u00f5es realizadas durante os minutos iniciais de atendimento em uma emerg\u00eancia s\u00e3o cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia da v\u00edtima, o que inclui o Suporte B\u00e1sico de Vida. A complica\u00e7\u00e3o mais frequente da massagem card\u00edaca externa \u00e9","provas":[{"id":20207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":694507,"hashId":"81e2dac062af65c0ae4185c2d97d1641","enunciado":"A realiza\u00e7\u00e3o imediata de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar em uma v\u00edtima de parada cardiorrespirat\u00f3ria, ainda que\r\napenas com compress\u00f5es tor\u00e1cicas no pr\u00e9-hospitalar, contribui sensivelmente para o aumento das taxas de\r\nsobreviv\u00eancia 1\u20136. Portanto, as a\u00e7\u00f5es realizadas durante os minutos iniciais de atendimento em uma emerg\u00eancia\r\ns\u00e3o cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia da v\u00edtima, o que inclui o Suporte B\u00e1sico de Vida. A complica\u00e7\u00e3o mais\r\nfrequente da massagem card\u00edaca externa \u00e9","resposta":2365734,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax.","id":2365730,"corpo":"pneumot\u00f3rax.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ruptura de ba\u00e7o.","id":2365731,"corpo":"ruptura de ba\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ruptura card\u00edaca.","id":2365732,"corpo":"ruptura card\u00edaca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embolia gordurosa.","id":2365733,"corpo":"embolia gordurosa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fraturas de arcos costais.","id":2365734,"corpo":"fraturas de arcos costais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313375,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/694507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Stevens-Johnson pode ser definida como uma afec\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria aguda, febril e autolimitada, com dura\u00e7\u00e3o aproximada de duas a quatro semanas, que afeta a pele e a membrana mucosa. A s\u00edndrome inicia-se geralmente ap\u00f3s o uso de medica\u00e7\u00f5es ou ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es e, provavelmente, apresenta etiopatogenia autoimune. Na s\u00edndrome de Stevens-Johnson, a estrutura ocular mais comprometida \u00e9","provas":[{"id":20211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Oftamologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":694523,"hashId":"8ea4e23e3e2a200d25975a7adc905c56","enunciado":"A s\u00edndrome de Stevens-Johnson pode ser definida como uma afec\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria aguda, febril e autolimitada,\r\ncom dura\u00e7\u00e3o aproximada de duas a quatro semanas, que afeta a pele e a membrana mucosa. A s\u00edndrome inicia-se\r\ngeralmente ap\u00f3s o uso de medica\u00e7\u00f5es ou ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es e, provavelmente, apresenta etiopatogenia\r\nautoimune. Na s\u00edndrome de Stevens-Johnson, a estrutura ocular mais comprometida \u00e9","resposta":2365813,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retina.","id":2365810,"corpo":"retina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclera.","id":2365811,"corpo":"esclera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cristalino.","id":2365812,"corpo":"cristalino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjuntiva.","id":2365813,"corpo":"conjuntiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nervo \u00f3ptico.","id":2365814,"corpo":"nervo \u00f3ptico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313378,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/694523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constipa\u00e7\u00e3o intestinal cr\u00f4nica funcional \u00e9 uma entidade cl\u00ednica prevalente na popula\u00e7\u00e3o infantil (1-5), representando 3% das consultas com pediatras e 25% das visitas a gastroenterologistas pedi\u00e1tricos. A abordagem da constipa\u00e7\u00e3o intestinal cr\u00f4nica funcional deve ser multifatorial e o tratamento \u00e9, geralmente, prolongado mas, mesmo assim, os estudos mostram a persist\u00eancia dos sintomas em 15 a 30% das crian\u00e7as consideradas tratadas. Assinale a alternativa que N\u00c3O se relaciona \u00e0 constipa\u00e7\u00e3o funcional em crian\u00e7as.","provas":[{"id":20212,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-pediatra-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":694529,"hashId":"30175802f50f5e5e08c71a5b56bfb4d4","enunciado":"A constipa\u00e7\u00e3o intestinal cr\u00f4nica funcional \u00e9 uma entidade cl\u00ednica prevalente na popula\u00e7\u00e3o infantil (1-5),\r\nrepresentando 3% das consultas com pediatras e 25% das visitas a gastroenterologistas pedi\u00e1tricos. A\r\nabordagem da constipa\u00e7\u00e3o intestinal cr\u00f4nica funcional deve ser multifatorial e o tratamento \u00e9, geralmente,\r\nprolongado mas, mesmo assim, os estudos mostram a persist\u00eancia dos sintomas em 15 a 30% das crian\u00e7as\r\nconsideradas tratadas. Assinale a alternativa que N\u00c3O se relaciona \u00e0 constipa\u00e7\u00e3o funcional em crian\u00e7as.","resposta":2365843,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o.","id":2365840,"corpo":"Alimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fator emocional.","id":2365841,"corpo":"Fator emocional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hereditariedade.","id":2365842,"corpo":"Hereditariedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o tardia de mec\u00f4nio.","id":2365843,"corpo":"Elimina\u00e7\u00e3o tardia de mec\u00f4nio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o de motilidade de c\u00f3lon.","id":2365844,"corpo":"Altera\u00e7\u00e3o de motilidade de c\u00f3lon.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313379,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/694529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10944},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10945}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coca\u00edna \u00e9 causa de dor tor\u00e1cica e faz parte do grupo das etiologias de s\u00edndrome coronariana aguda de causa n\u00e3o-ateroscler\u00f3tica. A maioria dos indiv\u00edduos acometidos \u00e9 jovem, do sexo masculino, tabagista e sem outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular. Admite-se que doses entre 200 g e 2000 g de coca\u00edna por qualquer via possam causar infarto agudo do mioc\u00e1rdio e que os indiv\u00edduos mais suscept\u00edveis s\u00e3o aqueles que utilizam a droga pela primeira vez. O infarto agudo do mioc\u00e1rdio, causado pelo uso da coca\u00edna, pode ser devido a","provas":[{"id":20213,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10944},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-plantonista-area-emergencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2013"},{"id":20214,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10945},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-plantonista-area-urgencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":694533,"hashId":"8ad846644808551948d343aca0dfb4de","enunciado":"A coca\u00edna \u00e9 causa de dor tor\u00e1cica e faz parte do grupo das etiologias de s\u00edndrome coronariana aguda de causa\r\nn\u00e3o-ateroscler\u00f3tica. A maioria dos indiv\u00edduos acometidos \u00e9 jovem, do sexo masculino, tabagista e sem outros\r\nfatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular. Admite-se que doses entre 200 g e 2000 g de coca\u00edna por qualquer\r\nvia possam causar infarto agudo do mioc\u00e1rdio e que os indiv\u00edduos mais suscept\u00edveis s\u00e3o aqueles que utilizam a\r\ndroga pela primeira vez. O infarto agudo do mioc\u00e1rdio, causado pelo uso da coca\u00edna, pode ser devido a","resposta":2365862,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bradicardia.","id":2365860,"corpo":"bradicardia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taquiarritmia.","id":2365861,"corpo":"taquiarritmia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vasoconstric\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria.","id":2365862,"corpo":"vasoconstric\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da contratilidade mioc\u00e1rdica.","id":2365863,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da contratilidade mioc\u00e1rdica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o da parede do ventr\u00edculo esquerdo.","id":2365864,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o da parede do ventr\u00edculo esquerdo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313380,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/694533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transtornos mentais e comportamentais, express\u00e3o utilizada pela Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as e Problemas Relacionados \u00e0 Sa\u00fade \u2013 10\u00aa Revis\u00e3o (CID-10), indicam o conjunto de sintomas ou comportamentos reconhec\u00edveis clinicamente, acompanhados, na maioria dos casos, de sofrimento e interfer\u00eancia nas fun\u00e7\u00f5es pessoais, e que podem ser causa, b\u00e1sica ou associada, de morte. \u201cO rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 caracteristicamente observado nos casos de _______________.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":20215,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - M\u00e9dico Psiquiatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":694539,"hashId":"3d844dddee797cde6143c9d24566ca56","enunciado":"Transtornos mentais e comportamentais, express\u00e3o utilizada pela Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as e\r\nProblemas Relacionados \u00e0 Sa\u00fade \u2013 10\u00aa Revis\u00e3o (CID-10), indicam o conjunto de sintomas ou comportamentos\r\nreconhec\u00edveis clinicamente, acompanhados, na maioria dos casos, de sofrimento e interfer\u00eancia nas fun\u00e7\u00f5es\r\npessoais, e que podem ser causa, b\u00e1sica ou associada, de morte. \u201cO rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9\r\ncaracteristicamente observado nos casos de _______________.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente\r\na afirmativa anterior.","resposta":2365890,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delirium","id":2365890,"corpo":"delirium","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicose","id":2365891,"corpo":"psicose","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia","id":2365892,"corpo":"dem\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distimia","id":2365893,"corpo":"distimia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mania","id":2365894,"corpo":"mania","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313381,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/694539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o do paradigma da comunica\u00e7\u00e3o social \u2014 Quem diz o qu\u00ea a quem, por qual canal, com quais efeitos? \u2014 estabelece cinco linhas de pesquisa, que s\u00e3o, respectivamente, an\u00e1lise de controle, de conte\u00fado, de audi\u00eancia, de m\u00eddia e de efeitos.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611918,"hashId":"f223583bcb11c46c3d908745eb4d9d7f","enunciado":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o do paradigma da comunica\u00e7\u00e3o social \u2014 Quem\r\ndiz o qu\u00ea a quem, por qual canal, com quais efeitos? \u2014\r\nestabelece cinco linhas de pesquisa, que s\u00e3o, respectivamente,\r\nan\u00e1lise de controle, de conte\u00fado, de audi\u00eancia, de m\u00eddia e de\r\nefeitos.<\/p>","resposta":2143440,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":295078,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/611918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o das partes constitutivas da sociedade em face de eventual amea\u00e7a e a vigil\u00e2ncia sobre o meio social s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es que a comunica\u00e7\u00e3o social desempenha dentro da \u00f3tica funcionalista dos estudos em teoria da comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611923,"hashId":"3bcc045498a826ee478b6fec29d3327a","enunciado":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o das partes constitutivas da sociedade em face de\r\neventual amea\u00e7a e a vigil\u00e2ncia sobre o meio social s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es\r\nque a comunica\u00e7\u00e3o social desempenha dentro da \u00f3tica\r\nfuncionalista dos estudos em teoria da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2143450,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":295078,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/611923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica da linguagem da Internet \u00e9 o hipertexto, que pode ser definido como um v\u00ednculo eletr\u00f4nico para arquivos digitais compostos de novos textos, imagens, \u00e1udios, gr\u00e1ficos etc.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611930,"hashId":"f6baec03c5d82c1b6c2df77f837b0370","enunciado":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica da linguagem da Internet \u00e9 o hipertexto, que\r\npode ser definido como um v\u00ednculo eletr\u00f4nico para arquivos\r\ndigitais compostos de novos textos, imagens, \u00e1udios, gr\u00e1ficos\r\netc.<\/p>","resposta":2143464,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade e aos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":295080,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade e aos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/611930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um programa de televis\u00e3o aberta no qual o telespectador pode escolher entre dois filmes para assistir, mediante liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa marcada pela interatividade de n\u00edvel dial\u00f3gico.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611933,"hashId":"9b2e2eda70d6b8c6fafaa4c79876f275","enunciado":"<p align=justify>Um programa de televis\u00e3o aberta no qual o telespectador\r\npode escolher entre dois filmes para assistir, mediante liga\u00e7\u00e3o\r\ntelef\u00f4nica, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa marcada pela\r\ninteratividade de n\u00edvel dial\u00f3gico.<\/p>","resposta":2143471,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade e aos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":295080,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade e aos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/611933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revista Realidade, que circulou a partir de 1966 por cerca de uma d\u00e9cada, causou impacto no mercado editorial devido aos assuntos que abordava e ao tratamento dado a eles, em estilo e linguagem.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611935,"hashId":"454fea57b05959091876638ea5b26fe2","enunciado":"<p align=justify>A revista Realidade, que circulou a partir de 1966 por cerca de\r\numa d\u00e9cada, causou impacto no mercado editorial devido aos\r\nassuntos que abordava e ao tratamento dado a eles, em estilo\r\ne linguagem.<\/p>","resposta":2143474,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria dos meios de comunica\u00e7\u00e3o no Brasil, com foco no meio impresso e no r\u00e1dio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":295081,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria dos meios de comunica\u00e7\u00e3o no Brasil,\r\ncom foco no meio impresso e no r\u00e1dio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/611935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jornalista n\u00e3o pode realizar, para o meio de comunica\u00e7\u00e3o em que trabalhe, cobertura jornal\u00edstica de organiza\u00e7\u00e3o da qual seja assessor, tampouco pode utilizar o referido ve\u00edculo para defender os interesses dessa institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611942,"hashId":"c08fbb0e1e2ec2bddabfc740452e9d93","enunciado":"<p align=justify>O jornalista n\u00e3o pode realizar, para o meio de comunica\u00e7\u00e3o em\r\nque trabalhe, cobertura jornal\u00edstica de organiza\u00e7\u00e3o da qual seja\r\nassessor, tampouco pode utilizar o referido ve\u00edculo para\r\ndefender os interesses dessa institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2143488,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de disposi\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e no C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria (CONAR).","id":295082,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de disposi\u00e7\u00f5es contidas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), no C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nJornalistas Brasileiros, no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de\r\nRela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e no C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o\r\nPublicit\u00e1ria (CONAR).<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/611942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o integrada consiste no conjunto articulado de esfor\u00e7os, a\u00e7\u00f5es, estrat\u00e9gias e produtos de comunica\u00e7\u00e3o, planejados e desenvolvidos por empresa ou entidade, com o objetivo de agregar valor \u00e0 sua marca ou de consolidar a sua imagem junto a p\u00fablicos espec\u00edficos ou \u00e0 sociedade como um todo.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611943,"hashId":"91c831dd701d73a65c92c6785d08604c","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o integrada consiste no conjunto articulado de\r\nesfor\u00e7os, a\u00e7\u00f5es, estrat\u00e9gias e produtos de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nplanejados e desenvolvidos por empresa ou entidade, com o\r\nobjetivo de agregar valor \u00e0 sua marca ou de consolidar a sua\r\nimagem junto a p\u00fablicos espec\u00edficos ou \u00e0 sociedade como um\r\ntodo.<\/p>","resposta":2143490,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de opini\u00e3o p\u00fablica e de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e organizacional, julgue os itens a seguir.","id":295083,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de opini\u00e3o p\u00fablica e de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e\r\norganizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/611943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o interna \u00e9 respons\u00e1vel pelo posicionamento e pela imagem da organiza\u00e7\u00e3o na sociedade. Para isso, ela focaliza a opini\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611945,"hashId":"3351515b73b3206d38c7e925f7471f6d","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o interna \u00e9 respons\u00e1vel pelo posicionamento e\r\npela imagem da organiza\u00e7\u00e3o na sociedade. Para isso, ela\r\nfocaliza a opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2143495,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de opini\u00e3o p\u00fablica e de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e organizacional, julgue os itens a seguir.","id":295083,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de opini\u00e3o p\u00fablica e de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e\r\norganizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"}],"slug":"comunicacao-social\/611945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00e3o de crise, o compromisso de uma assessoria de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 com a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Em raz\u00e3o disso, as melhores pr\u00e1ticas recomendam aguardar o tempo necess\u00e1rio at\u00e9 que tudo tenha sido apurado para, ent\u00e3o, informar \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica o ocorrido.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611951,"hashId":"c3dfc1793fbecfcd81064e0cf1e543b5","enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00e3o de crise, o compromisso de uma assessoria de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o \u00e9 com a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Em raz\u00e3o\r\ndisso, as melhores pr\u00e1ticas recomendam aguardar o tempo\r\nnecess\u00e1rio at\u00e9 que tudo tenha sido apurado para, ent\u00e3o,\r\ninformar \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica o ocorrido.<\/p>","resposta":2143507,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a gerenciamento de crise e gest\u00e3o de imagem institucional e de marcas, julgue os itens abaixo.","id":295084,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a gerenciamento de crise e gest\u00e3o de imagem\r\ninstitucional e de marcas, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/611951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 pr\u00e1tica recorrente nas edi\u00e7\u00f5es dominicais dos jornais conferir-se \u00e0 entrevista o mesmo tratamento dispensado \u00e0 not\u00edcia, dispondo-se, em sua abertura, ou lide, a proposi\u00e7\u00e3o julgada mais relevante.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611955,"hashId":"990ab621468bbc47f16bf07b64652f8e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 pr\u00e1tica recorrente nas edi\u00e7\u00f5es dominicais dos jornais\r\nconferir-se \u00e0 entrevista o mesmo tratamento dispensado \u00e0\r\nnot\u00edcia, dispondo-se, em sua abertura, ou lide, a proposi\u00e7\u00e3o\r\njulgada mais relevante.<\/p>","resposta":2143514,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.","id":295085,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/611955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do lide, texto em que s\u00e3o respondidas as seis indaga\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relacionadas ao fato jornal\u00edstico, garante que uma mesma not\u00edcia seja tratada de forma semelhante por diferentes ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611959,"hashId":"e30e636bbb657aa6364a215c74ffe97c","enunciado":"<p align=justify>O emprego do lide, texto em que s\u00e3o respondidas as seis\r\nindaga\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relacionadas ao fato jornal\u00edstico, garante\r\nque uma mesma not\u00edcia seja tratada de forma semelhante por\r\ndiferentes ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2143523,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.","id":295085,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/611959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No telejornalismo, o lide, tamb\u00e9m denominado de cabe\u00e7a de mat\u00e9ria, consiste no texto lido pelo apresentador no in\u00edcio da reportagem.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611961,"hashId":"2f03d39c1abf2dcfd7e7b114f7a71150","enunciado":"<p align=justify>No telejornalismo, o lide, tamb\u00e9m denominado de cabe\u00e7a de\r\nmat\u00e9ria, consiste no texto lido pelo apresentador no in\u00edcio da\r\nreportagem.<\/p>","resposta":2143526,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.","id":295085,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/611961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de atendimento desempenha uma dupla fun\u00e7\u00e3o, tanto representa a ag\u00eancia como os interesses do cliente no \u00e2mbito da pr\u00f3pria ag\u00eancia.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611963,"hashId":"b830eb6e370a27c47bd8ad7f3c722cc1","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de atendimento desempenha uma dupla fun\u00e7\u00e3o, tanto\r\nrepresenta a ag\u00eancia como os interesses do cliente no \u00e2mbito\r\nda pr\u00f3pria ag\u00eancia.<\/p>","resposta":2143530,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento de campanha publicit\u00e1ria e estrutura das ag\u00eancias de publicidade, julgue os itens seguintes.","id":295086,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de planejamento de campanha publicit\u00e1ria e estrutura das\r\nag\u00eancias de publicidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/611963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para conferir mais vivacidade \u00e0 leitura, \u00e9 aconselh\u00e1vel utilizar a combina\u00e7\u00e3o de, ao menos, quatro fontes tipogr\u00e1ficas em um projeto gr\u00e1fico.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611965,"hashId":"bba350a422199adf3a2ab81529ec1f8f","enunciado":"<p align=justify>Para conferir mais vivacidade \u00e0 leitura, \u00e9 aconselh\u00e1vel utilizar\r\na combina\u00e7\u00e3o de, ao menos, quatro fontes tipogr\u00e1ficas em um\r\nprojeto gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":2143535,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria e planejamento editorial e de m\u00eddia, julgue os itens a seguir.","id":295087,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria e planejamento editorial e de m\u00eddia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/611965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o integrada, um dos g\u00eaneros da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, consiste em uma das vertentes do planejamento estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o, o qual se constitui, ainda, de comunica\u00e7\u00e3o administrativa e institucional.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611970,"hashId":"750353cdc8f07c9a6b8f0e5f25febad4","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o integrada, um dos g\u00eaneros da comunica\u00e7\u00e3o\r\norganizacional, consiste em uma das vertentes do planejamento\r\nestrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o, o qual se constitui, ainda, de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o administrativa e institucional.<\/p>","resposta":2143545,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es e ao trabalho do profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":295088,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es e ao trabalho\r\ndo profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403179,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-integrada"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/611970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento da Internet propiciou o surgimento de diversos emissores de informa\u00e7\u00e3o, rompendo com o predom\u00ednio da imprensa como polo de emiss\u00e3o.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611976,"hashId":"61f70315905056d7447af3d1ab776f5f","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento da Internet propiciou o surgimento de\r\ndiversos emissores de informa\u00e7\u00e3o, rompendo com o\r\npredom\u00ednio da imprensa como polo de emiss\u00e3o.<\/p>","resposta":2143556,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o empregadas em jornalismo, publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":295089,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o empregadas em\r\njornalismo, publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/611976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interatividade, uma das caracter\u00edsticas da hiperm\u00eddia, permite aos usu\u00e1rios de computadores tra\u00e7arem o seu pr\u00f3prio percurso de acesso a documentos na Internet.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611977,"hashId":"2253ac3de7cb77f68947a3ec83708271","enunciado":"<p align=justify>A interatividade, uma das caracter\u00edsticas da hiperm\u00eddia,\r\npermite aos usu\u00e1rios de computadores tra\u00e7arem o seu pr\u00f3prio\r\npercurso de acesso a documentos na Internet.<\/p>","resposta":2143558,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o empregadas em jornalismo, publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":295089,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o empregadas em\r\njornalismo, publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/611977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reda\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 uma estrat\u00e9gia recente adotada por grandes jornais, eliminando a divis\u00e3o entre o online e o offline. O objetivo dessa estrat\u00e9gia \u00e9 satisfazer os novos h\u00e1bitos de consumo de not\u00edcias.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611980,"hashId":"7227b33d81c01c57d756553d9bd3a540","enunciado":"<p align=justify>Reda\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 uma estrat\u00e9gia recente adotada por\r\ngrandes jornais, eliminando a divis\u00e3o entre o online e o offline.\r\nO objetivo dessa estrat\u00e9gia \u00e9 satisfazer os novos h\u00e1bitos de\r\nconsumo de not\u00edcias.<\/p>","resposta":2143564,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o empregadas em jornalismo, publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":295089,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o empregadas em\r\njornalismo, publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/611980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrevista coletiva \u00e9 utilizada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o para valorizar o conte\u00fado in\u00e9dito de declara\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611983,"hashId":"5ad6db8476c91e88c795c0c707c622f8","enunciado":"<p align=justify>A entrevista coletiva \u00e9 utilizada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o\r\npara valorizar o conte\u00fado in\u00e9dito de declara\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2143571,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.","id":295090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/611983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico \u00e9 emitida estritamente pelos governos no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611984,"hashId":"a84cda75e4fe5b2b292ae51a512a69a0","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico \u00e9 emitida estritamente\r\npelos governos no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","resposta":2143573,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.","id":295090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/611984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O clipping \u00e9 a mat\u00e9ria-prima da \u00e1rea de auditoria de imagem, motivo pelo qual fortalece o papel da ferramenta como m\u00e9trica do trabalho da assessoria de imprensa.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611986,"hashId":"f733fa2c6b2ea0624c9e282fc5590bb4","enunciado":"<p align=justify>O clipping \u00e9 a mat\u00e9ria-prima da \u00e1rea de auditoria de imagem,\r\nmotivo pelo qual fortalece o papel da ferramenta como m\u00e9trica\r\ndo trabalho da assessoria de imprensa.<\/p>","resposta":2143576,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.","id":295090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/611986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa visa atribuir valores num\u00e9ricos como forma de aferir o desempenho dos alunos.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":611998,"hashId":"9160dfadbb2a36d64bae1fc4a19f7f38","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o formativa visa atribuir valores num\u00e9ricos como\r\nforma de aferir o desempenho dos alunos.<\/p>","resposta":2143601,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que avaliar \u00e9 um desafio escolar que vem provocando, cada vez mais, reflex\u00f5es sobre o que h\u00e1 de objetivo ou subjetivo nesse ato docente, julgue os itens a seguir.","id":295093,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que avaliar \u00e9 um desafio escolar que vem\r\nprovocando, cada vez mais, reflex\u00f5es sobre o que h\u00e1 de objetivo ou\r\nsubjetivo nesse ato docente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/611998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco de T&D \u00e9 a aprendizagem individual. Tal fen\u00f4meno teria sua base em conhecimentos, habilidades e atitudes, ou em compet\u00eancias, inerentes aos indiv\u00edduos, mas que, por troca, intera\u00e7\u00e3o social e amplifica\u00e7\u00e3o, teriam propriedades que se manifestariam nos n\u00edveis superiores de equipe.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612013,"hashId":"ecc952d3aee56cfe19982e61344b8c25","enunciado":"<p align=justify>O foco de T&D \u00e9 a aprendizagem individual. Tal fen\u00f4meno\r\nteria sua base em conhecimentos, habilidades e atitudes, ou em\r\ncompet\u00eancias, inerentes aos indiv\u00edduos, mas que, por troca,\r\nintera\u00e7\u00e3o social e amplifica\u00e7\u00e3o, teriam propriedades que se\r\nmanifestariam nos n\u00edveis superiores de equipe.<\/p>","resposta":2143630,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os treinamentos t\u00eam importante papel na defini\u00e7\u00e3o do novo perfil de funcion\u00e1rio demandado pelas organiza\u00e7\u00f5es atuais, e que, por essa raz\u00e3o, o campo de treinamento e desenvolvimento (T&D) ganha destaque, dada a sua relev\u00e2ncia para o conhecimento, o crescimento e a inova\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":295096,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que os treinamentos t\u00eam importante papel na\r\ndefini\u00e7\u00e3o do novo perfil de funcion\u00e1rio demandado pelas\r\norganiza\u00e7\u00f5es atuais, e que, por essa raz\u00e3o, o campo de treinamento\r\ne desenvolvimento (T&D) ganha destaque, dada a sua relev\u00e2ncia\r\npara o conhecimento, o crescimento e a inova\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402814,"slug":"desenho-industrial-historia-tendencias-do-design"}],"slug":"desenho-industrial\/612013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o de um curso que utiliza a plataforma Moodle, a caixa \u201cusu\u00e1rios on-line\u201d mostra quem est\u00e1 visitando o curso no momento ou o visitaram nos \u00faltimos cinco minutos.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612024,"hashId":"de36b49d0c9297bace0382054fad96df","enunciado":"<p align=justify>Na apresenta\u00e7\u00e3o de um curso que utiliza a plataforma Moodle,\r\na caixa \u201cusu\u00e1rios on-line\u201d mostra quem est\u00e1 visitando o curso\r\nno momento ou o visitaram nos \u00faltimos cinco minutos.<\/p>","resposta":2143652,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ambiente virtual de aprendizagem Moodle e de softwares livres, julgue os itens a seguir.","id":295099,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ambiente virtual de aprendizagem Moodle e de\r\nsoftwares livres, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/612024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os links destinados a ativar\/desativar edi\u00e7\u00e3o e os ligados \u00e0 configura\u00e7\u00e3o s\u00e3o disponibilizados apenas aos professores e tutores e s\u00e3o utilizados especificamente para a defini\u00e7\u00e3o visual das p\u00e1ginas.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612026,"hashId":"163c2a3c558360b42bc2cbad7a231bbc","enunciado":"<p align=justify>Os links destinados a ativar\/desativar edi\u00e7\u00e3o e os ligados \u00e0\r\nconfigura\u00e7\u00e3o s\u00e3o disponibilizados apenas aos professores e\r\ntutores e s\u00e3o utilizados especificamente para a defini\u00e7\u00e3o visual\r\ndas p\u00e1ginas.<\/p>","resposta":2143657,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ambiente virtual de aprendizagem Moodle e de softwares livres, julgue os itens a seguir.","id":295099,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ambiente virtual de aprendizagem Moodle e de\r\nsoftwares livres, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/612026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de curso, o recorte de conte\u00fado deve contemplar informa\u00e7\u00f5es que permitam ao aluno desenvolver as compet\u00eancias exigidas. Nesse recorte, \u00e9 poss\u00edvel haver alguns aspectos que permitam digress\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado do curso.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612047,"hashId":"b99e856bac011d2d0c6131d5a81cbf24","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de curso, o recorte de conte\u00fado\r\ndeve contemplar informa\u00e7\u00f5es que permitam ao aluno\r\ndesenvolver as compet\u00eancias exigidas. Nesse recorte, \u00e9\r\nposs\u00edvel haver alguns aspectos que permitam digress\u00f5es em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado do curso.<\/p>","resposta":2143698,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ulgue os itens de 107 a 111, relativos a organiza\u00e7\u00e3o, concep\u00e7\u00e3o e diferentes fases de implementa\u00e7\u00e3o dos projetos educacionais.","id":295103,"enunciado":"<p align=justify>ulgue os itens de 107 a 111, relativos a organiza\u00e7\u00e3o, concep\u00e7\u00e3o e\r\ndiferentes fases de implementa\u00e7\u00e3o dos projetos educacionais.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/612047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o programada, largamente utilizada em meados dos anos 50 do s\u00e9culo passado, pode ser caracterizada como design instrucional, cuja ideia central \u00e9 coibir o erro.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612050,"hashId":"c8c96f41b443444ffab30485fd3de670","enunciado":"<p align=justify>A instru\u00e7\u00e3o programada, largamente utilizada em meados dos\r\nanos 50 do s\u00e9culo passado, pode ser caracterizada como design\r\ninstrucional, cuja ideia central \u00e9 coibir o erro.<\/p>","resposta":2143704,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os mapas conceituais e o design instrucional, julgue os itens que se seguem.","id":295104,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os mapas conceituais e o design instrucional, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"}],"slug":"desenho-industrial\/612050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise organizacional compreende os objetivos organizacionais e a filosofia de treinamento de uma empresa, sem, contudo, fazer considera\u00e7\u00f5es do macroambiente socioecon\u00f4mico.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612054,"hashId":"2071e3d0b61e8212bbd3f7879158cb6d","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise organizacional compreende os objetivos\r\norganizacionais e a filosofia de treinamento de uma empresa,\r\nsem, contudo, fazer considera\u00e7\u00f5es do macroambiente\r\nsocioecon\u00f4mico.<\/p>","resposta":2143713,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 metodologia de identifica\u00e7\u00e3o de necessidade de capacita\u00e7\u00e3o.","id":295105,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 metodologia de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de necessidade de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/612054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo do texto \u00e9","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616030,"hashId":"c89df3f18237bcd748bf0c2983d5869e","enunciado":"<p align=justify>O principal objetivo do texto \u00e9<\/p>","resposta":2155037,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discutir os problemas decorrentes da falta de exerc\u00edcios f\u00edsicos das crian\u00e7as nos dias de hoje, que passam muitas horas do dia em frente \u00e0 televis\u00e3o.","id":2155033,"corpo":"<p align=justify>discutir os problemas decorrentes da falta de exerc\u00edcios\r\nf\u00edsicos das crian\u00e7as nos dias de hoje, que\r\npassam muitas horas do dia em frente \u00e0 televis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer compara\u00e7\u00f5es entre os h\u00e1bitos alimentares de brasileiros e americanos que, segundo o autor, apresentam diferen\u00e7as marcantes.","id":2155034,"corpo":"<p align=justify>estabelecer compara\u00e7\u00f5es entre os h\u00e1bitos alimentares\r\nde brasileiros e americanos que, segundo o\r\nautor, apresentam diferen\u00e7as marcantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revelar a causa do abuso de refrigerantes por parte de crian\u00e7as e jovens, h\u00e1bito associado ao baixo consumo de alimentos ricos em fibras, como as frutas.","id":2155035,"corpo":"<p align=justify>revelar a causa do abuso de refrigerantes por parte\r\nde crian\u00e7as e jovens, h\u00e1bito associado ao baixo consumo\r\nde alimentos ricos em fibras, como as frutas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divulgar fatos in\u00e9ditos sobre a obesidade, problema que, segundo o autor, j\u00e1 afeta a maioria da popula\u00e7\u00e3o do planeta.","id":2155036,"corpo":"<p align=justify>divulgar fatos in\u00e9ditos sobre a obesidade, problema\r\nque, segundo o autor, j\u00e1 afeta a maioria da popula\u00e7\u00e3o\r\ndo planeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alertar sobre os riscos e as consequ\u00eancias negativas da obesidade para a sa\u00fade, e indicar algumas das causas desse problema.","id":2155037,"corpo":"<p align=justify>alertar sobre os riscos e as consequ\u00eancias negativas\r\nda obesidade para a sa\u00fade, e indicar algumas das\r\ncausas desse problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295938,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/v1.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/616030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ...... que crian\u00e7as e adultos evitem refrigerantes e sucos a\u00e7ucarados e ...... alguma atividade f\u00edsica. Preenchem corretamente as lacunas da frase acima, na ordem dada:","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616034,"hashId":"5b3b20910c04e09cd2a6a0d6ae86647f","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ...... que crian\u00e7as e adultos evitem refrigerantes e sucos a\u00e7ucarados e ...... alguma atividade f\u00edsica.\r\nPreenchem corretamente as lacunas da frase acima, na ordem dada:<\/p>","resposta":2155054,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomendara - exerceram","id":2155053,"corpo":"<p align=justify>recomendara - exerceram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recomenda - exer\u00e7am","id":2155054,"corpo":"<p align=justify>recomenda - exer\u00e7am<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recomenda - exercendo","id":2155055,"corpo":"<p align=justify>recomenda - exercendo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recomendava - exerce","id":2155056,"corpo":"<p align=justify>recomendava - exerce<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recomende - exer\u00e7a","id":2155057,"corpo":"<p align=justify>recomende - exer\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295938,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/v1.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/616034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da express\u00e3o num\u00e9rica (4 &#8722; 3)2 &#8901; (3 &#8722; 4)3 ap\u00f3s o c\u00e1lculo completo \u00e9","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616038,"hashId":"06bc3f56a00f140ce29726b3094f3e82","enunciado":"<p align=justify>O valor da express\u00e3o num\u00e9rica (4 &#8722; 3)<SUP>2<\/SUP> &#8901; (3 &#8722; 4)<SUP>3<\/SUP> ap\u00f3s o\r\nc\u00e1lculo completo \u00e9<\/p>","resposta":2155074,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8722;6.","id":2155073,"corpo":"<p align=justify>&#8722;6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#8722;1.","id":2155074,"corpo":"<p align=justify>&#8722;1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"305.","id":2155075,"corpo":"<p align=justify>305.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.","id":2155076,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":2155077,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295939,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/616038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616042,"hashId":"4d69a25c87843bcef652120170cb29e1","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/v2.gif><\/P>","resposta":2155097,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caju.","id":2155093,"corpo":"<p align=justify>caju.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"laranja.","id":2155094,"corpo":"<p align=justify>laranja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abacaxi.","id":2155095,"corpo":"<p align=justify>abacaxi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lim\u00e3o.","id":2155096,"corpo":"<p align=justify>lim\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morango.","id":2155097,"corpo":"<p align=justify>morango.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295939,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/616042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oito pessoas conseguem produzir 32 brinquedos em 6 dias de trabalho. Considerando a mesma produtividade, o n\u00famero de pessoas necess\u00e1rias para que se possam produzir 48 brinquedos em 3 dias \u00e9","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616043,"hashId":"47ffd0874178a007929cecfd7326e4db","enunciado":"<p align=justify>Oito pessoas conseguem produzir 32 brinquedos em 6 dias\r\nde trabalho. Considerando a mesma produtividade, o n\u00famero\r\nde pessoas necess\u00e1rias para que se possam produzir\r\n48 brinquedos em 3 dias \u00e9<\/p>","resposta":2155100,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":2155098,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":2155099,"corpo":"<p align=justify>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":2155100,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":2155101,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":2155102,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295939,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/616043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616044,"hashId":"50df07b38a651a079b3261f2712d3b96","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/05.gif><\/P>","resposta":2155105,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66,6 e 25.","id":2155103,"corpo":"<p align=justify>66,6 e 25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 e 10.","id":2155104,"corpo":"<p align=justify>30 e 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 e 12,5.","id":2155105,"corpo":"<p align=justify>50 e 12,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33,3 e 15.","id":2155106,"corpo":"<p align=justify>33,3 e 15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 e 80.","id":2155107,"corpo":"<p align=justify>60 e 80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295939,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/616044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos n\u00fameros x e y sabe-se que x &#8722; y = 14 e que 3x &#8722; y = 76. Ao resolver esse sistema de equa\u00e7\u00f5es podese calcular que o menor desses n\u00fameros, x e y, \u00e9","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616046,"hashId":"56506c101bc9bd573af1b2f9813bbb92","enunciado":"<p align=justify>Dos n\u00fameros x e y sabe-se que x &#8722; y = 14 e que\r\n3x &#8722; y = 76. Ao resolver esse sistema de equa\u00e7\u00f5es podese\r\ncalcular que o menor desses n\u00fameros, x e y, \u00e9<\/p>","resposta":2155117,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":2155113,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"76.","id":2155114,"corpo":"<p align=justify>76.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31.","id":2155115,"corpo":"<p align=justify>31.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"66.","id":2155116,"corpo":"<p align=justify>66.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.","id":2155117,"corpo":"<p align=justify>17.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295939,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/616046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o historiador Jos\u00e9 Oct\u00e1vio de A. Mello, foram respons\u00e1veis pela ocupa\u00e7\u00e3o do litoral e brejos e do interior da Para\u00edba, nos s\u00e9culos XVI e XVII, respectivamente,","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616050,"hashId":"16491427c900138b0f7947e3e0ca252b","enunciado":"<p align=justify>Segundo o historiador Jos\u00e9 Oct\u00e1vio de A. Mello, foram\r\nrespons\u00e1veis pela ocupa\u00e7\u00e3o do litoral e brejos e do interior\r\nda Para\u00edba, nos s\u00e9culos XVI e XVII, respectivamente,<\/p>","resposta":2155135,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sesmaria, grande propriedade produtora de algod\u00e3o, e o bin\u00f4mio couro\/tabaco.","id":2155133,"corpo":"<p align=justify>a sesmaria, grande propriedade produtora de algod\u00e3o,\r\ne o bin\u00f4mio couro\/tabaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola voltada para o com\u00e9rcio interno, e o bin\u00f4mio algod\u00e3o\/tabaco.","id":2155134,"corpo":"<p align=justify>a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola voltada para o com\u00e9rcio interno,\r\ne o bin\u00f4mio algod\u00e3o\/tabaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o latif\u00fandio, unidade produtora de cana-de-a\u00e7\u00facar, e o bin\u00f4mio pecu\u00e1ria\/algod\u00e3o no sert\u00e3o.","id":2155135,"corpo":"<p align=justify>o latif\u00fandio, unidade produtora de cana-de-a\u00e7\u00facar, e\r\no bin\u00f4mio pecu\u00e1ria\/algod\u00e3o no sert\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o minif\u00fandio, unidade produtora de alimento e mat\u00e9ria- prima, e a monocultura de a\u00e7\u00facar no litoral.","id":2155136,"corpo":"<p align=justify>o minif\u00fandio, unidade produtora de alimento e mat\u00e9ria-\r\nprima, e a monocultura de a\u00e7\u00facar no litoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a economia de subsist\u00eancia, com base na m\u00e3o de obra livre, e a agroind\u00fastria a\u00e7ucareira no sert\u00e3o.","id":2155137,"corpo":"<p align=justify>a economia de subsist\u00eancia, com base na m\u00e3o de\r\nobra livre, e a agroind\u00fastria a\u00e7ucareira no sert\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295940,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397455,"slug":"historia-paraiba-pb"}],"slug":"historia\/616050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assumindo os ideais iluministas no reino, o Marqu\u00eas de Pombal expulsou os jesu\u00edtas de Portugal e col\u00f4nias. Na Para\u00edba, os jesu\u00edtas foram expulsos por Pombal, em 1759. A consequ\u00eancia dessa expuls\u00e3o para a capitania foi a","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616057,"hashId":"a2bcf81ed5bae7844527fcaa49ac89dd","enunciado":"<p align=justify>Assumindo os ideais iluministas no reino, o Marqu\u00eas de\r\nPombal expulsou os jesu\u00edtas de Portugal e col\u00f4nias. Na\r\nPara\u00edba, os jesu\u00edtas foram expulsos por Pombal, em 1759.\r\nA consequ\u00eancia dessa expuls\u00e3o para a capitania foi a<\/p>","resposta":2155172,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de uma cultura formada por valores Ind\u00edgenas Cat\u00f3licos.","id":2155168,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de uma cultura formada por valores Ind\u00edgenas\r\nCat\u00f3licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o da pecu\u00e1ria sobre as terras dos ind\u00edgenas no Sert\u00e3o da Para\u00edba.","id":2155169,"corpo":"<p align=justify>expans\u00e3o da pecu\u00e1ria sobre as terras dos ind\u00edgenas\r\nno Sert\u00e3o da Para\u00edba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos espirituais e cient\u00edficos vindos da Europa.","id":2155170,"corpo":"<p align=justify>introdu\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos espirituais e\r\ncient\u00edficos vindos da Europa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o dos conflitos que ocorriam entre colonos e os Tupis-Guaranis.","id":2155171,"corpo":"<p align=justify>intensifica\u00e7\u00e3o dos conflitos que ocorriam entre colonos\r\ne os Tupis-Guaranis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desarticula\u00e7\u00e3o do sistema de ensino mantido por essa Ordem Religiosa.","id":2155172,"corpo":"<p align=justify>desarticula\u00e7\u00e3o do sistema de ensino mantido por essa\r\nOrdem Religiosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295940,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/616057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616059,"hashId":"3f4c3b6161e491073b469d48c7269b05","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/12.gif><\/P>","resposta":2155180,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pecu\u00e1ria, que empregava em grande escala o trabalho do escravo africano, ter se tornado uma atividade menos expressiva do que a produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira.","id":2155178,"corpo":"<p align=justify>a pecu\u00e1ria, que empregava em grande escala o\r\ntrabalho do escravo africano, ter se tornado uma atividade\r\nmenos expressiva do que a produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar ser feita em \u00e1reas reduzidas, com m\u00e3o de obra familiar e ind\u00edgena, o que diminuia o interesse dos produtores de m\u00e3o de obra escrava.","id":2155179,"corpo":"<p align=justify>a produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar ser feita em \u00e1reas reduzidas,\r\ncom m\u00e3o de obra familiar e ind\u00edgena, o que diminuia\r\no interesse dos produtores de m\u00e3o de obra escrava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cultura de cana na capitania n\u00e3o ter sido t\u00e3o marcante como na Bahia ou em Pernambuco, o que ocasionou menor necessidade de m\u00e3o de obra africana.","id":2155180,"corpo":"<p align=justify>a cultura de cana na capitania n\u00e3o ter sido t\u00e3o marcante\r\ncomo na Bahia ou em Pernambuco, o que\r\nocasionou menor necessidade de m\u00e3o de obra africana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a economia do estado n\u00e3o ter sido voltada para a troca externa, como na Bahia ou em Pernambuco, o que restringiu o com\u00e9rcio de escravos negros na regi\u00e3o.","id":2155181,"corpo":"<p align=justify>a economia do estado n\u00e3o ter sido voltada para a\r\ntroca externa, como na Bahia ou em Pernambuco, o\r\nque restringiu o com\u00e9rcio de escravos negros na\r\nregi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as lavouras do estado serem voltadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios, realizadas em pequenas unidades onde trabalhavam apenas alguns escravos.","id":2155182,"corpo":"<p align=justify>as lavouras do estado serem voltadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de\r\ng\u00eaneros aliment\u00edcios, realizadas em pequenas unidades\r\nonde trabalhavam apenas alguns escravos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295940,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/616059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Interpreta\u00e7\u00e3o e Observ\u00e2ncia do Regimento, especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es de ordem, \u00e9 certo que","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616067,"hashId":"f65be5e9e918fd8e16e3c3dd2832126e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Interpreta\u00e7\u00e3o e Observ\u00e2ncia do Regimento, especificamente\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es de ordem, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":2155220,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Deputado, em qualquer caso, poder\u00e1 recorrer da decis\u00e3o da Presid\u00eancia para o Plen\u00e1rio, em regra com efeito suspensivo, ouvindo-se a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o, que ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de cinco dias \u00fateis para se pronunciar.","id":2155218,"corpo":"<p align=justify>o Deputado, em qualquer caso, poder\u00e1 recorrer da\r\ndecis\u00e3o da Presid\u00eancia para o Plen\u00e1rio, em regra\r\ncom efeito suspensivo, ouvindo-se a Comiss\u00e3o de\r\nConstitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o, que ter\u00e1 o prazo\r\nm\u00e1ximo de cinco dias \u00fateis para se pronunciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no momento de vota\u00e7\u00e3o, ou quando se discutir e votar a reda\u00e7\u00e3o final, a palavra para formular quest\u00e3o de ordem s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida uma vez ao Relator e tr\u00eas vezes a outros Deputados, dentre eles o Autor da proposi\u00e7\u00e3o principal ou acess\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o.","id":2155219,"corpo":"<p align=justify>no momento de vota\u00e7\u00e3o, ou quando se discutir e votar\r\na reda\u00e7\u00e3o final, a palavra para formular quest\u00e3o\r\nde ordem s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida uma vez ao Relator\r\ne tr\u00eas vezes a outros Deputados, dentre eles o\r\nAutor da proposi\u00e7\u00e3o principal ou acess\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o Deputado n\u00e3o indicar, inicialmente, as disposi\u00e7\u00f5es em que se assenta a quest\u00e3o de ordem, enunciando- as, o Presidente n\u00e3o permitir\u00e1 a sua perman\u00eancia na tribuna e determinar\u00e1 a exclus\u00e3o, da ata, das palavras por ele pronunciadas.","id":2155220,"corpo":"<p align=justify>se o Deputado n\u00e3o indicar, inicialmente, as disposi\u00e7\u00f5es\r\nem que se assenta a quest\u00e3o de ordem, enunciando-\r\nas, o Presidente n\u00e3o permitir\u00e1 a sua perman\u00eancia\r\nna tribuna e determinar\u00e1 a exclus\u00e3o, da ata,\r\ndas palavras por ele pronunciadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum Deputado poder\u00e1 exceder o prazo de cinco minutos para formular quest\u00e3o de ordem, nem falar sobre a mesma mais de uma vez.","id":2155221,"corpo":"<p align=justify>nenhum Deputado poder\u00e1 exceder o prazo de cinco\r\nminutos para formular quest\u00e3o de ordem, nem\r\nfalar sobre a mesma mais de uma vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depois de falar somente o Autor e outro Deputado que contra-argumente, a quest\u00e3o de ordem ser\u00e1 resolvida pelo Presidente da sess\u00e3o, sendo l\u00edcito ao Deputado opor-se \u00e0 decis\u00e3o ou critic\u00e1-la na mesma sess\u00e3o em que for proferida pelo prazo de dez minutos.","id":2155222,"corpo":"<p align=justify>depois de falar somente o Autor e outro Deputado\r\nque contra-argumente, a quest\u00e3o de ordem ser\u00e1 resolvida\r\npelo Presidente da sess\u00e3o, sendo l\u00edcito ao\r\nDeputado opor-se \u00e0 decis\u00e3o ou critic\u00e1-la na mesma\r\nsess\u00e3o em que for proferida pelo prazo de\r\ndez minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295941,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/616067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requerimentos sujeitos \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, dentre outros, os que solicitem","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616069,"hashId":"7e6a0aee5a3c5e89ff06aba5e75b8086","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o requerimentos sujeitos \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio,\r\ndentre outros, os que solicitem<\/p>","resposta":2155229,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reabertura de discuss\u00e3o de projeto encerrada em sess\u00e3o legislativa anterior.","id":2155228,"corpo":"<p align=justify>reabertura de discuss\u00e3o de projeto encerrada em\r\nsess\u00e3o legislativa anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o de parecer por qualquer Comiss\u00e3o.","id":2155229,"corpo":"<p align=justify>prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o de parecer\r\npor qualquer Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retirada, pelo Autor, de proposi\u00e7\u00e3o com parecer contr\u00e1rio, sem parecer, ou apenas com parecer de admissibilidade.","id":2155230,"corpo":"<p align=justify>retirada, pelo Autor, de proposi\u00e7\u00e3o com parecer contr\u00e1rio,\r\nsem parecer, ou apenas com parecer de\r\nadmissibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leitura de qualquer mat\u00e9ria sujeita ao conhecimento do Plen\u00e1rio.","id":2155231,"corpo":"<p align=justify>leitura de qualquer mat\u00e9ria sujeita ao conhecimento\r\ndo Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia de disposi\u00e7\u00e3o regimental.","id":2155232,"corpo":"<p align=justify>observ\u00e2ncia de disposi\u00e7\u00e3o regimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295941,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/616069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poder\u00e1 ser requerida a \u201curg\u00eancia urgent\u00edssima\u201d para","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616070,"hashId":"df72823b93d5d40ffe4dc4b9439630ce","enunciado":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser requerida a \u201curg\u00eancia urgent\u00edssima\u201d para<\/p>","resposta":2155234,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","id":2155233,"corpo":"<p align=justify>Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proposta de reajuste salarial a servidores p\u00fablicos.","id":2155234,"corpo":"<p align=justify>Proposta de reajuste salarial a servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto de altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno.","id":2155235,"corpo":"<p align=justify>Projeto de altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de c\u00f3digo.","id":2155236,"corpo":"<p align=justify>Projeto de c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Julgamento de Contas do Governador do Estado.","id":2155237,"corpo":"<p align=justify>Julgamento de Contas do Governador do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295941,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/616070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En los textos de humor gr\u00e1fico, los sentidos se construyen a partir de la relaci\u00f3n entre elementos verbales y no verbales. Especificamente en el Texto II, acerca de tal relaci\u00f3n, se asevera que lo","provas":[{"id":17870,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-administrador-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Administrador - 2013"},{"id":17872,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":17890,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-area-suporte-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2013"},{"id":17922,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquiteto-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquiteto - 2013"},{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17995,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-comunicacao-social-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":18003,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-contador-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Contador - 2013"},{"id":18013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-area-direito-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":18015,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-economista-lingua-estrangeiroa-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Economista - 2013"},{"id":18018,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-engenheiro-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Engenheiro - 2013"},{"id":18037,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-psicologia-clinica-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Psicologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:33","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":616263,"hashId":"0123fa78c0cd8d9884ef5163ac400a9c","enunciado":"<p align=justify>En los textos de humor gr\u00e1fico, los sentidos se construyen a partir de la relaci\u00f3n entre elementos verbales y no verbales.\r\nEspecificamente en el Texto II, acerca de tal relaci\u00f3n, se asevera que lo<\/p>","resposta":2156200,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbal ejemplifica lo no verbal.","id":2156198,"corpo":"<p align=justify>verbal ejemplifica lo no verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbal contradice lo no verbal.","id":2156199,"corpo":"<p align=justify>verbal contradice lo no verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no verbal refuerza lo verbal.","id":2156200,"corpo":"<p align=justify>no verbal refuerza lo verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no verbal ilustra lo verbal.","id":2156201,"corpo":"<p align=justify>no verbal ilustra lo verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no verbal es indiferente para lo verbal.","id":2156202,"corpo":"<p align=justify>no verbal es indiferente para lo verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295965,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17870\/08.gif><\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402371,"slug":"lingua-espanhola-verbos"}],"slug":"lingua-espanhola\/616263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687946,"hashId":"196fc034455161bfecbac098ac256a79","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19856\/38.gif><\/P>","resposta":2347178,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as hidr\u00e1ulicas e aos condutos for\u00e7ados e livres, julgue os itens a seguir.","id":311856,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as hidr\u00e1ulicas e aos condutos for\u00e7ados e livres,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As v\u00e1lvulas multijato, que regulam a vaz\u00e3o e dissipam a energia em altas press\u00f5es, s\u00e3o dotadas de orif\u00edcios, de forma que as explos\u00f5es da cavita\u00e7\u00e3o s\u00e3o diversas e menores, e apresentam como caracter\u00edsticas o fato de serem usadas em \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vedarem o fluxo do fluido e n\u00e3o serem regul\u00e1veis.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687950,"hashId":"6bd7c73c71881c5ac6ccb37399a75b01","enunciado":"<p align=justify>As v\u00e1lvulas multijato, que regulam a vaz\u00e3o e dissipam a\r\nenergia em altas press\u00f5es, s\u00e3o dotadas de orif\u00edcios, de forma\r\nque as explos\u00f5es da cavita\u00e7\u00e3o s\u00e3o diversas e menores, e\r\napresentam como caracter\u00edsticas o fato de serem usadas em\r\n\u00fanica dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vedarem o fluxo do fluido e n\u00e3o serem\r\nregul\u00e1veis.<\/p>","resposta":2347187,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as hidr\u00e1ulicas e aos condutos for\u00e7ados e livres, julgue os itens a seguir.","id":311856,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as hidr\u00e1ulicas e aos condutos for\u00e7ados e livres,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os interceptores de esgoto devem atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es: a tens\u00e3o trativa deve ser superior \u00e0 da rede coletora, a m\u00e1xima declividade deve resultar em velocidade de 10 m\/s para o in\u00edcio do trecho, a l\u00e2mina de \u00e1gua para a vaz\u00e3o m\u00e1xima final deve ser limitada a 50% do di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o e o \u00e2ngulo m\u00e1ximo de deflex\u00e3o em planta, entre trechos adjacentes, deve ser superior a 30\u00ba.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687964,"hashId":"e5d9d4403ed00bda20f698c164873909","enunciado":"<p align=justify>Os interceptores de esgoto devem atender \u00e0s seguintes\r\ncondi\u00e7\u00f5es: a tens\u00e3o trativa deve ser superior \u00e0 da rede coletora,\r\na m\u00e1xima declividade deve resultar em velocidade de 10 m\/s\r\npara o in\u00edcio do trecho, a l\u00e2mina de \u00e1gua para a vaz\u00e3o m\u00e1xima\r\nfinal deve ser limitada a 50% do di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o e o\r\n\u00e2ngulo m\u00e1ximo de deflex\u00e3o em planta, entre trechos\r\nadjacentes, deve ser superior a 30\u00ba.<\/p>","resposta":2347215,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a sistema de coleta de esgoto, rede de esgoto, coletores e emiss\u00e1rios interceptores, julgue os itens subsecutivos.","id":311862,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a sistema de coleta de esgoto, rede de esgoto,\r\ncoletores e emiss\u00e1rios interceptores, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a leitura do man\u00f4metro instalado no ponto B indicar press\u00e3o de 31,03 mca, \u00e9 correto concluir que est\u00e1 havendo consumo de \u00e1gua e que, considerando o reservat\u00f3rio com n\u00edvel m\u00e9dio de \u00e1gua, a soma das perdas de carga nas tubula\u00e7\u00f5es entre o reservat\u00f3rio e este ponto B \u00e9 de 4,330 mca.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687970,"hashId":"0ce317df03a92feadecb8c4b047d1a39","enunciado":"<p align=justify>Se a leitura do man\u00f4metro instalado no ponto B indicar press\u00e3o\r\nde 31,03 mca, \u00e9 correto concluir que est\u00e1 havendo consumo de\r\n\u00e1gua e que, considerando o reservat\u00f3rio com n\u00edvel m\u00e9dio de\r\n\u00e1gua, a soma das perdas de carga nas tubula\u00e7\u00f5es entre o\r\nreservat\u00f3rio e este ponto B \u00e9 de 4,330 mca.<\/p>","resposta":2347226,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O operador do sistema de abastecimento p\u00fablico de \u00e1gua pot\u00e1vel de determinada cidade faz o controle da press\u00e3o na rede de distribui\u00e7\u00e3o, constru\u00edda em malha, nos pontos A, B, C e D, com as seguintes cotas altim\u00e9tricas: ponto A - 503,208 m; ponto B - 500,640 m; ponto C - 502,980 m; ponto D - 504,650 m. A cota altim\u00e9trica do n\u00edvel m\u00e9dio de \u00e1gua do reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o que alimenta a rede \u00e9 de 536,000 m. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":311863,"enunciado":"<p align=justify><P>O operador do sistema de abastecimento p\u00fablico de \u00e1gua pot\u00e1vel de determinada cidade faz o controle da press\u00e3o na rede de distribui\u00e7\u00e3o, constru\u00edda em malha, nos pontos A, B, C e D, com as seguintes cotas altim\u00e9tricas: ponto A - 503,208 m; ponto B - 500,640 m; ponto C - 502,980 m; ponto D - 504,650 m. A cota altim\u00e9trica do n\u00edvel m\u00e9dio de \u00e1gua do reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o que alimenta a rede \u00e9 de 536,000 m. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a dist\u00e2ncia entre o PV16 e o PV17 for de 65 m, ent\u00e3o a declividade da tubula\u00e7\u00e3o entre eles ser\u00e1 superior a 0,25%.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687978,"hashId":"705adcafd9d2e5089e495e4710c4d30b","enunciado":"<p align=justify>Se a dist\u00e2ncia entre o PV16 e o PV17 for de 65 m, ent\u00e3o a\r\ndeclividade da tubula\u00e7\u00e3o entre eles ser\u00e1 superior a 0,25%.<\/p>","resposta":2347243,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No recadastramento de um coletor tronco da rede coletora de esgotos de uma cidade, os po\u00e7os de visita (PVs) 16, 17 e 18 apresentaram os dados topogr\u00e1ficos a seguir. PV16: cota da tampa = 802,352 m; cota do fundo = 800,852 m; PV17: cota da tampa = 802,348 m; cota do fundo = 800,727 m; PV18: cota da tampa = 802,325 m; cota do fundo = 799,402 m. Com base nos dados apresentados, julgue os itens que se seguem.","id":311865,"enunciado":"<P align=justify>No recadastramento de um coletor tronco da rede coletora de esgotos de uma cidade, os po\u00e7os de visita (PVs) 16, 17 e 18 apresentaram os dados topogr\u00e1ficos a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>PV16: cota da tampa = 802,352 m; cota do fundo = 800,852 m; <\/P>\r\n<P align=justify>PV17: cota da tampa = 802,348 m; cota do fundo = 800,727 m; <\/P>\r\n<P align=justify>PV18: cota da tampa = 802,325 m; cota do fundo = 799,402 m. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados apresentados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o referido coletor tenha sido constru\u00eddo em 1975 e que h\u00e1 frequentes transbordamentos nos po\u00e7os de visita, com o aumento da vaz\u00e3o de esgotos produzidos. Nesse caso, uma das causas dos transbordamentos pode ser o adensamento urbano na \u00e1rea que drena para esse coletor.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687980,"hashId":"429a5ef6c59fe4c02d35a66508d12c71","enunciado":"<p align=justify>Considere que o referido coletor tenha sido constru\u00eddo em\r\n1975 e que h\u00e1 frequentes transbordamentos nos po\u00e7os de\r\nvisita, com o aumento da vaz\u00e3o de esgotos produzidos. Nesse\r\ncaso, uma das causas dos transbordamentos pode ser o\r\nadensamento urbano na \u00e1rea que drena para esse coletor.<\/p>","resposta":2347246,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No recadastramento de um coletor tronco da rede coletora de esgotos de uma cidade, os po\u00e7os de visita (PVs) 16, 17 e 18 apresentaram os dados topogr\u00e1ficos a seguir. PV16: cota da tampa = 802,352 m; cota do fundo = 800,852 m; PV17: cota da tampa = 802,348 m; cota do fundo = 800,727 m; PV18: cota da tampa = 802,325 m; cota do fundo = 799,402 m. Com base nos dados apresentados, julgue os itens que se seguem.","id":311865,"enunciado":"<P align=justify>No recadastramento de um coletor tronco da rede coletora de esgotos de uma cidade, os po\u00e7os de visita (PVs) 16, 17 e 18 apresentaram os dados topogr\u00e1ficos a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>PV16: cota da tampa = 802,352 m; cota do fundo = 800,852 m; <\/P>\r\n<P align=justify>PV17: cota da tampa = 802,348 m; cota do fundo = 800,727 m; <\/P>\r\n<P align=justify>PV18: cota da tampa = 802,325 m; cota do fundo = 799,402 m. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados apresentados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de mananciais de \u00e1gua subterr\u00e2nea, como po\u00e7os artesianos, para abastecimento p\u00fablico, tem a vantagem da pureza natural da \u00e1gua, que, nos termos da Portaria n.\u00ba 2.914\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dispensa qualquer tratamento, at\u00e9 mesmo desinfec\u00e7\u00e3o, antes de ser distribu\u00edda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687981,"hashId":"c58a71e329fcfa30482a167bd996c31b","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de mananciais de \u00e1gua subterr\u00e2nea, como po\u00e7os\r\nartesianos, para abastecimento p\u00fablico, tem a vantagem da\r\npureza natural da \u00e1gua, que, nos termos da Portaria\r\nn.\u00ba 2.914\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dispensa qualquer\r\ntratamento, at\u00e9 mesmo desinfec\u00e7\u00e3o, antes de ser distribu\u00edda \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2347249,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 89 a 94, a respeito do tratamento e da qualidade da \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico.","id":311866,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 89 a 94, a respeito do tratamento e da qualidade\r\nda \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/687981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No lan\u00e7amento de concreto em pilares de grande altura, recomenda-se a abertura de janelas nas formas a cada 2,5 m para evitar a segrega\u00e7\u00e3o de materiais.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":687993,"hashId":"caa6c72345c70eaa6f054f7783ccc4ef","enunciado":"<p align=justify>No lan\u00e7amento de concreto em pilares de grande altura,\r\nrecomenda-se a abertura de janelas nas formas a cada 2,5 m\r\npara evitar a segrega\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","resposta":2347272,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle tecnol\u00f3gico do concreto, julgue os itens a seguir.","id":311869,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle tecnol\u00f3gico do concreto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/687993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos or\u00e7amentos de constru\u00e7\u00e3o civil, a taxa de benef\u00edcios e despesas indiretas (BDI), geralmente expressa em percentagem, incide sobre o somat\u00f3rio dos custos de materiais, de m\u00e3o de obra e de equipamentos.","provas":[{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":688002,"hashId":"e06570fcf439d0226839368dd6ebe03a","enunciado":"<p align=justify>Nos or\u00e7amentos de constru\u00e7\u00e3o civil, a taxa de benef\u00edcios e\r\ndespesas indiretas (BDI), geralmente expressa em\r\npercentagem, incide sobre o somat\u00f3rio dos custos de materiais,\r\nde m\u00e3o de obra e de equipamentos.<\/p>","resposta":2347290,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2347290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2347291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento de servi\u00e7os e obras de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens subsequentes.","id":311870,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de or\u00e7amento de servi\u00e7os e obras de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/688002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}