{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164721,"perPage":"100","pages":21648,"page":14983,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas compras para entrega futura e na execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode estabelecer, no instrumento convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o, a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo ou de patrim\u00f4nio l\u00edquido m\u00ednimo.","provas":[{"id":18909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":656539,"hashId":"952ca8ef90f5c79cedadf516dcaa7ad1","enunciado":"<p align=justify>Nas compras para entrega futura e na execu\u00e7\u00e3o de obras e\r\nservi\u00e7os, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode estabelecer, no\r\ninstrumento convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o, a exig\u00eancia de capital\r\nm\u00ednimo ou de patrim\u00f4nio l\u00edquido m\u00ednimo.<\/p>","resposta":2256768,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a compras.","id":304598,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a compras.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/656539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indexador deve ler inteiramente um documento impresso para conhecer, com detalhes, o seu conte\u00fado e realizar o trabalho de indexa\u00e7\u00e3o de maneira eficiente.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656569,"hashId":"a46966d6251f9990b7656f7256ca940c","enunciado":"O indexador deve ler inteiramente um documento impresso\r\npara conhecer, com detalhes, o seu conte\u00fado e realizar o\r\ntrabalho de indexa\u00e7\u00e3o de maneira eficiente.","resposta":2256829,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da indexa\u00e7\u00e3o exaustiva permite uma indica\u00e7\u00e3o precisa do assunto espec\u00edfico de que trata o documento\/obra e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de diversos pontos de acesso para facilitar a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o desejada pelo usu\u00e1rio. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":304604,"enunciado":"<p align=justify>O uso da indexa\u00e7\u00e3o exaustiva permite uma indica\u00e7\u00e3o precisa do\r\nassunto espec\u00edfico de que trata o documento\/obra e a\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de diversos pontos de acesso para facilitar a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o desejada pelo usu\u00e1rio. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/656569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual s\u00e3o imprescind\u00edveis para a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, uma vez que quando em uso, s\u00e3o a \u00faltima barreira de prote\u00e7\u00e3o humana em determinado processo produtivo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656570,"hashId":"74950a4902ca7fb99830f25c1214686a","enunciado":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual s\u00e3o\r\nimprescind\u00edveis para a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, uma\r\nvez que quando em uso, s\u00e3o a \u00faltima barreira de\r\nprote\u00e7\u00e3o humana em determinado processo produtivo.\r\nAssinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2256832,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual substituem os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva com maior efic\u00e1cia e efici\u00eancia.","id":2256830,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual substituem os\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva com maior efic\u00e1cia\r\ne efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual s\u00e3o definidos na NR 4 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":2256831,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual s\u00e3o definidos\r\nna NR 4 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente s\u00e3o classificados como equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual quando t\u00eam o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":2256832,"corpo":"<p align=justify>Somente s\u00e3o classificados como equipamentos de\r\nprote\u00e7\u00e3o individual quando t\u00eam o Certificado de\r\nAprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os trabalhadores obt\u00eam seus equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual a pre\u00e7o de custo, junto ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":2256833,"corpo":"<p align=justify>Os trabalhadores obt\u00eam seus equipamentos de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual a pre\u00e7o de custo, junto ao Minist\u00e9rio do Trabalho\r\ne Emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304606,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pontos de acesso secund\u00e1rios relativos a diversos tipos de responsabilidade, como, por exemplo, ilustrador, coordenador e revisor, devem ser feitos com base em sua import\u00e2ncia na obra.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656575,"hashId":"686ab2f1b43a3e73eea617fece691072","enunciado":"<p align=justify>Os pontos de acesso secund\u00e1rios relativos a diversos tipos de\r\nresponsabilidade, como, por exemplo, ilustrador, coordenador\r\ne revisor, devem ser feitos com base em sua import\u00e2ncia na\r\nobra.<\/p>","resposta":2256843,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o (AACR2), julgue os itens a seguir.","id":304605,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o (AACR2), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/656575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 32 \u2013 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos biol\u00f3gicos o PCMSO deve constar, exceto:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656578,"hashId":"6afa828a44c0a51af5d17ae7e8b9e6d8","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR 32 \u2013 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no trabalho em\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos biol\u00f3gicos o\r\nPCMSO deve constar, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2256863,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos.","id":2256862,"corpo":"<p align=justify>O reconhecimento e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e procedimentos de trabalho.","id":2256863,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o e procedimentos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia m\u00e9dica dos trabalhadores potencialmente expostos.","id":2256864,"corpo":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia m\u00e9dica dos trabalhadores potencialmente\r\nexpostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O programa de vacina\u00e7\u00e3o.","id":2256865,"corpo":"<p align=justify>O programa de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304606,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Declara\u00e7\u00e3o de Princ\u00edpios Internacionais de Cataloga\u00e7\u00e3o organizada e divulgada pela IFLA (International Federation of Library Associations and Institutions), uma das fun\u00e7\u00f5es do cat\u00e1logo \u00e9 permitir, em uma pesquisa, a descoberta de recursos bibliogr\u00e1ficos em uma cole\u00e7\u00e3o mediante atributos e rela\u00e7\u00f5es entre recursos.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656583,"hashId":"e28e69484cbf5b415f062236116c0823","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Declara\u00e7\u00e3o de Princ\u00edpios Internacionais de\r\nCataloga\u00e7\u00e3o organizada e divulgada pela IFLA (International\r\nFederation of Library Associations and Institutions), uma das\r\nfun\u00e7\u00f5es do cat\u00e1logo \u00e9 permitir, em uma pesquisa, a descoberta\r\nde recursos bibliogr\u00e1ficos em uma cole\u00e7\u00e3o mediante atributos\r\ne rela\u00e7\u00f5es entre recursos.<\/p>","resposta":2256860,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de cat\u00e1logos, julgue os itens que se seguem.","id":304607,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de cat\u00e1logos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/656583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de um acervo (em n\u00famero de itens emprestados) sempre aumenta proporcionalmente \u00e0 taxa de crescimento das cole\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656588,"hashId":"18c390e42bcc7e252b64ddcc2e5a94f3","enunciado":"<p align=justify>O uso de um acervo (em n\u00famero de itens emprestados) sempre\r\naumenta proporcionalmente \u00e0 taxa de crescimento das\r\ncole\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2256873,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue os itens subsecutivos.","id":304608,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/656588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 26 responda a incorreta:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656592,"hashId":"6090243b214601d5ea185897fe3ce77e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 26 responda a <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2256896,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de cores deve ser o mais intenso poss\u00edvel, a fim de n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o e fadiga ao trabalhador.","id":2256896,"corpo":"<p align=justify>O uso de cores deve ser o mais intenso poss\u00edvel, a fim\r\nde n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o e fadiga ao\r\ntrabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rotulagem preventiva deve conter os elementos: identifica\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do produto qu\u00edmico, pictograma(s) de perigo, palavra de advert\u00eancia, frase(s) de perigo, frase(s) de precau\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es suplementares.","id":2256897,"corpo":"<p align=justify>A rotulagem preventiva deve conter os elementos:\r\nidentifica\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do produto qu\u00edmico,\r\npictograma(s) de perigo, palavra de advert\u00eancia, frase(s)\r\nde perigo, frase(s) de precau\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es\r\nsuplementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser adotadas cores para seguran\u00e7a em estabelecimentos ou locais de trabalho, a fim de indicar e advertir acerca dos riscos existentes.","id":2256898,"corpo":"<p align=justify>Devem ser adotadas cores para seguran\u00e7a em\r\nestabelecimentos ou locais de trabalho, a fim de indicar\r\ne advertir acerca dos riscos existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregador deve assegurar o acesso dos trabalhadores \u00e0s fichas com dados de seguran\u00e7a dos produtos qu\u00edmicos que utilizam no local de trabalho.","id":2256900,"corpo":"<p align=justify>O empregador deve assegurar o acesso dos\r\ntrabalhadores \u00e0s fichas com dados de seguran\u00e7a dos\r\nprodutos qu\u00edmicos que utilizam no local de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304609,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao bibliotec\u00e1rio a sele\u00e7\u00e3o da linguagem de programa\u00e7\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ele tem conhecimento sobre os requisitos informacionais dos usu\u00e1rios do centro de documenta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656594,"hashId":"ed03badc78617c873bad91842319a7c3","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao bibliotec\u00e1rio a sele\u00e7\u00e3o da linguagem de programa\u00e7\u00e3o\r\nde um sistema de informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ele tem conhecimento\r\nsobre os requisitos informacionais dos usu\u00e1rios do centro de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2256891,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304610,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/656594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 32 \u2013 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o acidental aos agentes biol\u00f3gicos, deve constar do PCMSO, exceto:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656606,"hashId":"482c911bf7691257bcdb1488f3c60479","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR 32 \u2013 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no trabalho em\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de\r\nexposi\u00e7\u00e3o acidental aos agentes biol\u00f3gicos, deve\r\nconstar do PCMSO, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2256923,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos a serem adotados para diagn\u00f3stico, acompanhamento e preven\u00e7\u00e3o da soroconvers\u00e3o e das doen\u00e7as.","id":2256920,"corpo":"<p align=justify>Os procedimentos a serem adotados para diagn\u00f3stico,\r\nacompanhamento e preven\u00e7\u00e3o da soroconvers\u00e3o e das\r\ndoen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As formas de remo\u00e7\u00e3o para atendimento dos trabalhadores.","id":2256921,"corpo":"<p align=justify>As formas de remo\u00e7\u00e3o para atendimento dos\r\ntrabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento m\u00e9dico de emerg\u00eancia para os trabalhadores.","id":2256922,"corpo":"<p align=justify>O tratamento m\u00e9dico de emerg\u00eancia para os\r\ntrabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As medidas para descontamina\u00e7\u00e3o, quarentena e demoli\u00e7\u00e3o do local de trabalho.","id":2256923,"corpo":"<p align=justify>As medidas para descontamina\u00e7\u00e3o, quarentena e\r\ndemoli\u00e7\u00e3o do local de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304609,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em sa\u00fade do trabalhador h\u00e1 um fen\u00f4meno particular encontrado, no qual se observa que com o tempo, a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores em determinada fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a que conseguiu resistir \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas do trabalho sobre sua sa\u00fade, ou seja, ali h\u00e1 mais pessoas resistentes a determinada exposi\u00e7\u00e3o se comparado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o geral para mesma idade e sexo. Esse fen\u00f4meno estat\u00edstico \u00e9 denominado:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656607,"hashId":"0f727cfe85a2a444b065f00410bac2b3","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em sa\u00fade do\r\ntrabalhador h\u00e1 um fen\u00f4meno particular encontrado, no\r\nqual se observa que com o tempo, a popula\u00e7\u00e3o de\r\ntrabalhadores em determinada fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a que conseguiu\r\nresistir \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas do trabalho sobre sua\r\nsa\u00fade, ou seja, ali h\u00e1 mais pessoas resistentes a\r\ndeterminada exposi\u00e7\u00e3o se comparado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o geral\r\npara mesma idade e sexo. Esse fen\u00f4meno estat\u00edstico \u00e9\r\ndenominado:<\/p>","resposta":2256924,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito do trabalhador sadio.","id":2256924,"corpo":"<p align=justify>Efeito do trabalhador sadio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito borboleta.","id":2256925,"corpo":"<p align=justify>Efeito borboleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito Bishop.","id":2256926,"corpo":"<p align=justify>Efeito Bishop.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito de superf\u00edcie atuarial.","id":2256927,"corpo":"<p align=justify>Efeito de superf\u00edcie atuarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304609,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 4, que estabelece os SESMT, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656608,"hashId":"b5d6b87cb5c7ea36dfb96eaf5de0c2e2","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 4, que estabelece os SESMT, assinale\r\na alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2256930,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas que possuam mais de 50% (cinquenta por cento) de seus empregados em estabelecimentos ou setor com atividade cuja grada\u00e7\u00e3o de risco seja de grau superior ao da atividade principal dever\u00e3o dimensionar os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho, em fun\u00e7\u00e3o do maior grau de risco.","id":2256928,"corpo":"<p align=justify>As empresas que possuam mais de 50% (cinquenta por\r\ncento) de seus empregados em estabelecimentos ou\r\nsetor com atividade cuja grada\u00e7\u00e3o de risco seja de grau\r\nsuperior ao da atividade principal dever\u00e3o dimensionar\r\nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a\r\ne em Medicina do Trabalho, em fun\u00e7\u00e3o do maior grau\r\nde risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho das empresas que operem em regime sazonal dever\u00e3o ser dimensionados, tomandose por base a m\u00e9dia aritm\u00e9tica do n\u00famero de trabalhadores do ano civil anterior.","id":2256929,"corpo":"<p align=justify>Os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a\r\ne em Medicina do Trabalho das empresas que operem\r\nem regime sazonal dever\u00e3o ser dimensionados, tomandose\r\npor base a m\u00e9dia aritm\u00e9tica do n\u00famero de\r\ntrabalhadores do ano civil anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao profissional especializado em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u00e9 permitido parcialmente o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, durante o hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":2256930,"corpo":"<p align=justify>Ao profissional especializado em Seguran\u00e7a e em\r\nMedicina do Trabalho \u00e9 permitido parcialmente o exerc\u00edcio\r\nde outras atividades na empresa, durante o hor\u00e1rio de\r\nsua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia\r\nde Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa poder\u00e1 constituir Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho centralizado para atender a um conjunto de estabelecimentos pertencentes a ela, desde que a dist\u00e2ncia a ser percorrida entre aquele em que se situa o servi\u00e7o e cada um dos demais n\u00e3o ultrapasse a 5.000 (cinco mil metros), dimensionando-o em fun\u00e7\u00e3o do total de empregados e do risco.","id":2256931,"corpo":"<p align=justify>A empresa poder\u00e1 constituir Servi\u00e7o Especializado em\r\nEngenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho\r\ncentralizado para atender a um conjunto de\r\nestabelecimentos pertencentes a ela, desde que a\r\ndist\u00e2ncia a ser percorrida entre aquele em que se situa\r\no servi\u00e7o e cada um dos demais n\u00e3o ultrapasse a 5.000\r\n(cinco mil metros), dimensionando-o em fun\u00e7\u00e3o do total\r\nde empregados e do risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304609,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao alcoolismo cr\u00f4nico relacionado ao trabalho, assinale a incorreta:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656627,"hashId":"639df8e79836f99456add2325e8104b6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao alcoolismo cr\u00f4nico relacionado ao\r\ntrabalho, assinale a <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2256989,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma frequ\u00eancia maior tem sido observada, por exemplo, em atividades que implicam contato com cad\u00e1veres, lixo ou dejetos em geral.","id":2256988,"corpo":"<p align=justify>Uma frequ\u00eancia maior tem sido observada, por exemplo,\r\nem atividades que implicam contato com cad\u00e1veres, lixo\r\nou dejetos em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havendo evid\u00eancias epidemiol\u00f3gicas de excesso de preval\u00eancia em determinados grupos ocupacionais, essa ocorr\u00eancia poder\u00e1 ser classificada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, do Grupo I da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling, ou seja o trabalho \u00e9 uma causa necess\u00e1ria para a doen\u00e7a.","id":2256989,"corpo":"<p align=justify>Havendo evid\u00eancias epidemiol\u00f3gicas de excesso de\r\npreval\u00eancia em determinados grupos ocupacionais, essa\r\nocorr\u00eancia poder\u00e1 ser classificada como doen\u00e7a\r\nrelacionada ao trabalho, do Grupo I da Classifica\u00e7\u00e3o de\r\nSchilling, ou seja o trabalho \u00e9 uma causa necess\u00e1ria\r\npara a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 exemplo de a\u00e7\u00e3o que auxilia na preven\u00e7\u00e3o da patologia a disponibilidade de pausas em ambientes agrad\u00e1veis e confort\u00e1veis, visando al\u00edvio da tens\u00e3o.","id":2256990,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 exemplo de a\u00e7\u00e3o que auxilia na preven\u00e7\u00e3o da patologia\r\na disponibilidade de pausas em ambientes agrad\u00e1veis\r\ne confort\u00e1veis, visando al\u00edvio da tens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao suspeitar a rela\u00e7\u00e3o da patologia com o trabalho devese orientar o empregador para que adote os recursos t\u00e9cnicos e gerenciais adequados para elimina\u00e7\u00e3o ou controle dos fatores de risco.","id":2256991,"corpo":"<p align=justify>Ao suspeitar a rela\u00e7\u00e3o da patologia com o trabalho devese\r\norientar o empregador para que adote os recursos\r\nt\u00e9cnicos e gerenciais adequados para elimina\u00e7\u00e3o ou\r\ncontrole dos fatores de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para oferecer um servi\u00e7o centrado no usu\u00e1rio, basta aplicar no cotidiano do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia a t\u00e9cnica de mapeamento de necessidades.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656631,"hashId":"8a2dbedaec3932953e20eccbfb700e8c","enunciado":"<p align=justify>Para oferecer um servi\u00e7o centrado no usu\u00e1rio, basta aplicar no\r\ncotidiano do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia a t\u00e9cnica de\r\nmapeamento de necessidades.<\/p>","resposta":2256999,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estudo de usu\u00e1rio e t\u00e9cnicas de levantamento de dados, julgue os itens subsecutivos.","id":304615,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de estudo de usu\u00e1rio e t\u00e9cnicas de levantamento de\r\ndados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/656631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por princ\u00edpio a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador exige o envolvimento de uma equipe multiprofissional em enfoque interdisciplinar. Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um espa\u00e7o institucional onde essa aten\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolvida:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656634,"hashId":"0808cc1d79978c08a24a00aac96de918","enunciado":"<p align=justify>Por princ\u00edpio a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador exige o\r\nenvolvimento de uma equipe multiprofissional em\r\nenfoque interdisciplinar. Assinale a alternativa que n\u00e3o\r\ncorresponde a um espa\u00e7o institucional onde essa\r\naten\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolvida:<\/p>","resposta":2257009,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SESMT das empresas.","id":2257006,"corpo":"<p align=justify>SESMT das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es dos trabalhadores.","id":2257007,"corpo":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede p\u00fablica de servi\u00e7os de sa\u00fade, pela pr\u00f3pria figura do Estado.","id":2257008,"corpo":"<p align=justify>Rede p\u00fablica de servi\u00e7os de sa\u00fade, pela pr\u00f3pria figura\r\ndo Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consult\u00f3rio m\u00e9dico individual.","id":2257009,"corpo":"<p align=justify>Consult\u00f3rio m\u00e9dico individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/656634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A literatura cinzenta, al\u00e9m de ser fonte prim\u00e1ria de informa\u00e7\u00e3o, favorece a difus\u00e3o r\u00e1pida de informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos.","provas":[{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":656640,"hashId":"f1ebcbbcb37d804f303d83335c2244f3","enunciado":"<p align=justify>A literatura cinzenta, al\u00e9m de ser fonte prim\u00e1ria de informa\u00e7\u00e3o,\r\nfavorece a difus\u00e3o r\u00e1pida de informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos.<\/p>","resposta":2257018,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 bibliografia.","id":304618,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 bibliografia.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/656640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 12527 de 18\/11\/11 regula direito fundamental de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. Na sua se\u00e7\u00e3o V, regula o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es pessoais. Assinale a incorreta:","provas":[{"id":18903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10216},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-enfermeiro-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":656649,"hashId":"306567b3b6d3a2c360249872123ad6b7","enunciado":"<p align=justify>A Lei 12527 de 18\/11\/11 regula direito fundamental de\r\nacesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. Na sua se\u00e7\u00e3o V, regula o acesso\r\n\u00e0s informa\u00e7\u00f5es pessoais. Assinale a <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2257056,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e garantias individuais.","id":2257054,"corpo":"<p align=justify>O tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito\r\nde forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, vida\r\nprivada, honra e imagem das pessoas, bem como \u00e0s\r\nliberdades e garantias individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem n\u00e3o ser\u00e1 exigido quando as informa\u00e7\u00f5es forem necess\u00e1rias \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico m\u00e9dico, quando a pessoa estiver f\u00edsica ou legalmente incapaz, e para utiliza\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusivamente para o tratamento m\u00e9dico.","id":2257055,"corpo":"<p align=justify>O consentimento expresso da pessoa a que elas se\r\nreferirem n\u00e3o ser\u00e1 exigido quando as informa\u00e7\u00f5es forem\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico m\u00e9dico, quando\r\na pessoa estiver f\u00edsica ou legalmente incapaz, e para\r\nutiliza\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusivamente para o tratamento\r\nm\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem ser\u00e1 exigido quando as informa\u00e7\u00f5es forem necess\u00e1rias ao cumprimento de ordem judicial.","id":2257056,"corpo":"<p align=justify>O consentimento expresso da pessoa a que elas se\r\nreferirem ser\u00e1 exigido quando as informa\u00e7\u00f5es forem\r\nnecess\u00e1rias ao cumprimento de ordem judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada, honra e imagem de pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser invocada com o intuito de prejudicar processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido, bem como em a\u00e7\u00f5es voltadas para a recupera\u00e7\u00e3o de fatos hist\u00f3ricos de maior relev\u00e2ncia.","id":2257057,"corpo":"<p align=justify>A restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada,\r\nhonra e imagem de pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser invocada\r\ncom o intuito de prejudicar processo de apura\u00e7\u00e3o de\r\nirregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver\r\nenvolvido, bem como em a\u00e7\u00f5es voltadas para a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o de fatos hist\u00f3ricos de maior relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304617,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/656649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contesta\u00e7\u00e3o da legitimidade do Estado se d\u00e1 por meio da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do Estado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e aos seus fins, utilizando-se, como princ\u00edpio dessa contradi\u00e7\u00e3o, a modifica\u00e7\u00e3o parcial dos fundamentos do Estado, o que culmina na exist\u00eancia de uma pol\u00edtica de cunho reformista.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656651,"hashId":"20f6e92466d3168ec94a3f3ebb48eaa9","enunciado":"<p align=justify>A contesta\u00e7\u00e3o da legitimidade do Estado se d\u00e1 por meio da\r\noposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do Estado, em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 estrutura e aos seus fins, utilizando-se, como princ\u00edpio dessa\r\ncontradi\u00e7\u00e3o, a modifica\u00e7\u00e3o parcial dos fundamentos do Estado,\r\no que culmina na exist\u00eancia de uma pol\u00edtica de cunho\r\nreformista.<\/p>","resposta":2257063,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de seus fundamentos, julgue os itens a seguir.","id":304619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de seus fundamentos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398716,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica"},{"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/656651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia do Estado, como mecanismo pol\u00edtico de governo, pressup\u00f5e o controle sobre o territ\u00f3rio, a sustenta\u00e7\u00e3o da autoridade por meio de um sistema legal e a capacidade de utilizar a for\u00e7a militar, quando esta for necess\u00e1ria.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656653,"hashId":"66fe0eaffc600af80dac67d73ca8bc00","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia do Estado, como mecanismo pol\u00edtico de governo,\r\npressup\u00f5e o controle sobre o territ\u00f3rio, a sustenta\u00e7\u00e3o da\r\nautoridade por meio de um sistema legal e a capacidade de\r\nutilizar a for\u00e7a militar, quando esta for necess\u00e1ria.<\/p>","resposta":2257066,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de seus fundamentos, julgue os itens a seguir.","id":304619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de seus fundamentos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/656653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legitimidade \u00e9, em sua acep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, um atributo do Estado, que consiste na exist\u00eancia de consenso em parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, capaz de garantir a obedi\u00eancia, sem a necessidade de uso da for\u00e7a, requerida apenas em casos excepcionais.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656654,"hashId":"d960c532fd5b72b7158fdadcc1a8aa67","enunciado":"<p align=justify>A legitimidade \u00e9, em sua acep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, um atributo do\r\nEstado, que consiste na exist\u00eancia de consenso em parcela\r\nsignificativa da popula\u00e7\u00e3o, capaz de garantir a obedi\u00eancia, sem\r\na necessidade de uso da for\u00e7a, requerida apenas em casos\r\nexcepcionais.<\/p>","resposta":2257068,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de seus fundamentos, julgue os itens a seguir.","id":304619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de seus fundamentos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Consenso","oab":true,"nome":"Consenso","pai":398720,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398721,"slug":"ciencia-politica-consenso"},{"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/656654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao optar pela utiliza\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor no consult\u00f3rio, o cirurgi\u00e3o dentista deve se preocupar com sua ingest\u00e3o excessiva, principalmente quando estiver tratando de crian\u00e7as. Dessa forma, \u00e9 importante o profissional saber que a dose provavelmente t\u00f3xica de fl\u00faor, \u00e9 obtida em concentra\u00e7\u00f5es, em mgF\/Kg, iguais ou superiores a:","provas":[{"id":22469,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":756693,"hashId":"9baea04e096d8ba7f7b4f4d96c80d915","enunciado":"Ao optar pela utiliza\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor no consult\u00f3rio, o cirurgi\u00e3o dentista deve se preocupar com sua\r\ningest\u00e3o excessiva, principalmente quando estiver tratando de crian\u00e7as. Dessa forma, \u00e9 importante o\r\nprofissional saber que a dose provavelmente t\u00f3xica de fl\u00faor, \u00e9 obtida em concentra\u00e7\u00f5es, em mgF\/Kg, iguais\r\nou superiores a:","resposta":2609339,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":2609338,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":2609339,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":2609340,"corpo":"10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":2609341,"corpo":"16","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324413,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/756693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lindhe (2010), a doen\u00e7a periodontal necrosante tem demonstrado uma flora em parte constante e em parte vari\u00e1vel. Dentre os microorganismos presentes na flora constante, \u00e9 poss\u00edvel destacar:","provas":[{"id":22469,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":756695,"hashId":"aa2269601f97e12d9ed400fc63516cfa","enunciado":"Segundo Lindhe (2010), a doen\u00e7a periodontal necrosante tem demonstrado uma flora em parte constante\r\ne em parte vari\u00e1vel. Dentre os microorganismos presentes na flora constante, \u00e9 poss\u00edvel destacar:","resposta":2609346,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treponema sp. e Fusobacterium sp.","id":2609346,"corpo":"Treponema sp. e Fusobacterium sp.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Selenomonas sp. e Eubacterium sp.","id":2609347,"corpo":"Selenomonas sp. e Eubacterium sp.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porphyromonas gingivalis e Bacteroides forsythus","id":2609348,"corpo":"Porphyromonas gingivalis e Bacteroides forsythus","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevotella nigrescens e Actinobacillus actinomycetecomitans","id":2609349,"corpo":"Prevotella nigrescens e Actinobacillus actinomycetecomitans","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324413,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/756695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A furosemida atua principalmente sobre o ramo ascendente da al\u00e7a de Henle e tamb\u00e9m sobre as por\u00e7\u00f5es proximal e distal do t\u00fabulo, provocando diurese de cinco a dez minutos ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o endovenosa. Dessa forma, o enfermeiro deve realizar uma investiga\u00e7\u00e3o focalizada antes da administra\u00e7\u00e3o, buscando verificar:","provas":[{"id":22471,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-enfermeiro-24-horas","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Enfermeiro - 2013"},{"id":22472,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-enfermeiro-40-horas","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":756719,"hashId":"2ee6ace2998f570b4ac0e86eaa032ae9","enunciado":"A furosemida atua principalmente sobre o ramo ascendente da al\u00e7a de Henle e tamb\u00e9m sobre as por\u00e7\u00f5es\r\nproximal e distal do t\u00fabulo, provocando diurese de cinco a dez minutos ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o endovenosa.\r\nDessa forma, o enfermeiro deve realizar uma investiga\u00e7\u00e3o focalizada antes da administra\u00e7\u00e3o, buscando\r\nverificar:","resposta":2609443,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ausculta card\u00edaca, perfus\u00e3o capilar e ecocardiograma","id":2609442,"corpo":"ausculta card\u00edaca, perfus\u00e3o capilar e ecocardiograma","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ausculta pulmonar, grau de edema e exames laboratoriais","id":2609443,"corpo":"ausculta pulmonar, grau de edema e exames laboratoriais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percuss\u00e3o tor\u00e1cica, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e eletrocardiograma","id":2609444,"corpo":"percuss\u00e3o tor\u00e1cica, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e eletrocardiograma","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percuss\u00e3o abdominal, frequ\u00eancia card\u00edaca e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias","id":2609445,"corpo":"percuss\u00e3o abdominal, frequ\u00eancia card\u00edaca e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324416,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/756719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma organiza\u00e7\u00e3o adotar o gerenciamento por exce\u00e7\u00f5es, com princ\u00edpio na gest\u00e3o de projetos, estar\u00e1 adotando o modelo de gest\u00e3o de projetos previsto no PMBOOK.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652731,"hashId":"9982161202beedda59610e283321ef43","enunciado":"Se uma organiza\u00e7\u00e3o adotar o gerenciamento por exce\u00e7\u00f5es, com\r\nprinc\u00edpio na gest\u00e3o de projetos, estar\u00e1 adotando o modelo de\r\ngest\u00e3o de projetos previsto no PMBOOK.","resposta":2247529,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de gest\u00e3o de projetos.","id":303669,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de gest\u00e3o de projetos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/652731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a finalidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 atingir o bem comum, a moralidade de seus atos \u00e9 consolidada pelo equil\u00edbrio entre o que \u00e9 bom e o que \u00e9 ruim para a popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652744,"hashId":"ac99039b152ed47edc20ac6f46f6c8f0","enunciado":"<p align=justify>Como a finalidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 atingir o bem\r\ncomum, a moralidade de seus atos \u00e9 consolidada pelo\r\nequil\u00edbrio entre o que \u00e9 bom e o que \u00e9 ruim para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2247555,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.","id":303676,"enunciado":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico\r\nCivil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/652744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com objetivo de orientar e aconselhar sobre a \u00e9tica profissional do servidor, bem como aplicar san\u00e7\u00f5es disciplinares a servidores, dever\u00e3o ser criadas comiss\u00f5es de \u00e9tica em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta, exceto nas sociedades de economia mista.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652746,"hashId":"0480b5a803625c30c89390fd1c321e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com objetivo de orientar e aconselhar sobre a \u00e9tica profissional do servidor, bem como aplicar san\u00e7\u00f5es disciplinares a servidores, dever\u00e3o ser criadas comiss\u00f5es de \u00e9tica em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta, exceto nas sociedades de economia mista.<\/p><p><br><\/p>","resposta":2247559,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247558,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247559,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.","id":303676,"enunciado":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico\r\nCivil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/652746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, como \u00f3rg\u00e3o central do sistema, realiza estudos e pesquisas para acompanhamento da conjuntura socioecon\u00f4mica e gest\u00e3o dos sistemas cartogr\u00e1ficos e estat\u00edsticos nacionais.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652752,"hashId":"f0700c61de4ae3e18fc90571269fcfef","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, como\r\n\u00f3rg\u00e3o central do sistema, realiza estudos e pesquisas para\r\nacompanhamento da conjuntura socioecon\u00f4mica e gest\u00e3o dos\r\nsistemas cartogr\u00e1ficos e estat\u00edsticos nacionais.<\/p>","resposta":2247570,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de planejamento e de or\u00e7amento federal, julgue os itens subsecutivos.","id":303680,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de planejamento e de or\u00e7amento federal,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aloca\u00e7\u00e3o de Recursos e o Papel dos Agentes no Processo","oab":false,"nome":"Aloca\u00e7\u00e3o de Recursos e o Papel dos Agentes no Processo","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411794,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-alocacao-de-recursos-e-o-papel-dos-agentes-no-processo"},{"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da proposta da mensagem presidencial sobre o plano plurianual \u00e9 de compet\u00eancia do Departamento de Gest\u00e3o do Ciclo do Planejamento.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652753,"hashId":"724e481c9c5d2c74dc6384bbe73c26c5","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o da proposta da mensagem presidencial sobre o\r\nplano plurianual \u00e9 de compet\u00eancia do Departamento de Gest\u00e3o\r\ndo Ciclo do Planejamento.<\/p>","resposta":2247572,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de planejamento e de or\u00e7amento federal, julgue os itens subsecutivos.","id":303680,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de planejamento e de or\u00e7amento federal,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aloca\u00e7\u00e3o de Recursos e o Papel dos Agentes no Processo","oab":false,"nome":"Aloca\u00e7\u00e3o de Recursos e o Papel dos Agentes no Processo","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411794,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-alocacao-de-recursos-e-o-papel-dos-agentes-no-processo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da unidade or\u00e7ament\u00e1ria Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o para a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (ENAP) \u00e9 denominada repasse.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652754,"hashId":"59fcf577a2301e9951f3f55122883757","enunciado":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da unidade or\u00e7ament\u00e1ria\r\nMinist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o para a\r\nFunda\u00e7\u00e3o Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (ENAP) \u00e9\r\ndenominada repasse.<\/p>","resposta":2247575,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":303681,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411898,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-descentralizacao-orcamentaria-e-financeira"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Recursos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Recursos","pai":411898,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411905,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-movimentacao-de-recursos"},{"nome_clean":"Repasse","oab":false,"nome":"Repasse","pai":411905,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411909,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-repasse"},{"nome_clean":"Sub-repasse","oab":false,"nome":"Sub-repasse","pai":411905,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411910,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sub-repasse"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Sistema Integrado de Planejamento e Or\u00e7amento (SIOP), a a\u00e7\u00e3o \u00e9 identificada por um c\u00f3digo alfanum\u00e9rico de oito d\u00edgitos, correspondentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o e subt\u00edtulo.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652759,"hashId":"9d66fdb10356f73ec713f9ce081a2e55","enunciado":"<p align=justify>No Sistema Integrado de Planejamento e Or\u00e7amento (SIOP),\r\na a\u00e7\u00e3o \u00e9 identificada por um c\u00f3digo alfanum\u00e9rico de oito\r\nd\u00edgitos, correspondentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o e subt\u00edtulo.<\/p>","resposta":2247584,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":303682,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIOP (antigo SIDOR)","oab":false,"nome":"SIOP (antigo SIDOR)","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411916,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siop-antigo-sidor"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empenho emitido para aluguel do pr\u00e9dio onde funcionar\u00e1 a nova Secretaria de Governo dever\u00e1 ser realizado na modalidade global e estar\u00e1 sujeito \u00e0 exist\u00eancia de cr\u00e9dito compat\u00edvel com a referida despesa na categoria econ\u00f4mica despesa de capital.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652760,"hashId":"5c50b1a1f99f3d41a125ae48518b2357","enunciado":"<p align=justify>O empenho emitido para aluguel do pr\u00e9dio onde funcionar\u00e1 a\r\nnova Secretaria de Governo dever\u00e1 ser realizado na\r\nmodalidade global e estar\u00e1 sujeito \u00e0 exist\u00eancia de cr\u00e9dito\r\ncompat\u00edvel com a referida despesa na categoria econ\u00f4mica\r\ndespesa de capital.<\/p>","resposta":2247587,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":303683,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo cancelamento de d\u00e9bito realizado por ente governamental representa uma ren\u00fancia de receita, devendo estar acompanhado de medidas de compensa\u00e7\u00e3o do impacto na estimativa realizada na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652761,"hashId":"c7c40c163a646e9ea5aecd0861bc307d","enunciado":"<p align=justify>Todo cancelamento de d\u00e9bito realizado por ente\r\ngovernamental representa uma ren\u00fancia de receita, devendo\r\nestar acompanhado de medidas de compensa\u00e7\u00e3o do impacto na\r\nestimativa realizada na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","resposta":2247589,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":303683,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento dos limites e condi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por entes governamentais \u00e9 realizada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, com o objetivo de resguardar o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652764,"hashId":"228ea2c0a976d4e7beea7a6e28b97dce","enunciado":"<p align=justify>A verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento dos limites e condi\u00e7\u00f5es relativas\r\n\u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por entes governamentais \u00e9\r\nrealizada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e\r\nGest\u00e3o, com o objetivo de resguardar o equil\u00edbrio\r\nor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","resposta":2247595,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei de responsabilidade fiscal, julgue os itens a seguir.","id":303684,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei de responsabilidade fiscal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411996,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-operacoes-de-credito"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412002,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-contratacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como forma de assegurar a transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, a participa\u00e7\u00e3o popular deve ser incentivada e audi\u00eancias p\u00fablicas devem ser realizadas durante o processo de elabora\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o do plano plurianual, da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1ria e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652765,"hashId":"10f7ea5a1d1904a47fdd9d1a315244b4","enunciado":"<p align=justify>Como forma de assegurar a transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o popular deve ser incentivada e audi\u00eancias p\u00fablicas\r\ndevem ser realizadas durante o processo de elabora\u00e7\u00e3o e\r\ndiscuss\u00e3o do plano plurianual, da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1ria\r\ne da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","resposta":2247596,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei de responsabilidade fiscal, julgue os itens a seguir.","id":303684,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei de responsabilidade fiscal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/652765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A continuidade da entidade est\u00e1 vinculada ao cumprimento estrito da destina\u00e7\u00e3o social do seu patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652766,"hashId":"741d932414f45d20c448545fe501c8c1","enunciado":"<p align=justify>A continuidade da entidade est\u00e1 vinculada ao cumprimento\r\nestrito da destina\u00e7\u00e3o social do seu patrim\u00f4nio.<\/p>","resposta":2247598,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante aos princ\u00edpios de contabilidade sob a perspectiva do setor p\u00fablico, julgue o item em seguida.","id":303685,"enunciado":"<p align=justify>No tocante aos princ\u00edpios de contabilidade sob a perspectiva do\r\nsetor p\u00fablico, julgue o item em seguida.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412067,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-continuidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/652766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma entidade poder\u00e1 adotar mais de uma metodologia de custeamento, conforme as caracter\u00edsticas dos objetos de custeio.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652772,"hashId":"18ae5f96564a74ce82e72b31942fc949","enunciado":"<p align=justify>Uma entidade poder\u00e1 adotar mais de uma metodologia de\r\ncusteamento, conforme as caracter\u00edsticas dos objetos de\r\ncusteio.<\/p>","resposta":2247610,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de informa\u00e7\u00f5es de custos no setor p\u00fablico (SICSP).","id":303689,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de informa\u00e7\u00f5es de\r\ncustos no setor p\u00fablico (SICSP).<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-operacoes-com-servicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":3979,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/652772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Templo de Luxor foi constru\u00eddo, na maior parte, pelo Rei Amenhotep III. O reino tem \u00e0 frente uma enorme coluna e um obelisco, al\u00e9m de est\u00e1tuas de Rams\u00e9s II. Este templo \u00e9 um exemplo de arte","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652895,"hashId":"add5b099c8af549b58c90ff97596a6ba","enunciado":"<p align=justify>O Templo de Luxor foi constru\u00eddo, na maior parte, pelo Rei Amenhotep III. O reino tem \u00e0 frente uma enorme\r\ncoluna e um obelisco, al\u00e9m de est\u00e1tuas de Rams\u00e9s II. Este templo \u00e9 um exemplo de arte<\/p>","resposta":2247876,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eg\u00edpcia.","id":2247876,"corpo":"<p align=justify>eg\u00edpcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eg\u00edpcia.","id":2247877,"corpo":"<p align=justify>eg\u00edpcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rom\u00e2nica.","id":2247878,"corpo":"<p align=justify>rom\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paleocrist\u00e3o.","id":2247879,"corpo":"<p align=justify>paleocrist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/652895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX, alguns fot\u00f3grafos come\u00e7aram a pesquisar o registro de movimentos de seres humanos e animais, que d\u00e3o a ilus\u00e3o de movimento e constituem o fundamento te\u00f3rico do cinema. Este processo recebe o nome de","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652896,"hashId":"7d641fcab534ea0b3d2d3a196ac9e2a7","enunciado":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX, alguns fot\u00f3grafos come\u00e7aram a pesquisar o registro de movimentos de\r\nseres humanos e animais, que d\u00e3o a ilus\u00e3o de movimento e constituem o fundamento te\u00f3rico do cinema. Este\r\nprocesso recebe o nome de<\/p>","resposta":2247893,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"slide.","id":2247890,"corpo":"<p align=justify>slide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia.","id":2247891,"corpo":"<p align=justify>sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia.","id":2247892,"corpo":"<p align=justify>sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cronofotografia.","id":2247893,"corpo":"<p align=justify>cronofotografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/652896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1955, o diretor Nelson Pereira dos Santos exibiu o filme \u201cRio 40 graus\u201d, que oferecia uma narrativa simples, com personagens e cen\u00e1rios, que faziam um panorama da cidade do Rio de Janeiro que, na \u00e9poca, era a capital do pa\u00eds. Este filme foi o respons\u00e1vel pela inaugura\u00e7\u00e3o do(a)","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652908,"hashId":"fbb80720efbc01d8504ee00ae2b6e36b","enunciado":"<p align=justify>Em 1955, o diretor Nelson Pereira dos Santos exibiu o filme \u201cRio 40 graus\u201d, que oferecia uma narrativa simples,\r\ncom personagens e cen\u00e1rios, que faziam um panorama da cidade do Rio de Janeiro que, na \u00e9poca, era a capital\r\ndo pa\u00eds. Este filme foi o respons\u00e1vel pela inaugura\u00e7\u00e3o do(a)<\/p>","resposta":2247921,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chanchada.","id":2247920,"corpo":"<p align=justify>chanchada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinema novo.","id":2247921,"corpo":"<p align=justify>cinema novo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pornochanchada.","id":2247922,"corpo":"<p align=justify>pornochanchada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"televis\u00e3o brasileira.","id":2247923,"corpo":"<p align=justify>televis\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/652908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652919,"hashId":"94b5b94cb1dbbe53a6154cf337161f95","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18803\/02.gif><\/P>","resposta":2247939,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o suficientes para o aluno conhecer apenas a arte individual, local e regional.","id":2247936,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o suficientes para o aluno conhecer apenas a arte individual, local e regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Hist\u00f3ria da Arte \u00e9 irrelevante, sendo necess\u00e1ria apenas em cursos especializados e universit\u00e1rios.","id":2247937,"corpo":"<p align=justify>a Hist\u00f3ria da Arte \u00e9 irrelevante, sendo necess\u00e1ria apenas em cursos especializados e universit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conhecimentos adquiridos em um curso de arte servir\u00e3o apenas para seu desenvolvimento na escola.","id":2247938,"corpo":"<p align=justify>os conhecimentos adquiridos em um curso de arte servir\u00e3o apenas para seu desenvolvimento na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o incluir as elabora\u00e7\u00f5es sens\u00edveis cognitivas frente \u00e0s pr\u00f3prias produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e as de outros autores.","id":2247939,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o incluir as elabora\u00e7\u00f5es sens\u00edveis cognitivas frente \u00e0s pr\u00f3prias produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e as de outros autores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/652919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A convers\u00e3o substancial do neg\u00f3cio jur\u00eddico N\u00c3O","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754050,"hashId":"39083e11985e908e49301641c9d41f79","enunciado":"A convers\u00e3o substancial do neg\u00f3cio jur\u00eddico N\u00c3O","resposta":2598724,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser arguida pelas partes ou por terceiro interessado em seus efeitos.","id":2598722,"corpo":"pode ser arguida pelas partes ou por terceiro interessado\r\nem seus efeitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decorre do princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, diversamente da confirma\u00e7\u00e3o e da redu\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos anul\u00e1veis.","id":2598723,"corpo":"decorre do princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos,\r\ndiversamente da confirma\u00e7\u00e3o e da redu\u00e7\u00e3o dos\r\nneg\u00f3cios jur\u00eddicos anul\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser determinada de of\u00edcio pelo juiz.","id":2598724,"corpo":"pode ser determinada de of\u00edcio pelo juiz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem como requisito objetivo que o neg\u00f3cio jur\u00eddico suced\u00e2neo v\u00e1lido tenha suporte f\u00e1tico no neg\u00f3cio jur\u00eddico inicial nulo.","id":2598725,"corpo":"tem como requisito objetivo que o neg\u00f3cio jur\u00eddico suced\u00e2neo\r\nv\u00e1lido tenha suporte f\u00e1tico no neg\u00f3cio jur\u00eddico\r\ninicial nulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como requisito subjetivo a vontade das partes na ocorr\u00eancia do resultado pr\u00e1tico decorrente da convers\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo.","id":2598726,"corpo":"tem como requisito subjetivo a vontade das partes na\r\nocorr\u00eancia do resultado pr\u00e1tico decorrente da convers\u00e3o\r\ndo neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323947,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/754050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura do Estado de direito \u00e9 formal, por preconizar as liberdades fundamentais com a aplica\u00e7\u00e3o da lei geral-abstrata; material, por pressupor a livre concorr\u00eancia do mercado; social, por atender \u00e0s demandas sociais e \u00e0s pol\u00edticas reformistas da classe trabalhadora; e pol\u00edtica, por pressupor a separa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do poder.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656658,"hashId":"452ae839884d4655434a69dca9cf687a","enunciado":"<p align=justify>A estrutura do Estado de direito \u00e9 formal, por preconizar as\r\nliberdades fundamentais com a aplica\u00e7\u00e3o da lei geral-abstrata;\r\nmaterial, por pressupor a livre concorr\u00eancia do mercado;\r\nsocial, por atender \u00e0s demandas sociais e \u00e0s pol\u00edticas\r\nreformistas da classe trabalhadora; e pol\u00edtica, por pressupor a\r\nsepara\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do poder.<\/p>","resposta":2257076,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estado e sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, julgue os itens seguintes.","id":304620,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estado e sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/656658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado moderno, cuja origem europeia remonta ao per\u00edodo do s\u00e9culo XIII at\u00e9 fins do s\u00e9culo XVIII ou in\u00edcio do XIX, tem como principal caracter\u00edstica o fim do monop\u00f3lio da for\u00e7a leg\u00edtima.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656660,"hashId":"c92b4b87955f843ef4f51bf501027273","enunciado":"<p align=justify>O Estado moderno, cuja origem europeia remonta ao per\u00edodo\r\ndo s\u00e9culo XIII at\u00e9 fins do s\u00e9culo XVIII ou in\u00edcio do XIX, tem\r\ncomo principal caracter\u00edstica o fim do monop\u00f3lio da for\u00e7a\r\nleg\u00edtima.<\/p>","resposta":2257081,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na classifica\u00e7\u00e3o dos grupos pol\u00edticos e no conceito de Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304621,"enunciado":"<p align=justify>Com base na classifica\u00e7\u00e3o dos grupos pol\u00edticos e no conceito de\r\nEstado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398720,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-moderna"},{"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/656660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atual conjuntura, o princ\u00edpio de defesa do governo supranacional, neste particular, o reconhecimento do papel fundamental da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), deve-se ao fato de que h\u00e1 uma estrutura an\u00e1rquica no contexto internacional, que se desenvolve por meio de processos conflitivos entre estados, uma vez que h\u00e1 a aus\u00eancia de autoridade constitu\u00edda em cada Estado, que amea\u00e7a \u00e0 sua soberania.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656674,"hashId":"ce0ce18aedb999b0fd84114d5233ea10","enunciado":"<p align=justify>Na atual conjuntura, o princ\u00edpio de defesa do governo\r\nsupranacional, neste particular, o reconhecimento do papel\r\nfundamental da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU),\r\ndeve-se ao fato de que h\u00e1 uma estrutura an\u00e1rquica no contexto\r\ninternacional, que se desenvolve por meio de processos\r\nconflitivos entre estados, uma vez que h\u00e1 a aus\u00eancia de\r\nautoridade constitu\u00edda em cada Estado, que amea\u00e7a \u00e0 sua\r\nsoberania.<\/p>","resposta":2257107,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando as concep\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas acerca do Estado.","id":304625,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando as concep\u00e7\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas acerca do Estado.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":400620,"slug":"ciencia-politica-politica-internacional"}],"slug":"ciencia-politica\/656674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 teoricamente poss\u00edvel, em um sistema eleitoral distrital, que o partido que tenha a maioria dos votos eleja seus candidatos em todos os distritos, conquistando 100% dos assentos.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656679,"hashId":"7bc64dc88a80c2b8bdf8476a48bf9061","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 teoricamente poss\u00edvel, em um sistema eleitoral distrital, que\r\no partido que tenha a maioria dos votos eleja seus candidatos\r\nem todos os distritos, conquistando 100% dos assentos.<\/p>","resposta":2257120,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas eleitorais majorit\u00e1rios e proporcionais, julgue os itens subsequentes.","id":304626,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas eleitorais majorit\u00e1rios e proporcionais,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/656679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema eleitoral majorit\u00e1rio pode favorecer os sistemas bipartid\u00e1rios e criar dificuldades para partidos minorit\u00e1rios, uma vez que, nesse sistema, o n\u00famero de assentos n\u00e3o \u00e9 proporcional ao n\u00famero de votos.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656680,"hashId":"c7a653c688f95bb3009f5f338dd595f9","enunciado":"<p align=justify>O sistema eleitoral majorit\u00e1rio pode favorecer os sistemas\r\nbipartid\u00e1rios e criar dificuldades para partidos minorit\u00e1rios,\r\numa vez que, nesse sistema, o n\u00famero de assentos n\u00e3o \u00e9\r\nproporcional ao n\u00famero de votos.<\/p>","resposta":2257122,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas eleitorais majorit\u00e1rios e proporcionais, julgue os itens subsequentes.","id":304626,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas eleitorais majorit\u00e1rios e proporcionais,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/656680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas eleitorais proporcionais, com lista aberta, os candidatos s\u00e3o eleitos por ordem decrescente do n\u00famero de votos que cada candidato obteve, independentemente do partido ao qual perten\u00e7am.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656681,"hashId":"e7adeda7506d49186fb097e8165c9b85","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas eleitorais proporcionais, com lista aberta, os\r\ncandidatos s\u00e3o eleitos por ordem decrescente do n\u00famero de\r\nvotos que cada candidato obteve, independentemente do\r\npartido ao qual perten\u00e7am.<\/p>","resposta":2257125,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas eleitorais majorit\u00e1rios e proporcionais, julgue os itens subsequentes.","id":304626,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas eleitorais majorit\u00e1rios e proporcionais,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/656681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Da perspectiva liberal, a legitimidade do Estado depende de sua capacidade de defender a prioridade dos direitos humanos, os quais estabelecem limites \u00e0 vontade soberana do legislador pol\u00edtico.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656690,"hashId":"f3d98d0337241772825e01e7e89e7244","enunciado":"<p align=justify>Da perspectiva liberal, a legitimidade do Estado depende de\r\nsua capacidade de defender a prioridade dos direitos humanos,\r\nos quais estabelecem limites \u00e0 vontade soberana do legislador\r\npol\u00edtico.<\/p>","resposta":2257144,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cidadania e de direitos humanos, julgue os itens que se seguem.","id":304629,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de cidadania e de direitos humanos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407071,"slug":"direitos-humanos-concepcoes-doutrinarias-sobre-a-natureza-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/656690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desafio colocado hoje \u00e0 democracia brasileira \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o da desigualdade social.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656697,"hashId":"98d235a3dd8e6cc2b6602c0b96c6c6c6","enunciado":"<p align=justify>O desafio colocado hoje \u00e0 democracia brasileira \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o\r\nda desigualdade social.<\/p>","resposta":2257160,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia e suas condi\u00e7\u00f5es substantivas, julgue os itens a seguir.","id":304632,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia e suas condi\u00e7\u00f5es substantivas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"},{"nome_clean":"Democracia","oab":true,"nome":"Democracia","pai":402527,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402530,"slug":"ciencia-politica-democracia"}],"slug":"ciencia-politica\/656697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ideias da democracia grega j\u00e1 s\u00e3o integralmente aplicadas na sociedade contempor\u00e2nea.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656698,"hashId":"188603efce1a206c4281eefd57e1be8d","enunciado":"<p align=justify>As ideias da democracia grega j\u00e1 s\u00e3o integralmente aplicadas\r\nna sociedade contempor\u00e2nea.<\/p>","resposta":2257163,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia e suas condi\u00e7\u00f5es substantivas, julgue os itens a seguir.","id":304632,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia e suas condi\u00e7\u00f5es substantivas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pensamento Pol\u00edtico Grego","oab":true,"nome":"Pensamento Pol\u00edtico Grego","pai":398717,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402513,"slug":"ciencia-politica-pensamento-politico-grego"},{"nome_clean":"Democracia","oab":true,"nome":"Democracia","pai":402527,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402530,"slug":"ciencia-politica-democracia"}],"slug":"ciencia-politica\/656698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efetividade na distribui\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e civis n\u00e3o \u00e9 afetada pela desigualdade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656702,"hashId":"480bd707a0fd491911b435348612825f","enunciado":"<p align=justify>A efetividade na distribui\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e civis n\u00e3o\r\n\u00e9 afetada pela desigualdade econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":2257169,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre democracia e desenvolvimento social e econ\u00f4mico, julgue os itens subsequentes.","id":304633,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre democracia e desenvolvimento social e\r\necon\u00f4mico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398724,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-contemporanea"}],"slug":"ciencia-politica\/656702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A economia capitalista inevitavelmente gera desigualdades nos recursos pol\u00edticos aos quais os cidad\u00e3os t\u00eam acesso.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656704,"hashId":"179836ae30563aed9f151f688f88eb78","enunciado":"<p align=justify>A economia capitalista inevitavelmente gera desigualdades nos\r\nrecursos pol\u00edticos aos quais os cidad\u00e3os t\u00eam acesso.<\/p>","resposta":2257172,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre democracia e desenvolvimento social e econ\u00f4mico, julgue os itens subsequentes.","id":304633,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre democracia e desenvolvimento social e\r\necon\u00f4mico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398724,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-contemporanea"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/656704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817 se explica, em parte, como uma rea\u00e7\u00e3o ao centralismo da Coroa, n\u00e3o mais em Lisboa, mas no Rio De Janeiro. Isso ampliou desigualdades regionais e aumentou o descontentamento da elite e de parte da popula\u00e7\u00e3o nordestina com os privil\u00e9gios dados aos portugueses.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656706,"hashId":"2f65954d877fc30c7181da40debd9537","enunciado":"<p align=justify>A revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817 se explica, em parte, como\r\numa rea\u00e7\u00e3o ao centralismo da Coroa, n\u00e3o mais em Lisboa, mas\r\nno Rio De Janeiro. Isso ampliou desigualdades regionais e\r\naumentou o descontentamento da elite e de parte da popula\u00e7\u00e3o\r\nnordestina com os privil\u00e9gios dados aos portugueses.<\/p>","resposta":2257180,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito desse per\u00edodo e da referida pol\u00edtica, julgue os itens seguintes.","id":304634,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18911\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse per\u00edodo e da referida pol\u00edtica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":"ciencia-politica\/656706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas. I. Se ele ________ uma boa nota na prova, ser\u00e1 aprovado. II. Se ele ________ amanh\u00e3, finalizaremos o projeto.","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656712,"hashId":"c0c8422d5c22ae137d2804d6f6423818","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa, correta e\r\nrespectivamente, as lacunas.<\/p>\r\nI. Se ele ________ uma boa nota na prova, ser\u00e1 aprovado.<\/p>\r\nII. Se ele ________ amanh\u00e3, finalizaremos o projeto.<\/p>","resposta":2257198,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter \u2013 vim.","id":2257196,"corpo":"<p align=justify>obter \u2013 vim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter \u2013 vier.","id":2257197,"corpo":"<p align=justify>obter \u2013 vier.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obtiver \u2013 vier.","id":2257198,"corpo":"<p align=justify>obtiver \u2013 vier.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obtiver \u2013 vim.","id":2257199,"corpo":"<p align=justify>obtiver \u2013 vim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304631,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/656712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1 corretamente substitu\u00eddo pelo pronome. N\u00e3o conte ao Paulo aquela hist\u00f3ria.","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656716,"hashId":"ea68a757ea0e7a50eb37a1e259b3ad6f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1\r\ncorretamente substitu\u00eddo pelo pronome.<\/p>\r\nN\u00e3o conte ao <U>Paulo<\/U> aquela hist\u00f3ria.<\/p>","resposta":2257207,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o conte-lhe aquela hist\u00f3ria.","id":2257206,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o conte-lhe aquela hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o lhe conte aquela hist\u00f3ria.","id":2257207,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o lhe conte aquela hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o conte-o aquela hist\u00f3ria.","id":2257208,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o conte-o aquela hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o o conte aquela hist\u00f3ria.","id":2257209,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o o conte aquela hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304631,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/656716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Excel 2007 para dividir uma c\u00e9lula mesclada, devemos clicar em:","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656735,"hashId":"583b15b8e6b0bc70e06eedbbc2a5e3ed","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Office Excel 2007 para dividir uma c\u00e9lula\r\nmesclada, devemos clicar em:<\/p>","resposta":2257255,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificar e filtrar.","id":2257254,"corpo":"<p align=justify>Classificar e filtrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesclar e Centralizar.","id":2257255,"corpo":"<p align=justify>Mesclar e Centralizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de dados.","id":2257256,"corpo":"<p align=justify>Segmenta\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabela Din\u00e2mica.","id":2257257,"corpo":"<p align=justify>Tabela Din\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304638,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/656735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conte\u00fado de \u00e1gua no solo \u00e9 considerado um dos reservat\u00f3rios do sistema, pois representa um componente de armazenamento de \u00e1gua.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656756,"hashId":"d2b710ecdf49cefdb4fea93d8918b311","enunciado":"<p align=justify>O conte\u00fado de \u00e1gua no solo \u00e9 considerado um dos\r\nreservat\u00f3rios do sistema, pois representa um componente de\r\narmazenamento de \u00e1gua.<\/p>","resposta":2257338,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo hidrol\u00f3gico representa o caminho que a \u00e1gua percorre ao longo da hidrosfera e suas intera\u00e7\u00f5es com outras esferas, como a atmosfera, a litosfera e a biosfera. Esse ciclo pode ser analisado como um movimento cont\u00ednuo de \u00e1gua ou como um sistema. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica na compreens\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","id":304642,"enunciado":"<p align=justify>O ciclo hidrol\u00f3gico representa o caminho que a \u00e1gua percorre ao\r\nlongo da hidrosfera e suas intera\u00e7\u00f5es com outras esferas, como a\r\natmosfera, a litosfera e a biosfera. Esse ciclo pode ser analisado\r\ncomo um movimento cont\u00ednuo de \u00e1gua ou como um sistema. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica na compreens\u00e3o do ciclo\r\nhidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como no ciclo hidrol\u00f3gico global n\u00e3o h\u00e1 trocas significativas de \u00e1gua com o espa\u00e7o sideral, ele \u00e9 considerado um sistema fechado. Localmente, a bacia recebe e perde \u00e1gua para outras bacias (sistemas), caracterizando-se, portanto, como um sistema aberto.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656757,"hashId":"12a2095b59d40ec74e9ae0a1deb94bc1","enunciado":"<p align=justify>Como no ciclo hidrol\u00f3gico global n\u00e3o h\u00e1 trocas significativas\r\nde \u00e1gua com o espa\u00e7o sideral, ele \u00e9 considerado um sistema\r\nfechado. Localmente, a bacia recebe e perde \u00e1gua para outras\r\nbacias (sistemas), caracterizando-se, portanto, como um\r\nsistema aberto.<\/p>","resposta":2257340,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo hidrol\u00f3gico representa o caminho que a \u00e1gua percorre ao longo da hidrosfera e suas intera\u00e7\u00f5es com outras esferas, como a atmosfera, a litosfera e a biosfera. Esse ciclo pode ser analisado como um movimento cont\u00ednuo de \u00e1gua ou como um sistema. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica na compreens\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","id":304642,"enunciado":"<p align=justify>O ciclo hidrol\u00f3gico representa o caminho que a \u00e1gua percorre ao\r\nlongo da hidrosfera e suas intera\u00e7\u00f5es com outras esferas, como a\r\natmosfera, a litosfera e a biosfera. Esse ciclo pode ser analisado\r\ncomo um movimento cont\u00ednuo de \u00e1gua ou como um sistema. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica na compreens\u00e3o do ciclo\r\nhidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na vis\u00e3o sist\u00eamica, o escoamento superficial \u00e9 considerado fluxo e armazenamento de \u00e1gua.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656761,"hashId":"ba1075e9778590768c6abe22641a6395","enunciado":"<p align=justify>Na vis\u00e3o sist\u00eamica, o escoamento superficial \u00e9 considerado\r\nfluxo e armazenamento de \u00e1gua.<\/p>","resposta":2257349,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo hidrol\u00f3gico representa o caminho que a \u00e1gua percorre ao longo da hidrosfera e suas intera\u00e7\u00f5es com outras esferas, como a atmosfera, a litosfera e a biosfera. Esse ciclo pode ser analisado como um movimento cont\u00ednuo de \u00e1gua ou como um sistema. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica na compreens\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","id":304642,"enunciado":"<p align=justify>O ciclo hidrol\u00f3gico representa o caminho que a \u00e1gua percorre ao\r\nlongo da hidrosfera e suas intera\u00e7\u00f5es com outras esferas, como a\r\natmosfera, a litosfera e a biosfera. Esse ciclo pode ser analisado\r\ncomo um movimento cont\u00ednuo de \u00e1gua ou como um sistema. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica na compreens\u00e3o do ciclo\r\nhidrol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656762,"hashId":"a5142afc8e0ccbe536475f2842d49c9f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":2257352,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A enfermagem deve observar os cateteres venosos perif\u00e9ricos quanto ao local de pun\u00e7\u00e3o, presen\u00e7a de hematomas, edema, dor e hiperemia no local da pun\u00e7\u00e3o.","id":2257350,"corpo":"<p align=justify>A enfermagem deve observar os cateteres venosos\r\nperif\u00e9ricos quanto ao local de pun\u00e7\u00e3o, presen\u00e7a de\r\nhematomas, edema, dor e hiperemia no local da pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cateteres venosos perif\u00e9ricos s\u00e3o amplamente utilizados para acesso vascular, tem baixo risco de infec\u00e7\u00e3o, fator este determinado, provavelmente pelo curto per\u00edodo de tempo.","id":2257351,"corpo":"<p align=justify>Os cateteres venosos perif\u00e9ricos s\u00e3o amplamente\r\nutilizados para acesso vascular, tem baixo risco de\r\ninfec\u00e7\u00e3o, fator este determinado, provavelmente pelo\r\ncurto per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cateter venoso central de inser\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica (PICC) vem sendo muito utilizado, apresenta uma baixa taxa de infec\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros cateteres, sendo um dispositivo implantado por qualquer membro da equipe de enfermagem pela sua facilidade de coloca\u00e7\u00e3o.","id":2257352,"corpo":"<p align=justify>O cateter venoso central de inser\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica (PICC)\r\nvem sendo muito utilizado, apresenta uma baixa taxa de\r\ninfec\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros cateteres, sendo um\r\ndispositivo implantado por qualquer membro da equipe\r\nde enfermagem pela sua facilidade de coloca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A enfermagem deve observar os cateteres intravenosos centrais quanto ao local de inser\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o do cateter, sangramentos, sinais de infec\u00e7\u00f5es e realizar curativo di\u00e1rio.","id":2257353,"corpo":"<p align=justify>A enfermagem deve observar os cateteres intravenosos\r\ncentrais quanto ao local de inser\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o do cateter,\r\nsangramentos, sinais de infec\u00e7\u00f5es e realizar curativo\r\ndi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304641,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Fundamentos da Enfermagem","oab":false,"nome":"Fundamentos da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428217,"slug":"enfermagem-fundamentos-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/656762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos de intercepta\u00e7\u00e3o natural das precipita\u00e7\u00f5es, representados pelas vegeta\u00e7\u00f5es arbustivas e arb\u00f3reas, s\u00e3o removidos quando da expans\u00e3o de \u00e1reas urbanas sobre \u00e1reas naturais.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656764,"hashId":"dab0d28ab380855100de88d267236809","enunciado":"<p align=justify>Os elementos de intercepta\u00e7\u00e3o natural das precipita\u00e7\u00f5es,\r\nrepresentados pelas vegeta\u00e7\u00f5es arbustivas e arb\u00f3reas, s\u00e3o\r\nremovidos quando da expans\u00e3o de \u00e1reas urbanas sobre \u00e1reas\r\nnaturais.<\/p>","resposta":2257356,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do ciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":304643,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do\r\nciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os divisores de drenagem cruzam o curso principal de \u00e1gua apenas na foz da bacia.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656771,"hashId":"a25ad07ce2563c32b5a91a8412d88279","enunciado":"<p align=justify>Os divisores de drenagem cruzam o curso principal de \u00e1gua\r\napenas na foz da bacia.<\/p>","resposta":2257372,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 uma \u00e1rea drenada por um conjunto de rios, definida por uma se\u00e7\u00e3o transversal \u2014 a foz \u2014 e delimitada por divisores. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas, julgue os itens seguintes.","id":304644,"enunciado":"<p align=justify>Bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 uma \u00e1rea drenada por um conjunto de rios,\r\ndefinida por uma se\u00e7\u00e3o transversal \u2014 a foz \u2014 e delimitada por\r\ndivisores. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo e embalagem dos materiais para esteriliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656773,"hashId":"fd80b6f85ef0cef674ca276236203385","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo e embalagem dos materiais para\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2257378,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da inspe\u00e7\u00e3o visual \u00e9 identificar sujidade residual e poss\u00edveis falhas mec\u00e2nicas nos instrumentos, sendo que, ap\u00f3s a limpeza, todos os itens devem ser inspecionados, pois o material n\u00e3o pode ser considerado desinfetado ou esterilizado se n\u00e3o estiver limpo previamente.","id":2257378,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da inspe\u00e7\u00e3o visual \u00e9 identificar sujidade residual\r\ne poss\u00edveis falhas mec\u00e2nicas nos instrumentos, sendo\r\nque, ap\u00f3s a limpeza, todos os itens devem ser\r\ninspecionados, pois o material n\u00e3o pode ser considerado\r\ndesinfetado ou esterilizado se n\u00e3o estiver limpo\r\npreviamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao serem acondicionados nas caixas para que sejam esterilizados, os instrumentos devem ser dispostos de modo que ocupem toda a capacidade do estojo (100%), para maior economia do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":2257379,"corpo":"<p align=justify>Ao serem acondicionados nas caixas para que sejam\r\nesterilizados, os instrumentos devem ser dispostos de\r\nmodo que ocupem toda a capacidade do estojo (100%),\r\npara maior economia do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os materias embalados em tecidos de algod\u00e3o podem ser processados em todos os m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o, sendo utilizado preferencialmente o m\u00e9todo do calor seco.","id":2257380,"corpo":"<p align=justify>Os materias embalados em tecidos de algod\u00e3o podem\r\nser processados em todos os m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o,\r\nsendo utilizado preferencialmente o m\u00e9todo do calor\r\nseco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As caixas met\u00e1licas podem ser processadas apenas no m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o por plasma de per\u00f3xido de oxig\u00eanio, sendo os outros existentes imcompat\u00edveis com esse material.","id":2257381,"corpo":"<p align=justify>As caixas met\u00e1licas podem ser processadas apenas no\r\nm\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o por plasma de per\u00f3xido de\r\noxig\u00eanio, sendo os outros existentes imcompat\u00edveis com\r\nesse material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304641,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/656773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de drenagem da bacia, definida como a \u00e1rea plana inserida entre seus divisores topogr\u00e1ficos, \u00e9 normalmente obtida a partir de cartas planialtim\u00e9tricas em escalas compat\u00edveis.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656776,"hashId":"77bf9093266864409e548c64e8ffe000","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de drenagem da bacia, definida como a \u00e1rea plana\r\ninserida entre seus divisores topogr\u00e1ficos, \u00e9 normalmente\r\nobtida a partir de cartas planialtim\u00e9tricas em escalas\r\ncompat\u00edveis.<\/p>","resposta":2257386,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerada como a unidade de estudo e gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos, a bacia hidrogr\u00e1fica abrange uma \u00e1rea de drenagem delimitada. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":304645,"enunciado":"<p align=justify>Considerada como a unidade de estudo e gest\u00e3o de recursos\r\nh\u00eddricos, a bacia hidrogr\u00e1fica abrange uma \u00e1rea de drenagem\r\ndelimitada. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sucess\u00e3o hist\u00f3rica de vaz\u00f5es ou precipita\u00e7\u00f5es, constatadas no passado, pouco ou nada interfere no estudo hidrol\u00f3gico futuro, pois elas n\u00e3o repetem os regimes de precipita\u00e7\u00e3o e escoamento dos rios ao longo dos tempos.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656781,"hashId":"700ffe7da423e08b0b34d0a9d6e970b9","enunciado":"<p align=justify>A sucess\u00e3o hist\u00f3rica de vaz\u00f5es ou precipita\u00e7\u00f5es, constatadas\r\nno passado, pouco ou nada interfere no estudo hidrol\u00f3gico\r\nfuturo, pois elas n\u00e3o repetem os regimes de precipita\u00e7\u00e3o e\r\nescoamento dos rios ao longo dos tempos.<\/p>","resposta":2257395,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a dados hidrol\u00f3gicos b\u00e1sicos, julgue os itens subsequentes.","id":304646,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a dados hidrol\u00f3gicos b\u00e1sicos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados do pluvi\u00f3grafo s\u00e3o registrados em uma fita de papel em modelo apropriado, simultaneamente, \u00e0 quantidade e \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656790,"hashId":"a3ce41eb56c33bfe3b7cb7bf7fc9b0e7","enunciado":"<p align=justify>Os dados do pluvi\u00f3grafo s\u00e3o registrados em uma fita de papel\r\nem modelo apropriado, simultaneamente, \u00e0 quantidade e \u00e0\r\ndura\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2257416,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a precipita\u00e7\u00e3o.","id":304647,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O molinete \u00e9 um aparelho que permite o c\u00e1lculo da velocidade mediante a medida do tempo necess\u00e1rio para que uma h\u00e9lice ou concha realize certo n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es. Os molinetes de eixo vertical (tipo americano), de conchas, s\u00e3o mais precisos que os do tipo europeu, de eixo horizontal e de h\u00e9lices.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656801,"hashId":"c9dfab4b56c9a3beaa877b27b4b67208","enunciado":"<p align=justify>O molinete \u00e9 um aparelho que permite o c\u00e1lculo da velocidade\r\nmediante a medida do tempo necess\u00e1rio para que uma h\u00e9lice\r\nou concha realize certo n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es. Os molinetes de\r\neixo vertical (tipo americano), de conchas, s\u00e3o mais precisos\r\nque os do tipo europeu, de eixo horizontal e de h\u00e9lices.<\/p>","resposta":2257439,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos dados de vaz\u00e3o facilita a compreens\u00e3o das caracter\u00edsticas de escoamento da bacia hidrogr\u00e1fica e a solu\u00e7\u00e3o de problemas espec\u00edficos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":304649,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise dos dados de vaz\u00e3o facilita a compreens\u00e3o das\r\ncaracter\u00edsticas de escoamento da bacia hidrogr\u00e1fica e a solu\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas espec\u00edficos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via Intrad\u00e9rmica \u00e9 utilizada para aux\u00edlio diagn\u00f3stico, verifica\u00e7\u00e3o da sensibilidade a al\u00e9rgenos e rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade. Para essa t\u00e9cnica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656803,"hashId":"d44792e4761685a9fe778fcb9e0925bc","enunciado":"<p align=justify>A via Intrad\u00e9rmica \u00e9 utilizada para aux\u00edlio diagn\u00f3stico,\r\nverifica\u00e7\u00e3o da sensibilidade a al\u00e9rgenos e rea\u00e7\u00f5es de\r\nhipersensibilidade. Para essa t\u00e9cnica \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":2257446,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 0,5 ml, com agulha pequena e fina (10x5mm ou 15x5mm) e a t\u00e9cnica compreende distender a pele do local de aplica\u00e7\u00e3o, introduzindo o bisel da agulha para cima, fazendo com que seja vis\u00edvel a penetra\u00e7\u00e3o da mesma superficialmente na pele.","id":2257446,"corpo":"<p align=justify>O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 0,5 ml, com\r\nagulha pequena e fina (10x5mm ou 15x5mm) e a t\u00e9cnica\r\ncompreende distender a pele do local de aplica\u00e7\u00e3o,\r\nintroduzindo o bisel da agulha para cima, fazendo com\r\nque seja vis\u00edvel a penetra\u00e7\u00e3o da mesma superficialmente\r\nna pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 2,0 ml, com agulha pequena e fina (20x5mm ou 15x5mm) e a t\u00e9cnica compreende aplicar com angula\u00e7\u00e3o \u00e0 90\u00ba.","id":2257447,"corpo":"<p align=justify>O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 2,0 ml, com\r\nagulha pequena e fina (20x5mm ou 15x5mm) e a t\u00e9cnica\r\ncompreende aplicar com angula\u00e7\u00e3o \u00e0 90\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 1,5 ml, com agulha pequena e fina (2x5mm ou 5x5mm) e a t\u00e9cnica compreende aplicar com angula\u00e7\u00e3o \u00e0 30\u00ba.","id":2257448,"corpo":"<p align=justify>O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 1,5 ml, com\r\nagulha pequena e fina (2x5mm ou 5x5mm) e a t\u00e9cnica\r\ncompreende aplicar com angula\u00e7\u00e3o \u00e0 30\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 4 ml, com agulha pequena e fina (25x5mm ou 20x5mm) e a t\u00e9cnica compreende aplicar com angula\u00e7\u00e3o \u00e0 15\u00ba.","id":2257449,"corpo":"<p align=justify>O volume m\u00e1ximo a ser administrado \u00e9 de 4 ml, com\r\nagulha pequena e fina (25x5mm ou 20x5mm) e a t\u00e9cnica\r\ncompreende aplicar com angula\u00e7\u00e3o \u00e0 15\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304648,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/656803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se estabelecer o n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es hidrom\u00e9tricas, devem ser consideradas a \u00e1rea de drenagem incremental de cada aproveitamento e a \u00e1rea inundada do reservat\u00f3rio.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656806,"hashId":"a06aa69d21eea56451bab5067f96e934","enunciado":"<p align=justify>Para se estabelecer o n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es hidrom\u00e9tricas, devem\r\nser consideradas a \u00e1rea de drenagem incremental de cada\r\naproveitamento e a \u00e1rea inundada do reservat\u00f3rio.<\/p>","resposta":2257452,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o hidrom\u00e9trica deve ser precedida de estudos que visem selecionar o local mais adequado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados com a melhor qualidade poss\u00edvel. Acerca da instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":304650,"enunciado":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o hidrom\u00e9trica deve ser precedida de\r\nestudos que visem selecionar o local mais adequado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de\r\ndados com a melhor qualidade poss\u00edvel. Acerca da instala\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando um perme\u00e2metro de carga constante no qual \u00e9 estabelecido um escoamento permanente ascendente, a equa\u00e7\u00e3o de Darcy pode ser diretamente aplicada para estimar o valor da condutividade hidr\u00e1ulica.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656815,"hashId":"8b61709cb4c8deae3ced851135288fba","enunciado":"<p align=justify>Considerando um perme\u00e2metro de carga constante no qual \u00e9\r\nestabelecido um escoamento permanente ascendente, a\r\nequa\u00e7\u00e3o de Darcy pode ser diretamente aplicada para estimar\r\no valor da condutividade hidr\u00e1ulica.<\/p>","resposta":2257478,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da lei emp\u00edrica de Darcy, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304651,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da lei emp\u00edrica de Darcy, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perfis topogr\u00e1ficos nos quais as curvas de n\u00edvel conc\u00eantricas apresentam os maiores valores de cotas internamente indicam que existem eleva\u00e7\u00f5es do terreno, tais como morros, montanhas ou cumes.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656820,"hashId":"66550040a17de9c053320d25c985567f","enunciado":"<p align=justify>Perfis topogr\u00e1ficos nos quais as curvas de n\u00edvel conc\u00eantricas\r\napresentam os maiores valores de cotas internamente indicam\r\nque existem eleva\u00e7\u00f5es do terreno, tais como morros,\r\nmontanhas ou cumes.<\/p>","resposta":2257490,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a curvas de n\u00edvel, julgue os itens a seguir.","id":304652,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a curvas de n\u00edvel, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei Federal n\u00ba 12.527\/2011 e Decreto Estadual 58052\/2012, a classifica\u00e7\u00e3o do sigilo de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal \u00e9 de compet\u00eancia, no grau de ultrassecreto, das autoridades, exceto:","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656823,"hashId":"533b69ae1e0cab22939af76ebb2cfa52","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Lei Federal n\u00ba 12.527\/2011 e Decreto\r\nEstadual 58052\/2012, a classifica\u00e7\u00e3o do sigilo de\r\ninforma\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal\r\n\u00e9 de compet\u00eancia, no grau de ultrassecreto, das\r\nautoridades, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2257500,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chefes de autarquias, funda\u00e7\u00f5es ou empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.","id":2257500,"corpo":"<p align=justify>Chefes de autarquias, funda\u00e7\u00f5es ou empresas p\u00fablicas\r\ne sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vice-Presidente da Rep\u00fablica.","id":2257501,"corpo":"<p align=justify>Vice-Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministros de Estado e autoridades com as mesmas prerrogativas.","id":2257502,"corpo":"<p align=justify>Ministros de Estado e autoridades com as mesmas\r\nprerrogativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente da Rep\u00fablica.","id":2257503,"corpo":"<p align=justify>Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304648,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"}],"slug":"direito-administrativo\/656823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea seca do reservat\u00f3rio pode ser mensurada por meio de topografia convencional, GPS, restitui\u00e7\u00e3o aerofotogram\u00e9trica, interferometria radar ou perfilamento laser.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656840,"hashId":"21eb1d00fb33c3d789361dced272040e","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea seca do reservat\u00f3rio pode ser mensurada por meio de\r\ntopografia convencional, GPS, restitui\u00e7\u00e3o aerofotogram\u00e9trica,\r\ninterferometria radar ou perfilamento laser.<\/p>","resposta":2257540,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se seguem.","id":304655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/656840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 60, \u00a7 4o, incisos I a IV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, ao estabelecer que n\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda tendente a abolir a forma federativa de Estado; o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico; a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e os direitos e garantias individuais, permite que uma","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754021,"hashId":"98a3ab22c20dac158b4fd55be24ad240","enunciado":"O artigo 60, \u00a7 4o, incisos I a IV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira,\r\nao estabelecer que n\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a\r\nproposta de emenda tendente a abolir a forma federativa de\r\nEstado; o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico; a separa\u00e7\u00e3o\r\ndos Poderes e os direitos e garantias individuais, permite\r\nque uma","resposta":2598579,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por v\u00edcio formal (inconstitucionalidade formal), mas impede que o seja por v\u00edcio material (inconstitucionalidade material).","id":2598577,"corpo":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\npor v\u00edcio formal (inconstitucionalidade\r\nformal), mas impede que o seja por v\u00edcio material\r\n(inconstitucionalidade material).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, situa\u00e7\u00e3o esta, contudo, que ainda n\u00e3o foi levada a aprecia\u00e7\u00e3o e julgamento pelo Supremo Tribunal Federal.","id":2598578,"corpo":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade,\r\nsitua\u00e7\u00e3o esta, contudo, que ainda\r\nn\u00e3o foi levada a aprecia\u00e7\u00e3o e julgamento pelo Supremo\r\nTribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, bem como que haja o acr\u00e9scimo, via emenda constitucional, de novo direito fundamental ao texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":2598579,"corpo":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade,\r\nbem como que haja o acr\u00e9scimo,\r\nvia emenda constitucional, de novo direito fundamental\r\nao texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, mas impede que haja o acr\u00e9scimo, via emenda constitucional, de novo direito fundamental ao texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":2598580,"corpo":"emenda constitucional seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade,\r\nmas impede que haja o acr\u00e9scimo,\r\nvia emenda constitucional, de novo direito fundamental\r\nao texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proposta de emenda constitucional, em fase de delibera\u00e7\u00e3o, seja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, mas impede que o seja depois de referida emenda constitucional ser promulgada.","id":2598581,"corpo":"proposta de emenda constitucional, em fase de delibera\u00e7\u00e3o,\r\nseja objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade,\r\nmas impede que o seja depois de referida emenda\r\nconstitucional ser promulgada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Legitimados para o ajuizamento de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado","oab":true,"nome":"Legitimados para o ajuizamento de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407768,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-ajuizamento-de-acoes-do-controle-concentrado"}],"slug":"direito-constitucional\/754021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754025,"hashId":"f79d4694d6ce0160a0fd898e3dbee89b","enunciado":"A isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","resposta":2598597,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Estado de S\u00e3o Paulo ocorre na transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, por doa\u00e7\u00e3o, em im\u00f3veis de valor inferior a 2.500 UFESP.","id":2598597,"corpo":"no Estado de S\u00e3o Paulo ocorre na transmiss\u00e3o de bens\r\nim\u00f3veis, por doa\u00e7\u00e3o, em im\u00f3veis de valor inferior a\r\n2.500 UFESP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma esp\u00e9cie de incentivo fiscal e pode ser concedida por decreto presidencial.","id":2598598,"corpo":"\u00e9 uma esp\u00e9cie de incentivo fiscal e pode ser concedida\r\npor decreto presidencial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser concedida pela Uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto Territorial Urbano (IPTU) e ao Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI).","id":2598599,"corpo":"pode ser concedida pela Uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto\r\nTerritorial Urbano (IPTU) e ao Imposto sobre Produtos\r\nIndustrializados (IPI).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser concedida pelos Estados sobre o Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS), desde que os produtos sejam oriundos do mesmo estado que concedeu a isen\u00e7\u00e3o.","id":2598600,"corpo":"pode ser concedida pelos Estados sobre o Imposto sobre\r\nCircula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS), desde\r\nque os produtos sejam oriundos do mesmo estado\r\nque concedeu a isen\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser concedida pela Uni\u00e3o para templos de qualquer culto.","id":2598601,"corpo":"pode ser concedida pela Uni\u00e3o para templos de qualquer\r\nculto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323941,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":2956,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/754025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental e Direito Penal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754038,"hashId":"3c5b38989661ff9cc3d18095d8f3f3c3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental e Direito Penal, \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":2598662,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interna\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de transtorno mental em institui\u00e7\u00e3o manicomial \u00e9 vedada pelo ordena mento jur\u00eddico brasileiro.","id":2598662,"corpo":"a interna\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de transtorno mental\r\nem institui\u00e7\u00e3o manicomial \u00e9 vedada pelo ordena mento\r\njur\u00eddico brasileiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter temporalmente indeterminado das medidas de seguran\u00e7a se justifica pelo perigo da doen\u00e7a mental da pessoa e possui apoio na jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores.","id":2598663,"corpo":"o car\u00e1ter temporalmente indeterminado das medidas de\r\nseguran\u00e7a se justifica pelo perigo da doen\u00e7a mental da\r\npessoa e possui apoio na jurisprud\u00eancia dos Tribunais\r\nSuperiores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a falta de vaga em local adequado para a interna\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de transtorno mental justifica sua manuten\u00e7\u00e3o em estabelecimento prisional em virtude do risco social que representa.","id":2598664,"corpo":"a falta de vaga em local adequado para a interna\u00e7\u00e3o da\r\npessoa portadora de transtorno mental justifica sua manuten\u00e7\u00e3o\r\nem estabelecimento prisional em virtude do\r\nrisco social que representa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de indulto pela pessoa portadora de trans torno mental \u00e9 incab\u00edvel se persistir sua periculosidade.","id":2598665,"corpo":"a obten\u00e7\u00e3o de indulto pela pessoa portadora de trans torno\r\nmental \u00e9 incab\u00edvel se persistir sua periculosidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o advento da Lei no 10.216\/01 a indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de transtorno mental independe da sufici\u00eancia dos recursos extra-hospitalares, pois \u00e9 determinada em senten\u00e7a judicial.","id":2598666,"corpo":"com o advento da Lei no 10.216\/01 a indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o\r\nda pessoa portadora de transtorno mental independe\r\nda sufici\u00eancia dos recursos extra-hospitalares, pois \u00e9 determinada em senten\u00e7a judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323942,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/754038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754040,"hashId":"fa955596ed7d2a685c3f8a9aff237ae2","enunciado":"Sobre a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","resposta":2598675,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de fuga a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria n\u00e3o corre at\u00e9 a nova pris\u00e3o.","id":2598672,"corpo":"em caso de fuga a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria\r\nn\u00e3o corre at\u00e9 a nova pris\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as penas restritivas de direitos e de multa prescrevem em dois anos.","id":2598673,"corpo":"as penas restritivas de direitos e de multa prescrevem\r\nem dois anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as faltas disciplinares na execu\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o prescrevem por aus\u00eancia de previs\u00e3o legal, conforme a juris prud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2598674,"corpo":"as faltas disciplinares na execu\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o prescrevem\r\npor aus\u00eancia de previs\u00e3o legal, conforme a juris prud\u00eancia\r\ndo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as medidas de seguran\u00e7a prescrevem a despeito da aus\u00eancia de previs\u00e3o legal, conforme a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2598675,"corpo":"as medidas de seguran\u00e7a prescrevem a despeito da aus\u00eancia\r\nde previs\u00e3o legal, conforme a jurisprud\u00eancia do\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de concurso de crimes a prescri\u00e7\u00e3o incidir\u00e1 sobre o total da pena imposta na senten\u00e7a.","id":2598676,"corpo":"no caso de concurso de crimes a prescri\u00e7\u00e3o incidir\u00e1 sobre\r\no total da pena imposta na senten\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323942,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/754040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo. I. Por tratar-se de direito subjetivo do acusado, o ju\u00edzo competente dever\u00e1, no \u00e2mbito de a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa p\u00fablica, oferecer o benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo ao acusado caso constate, mediante provoca\u00e7\u00e3o da parte interessada, a insubsist\u00eancia dos fundamentos utilizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para negar o benef\u00edcio, bem como o preenchimento dos requisitos previstos na Lei Federal no 9.099\/95. II. Em sede de execu\u00e7\u00e3o penal \u00e9 inadmiss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de pena substitutiva como condi\u00e7\u00e3o especial para a concess\u00e3o do regime aberto. III. Nos termos da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o constitui nulidade processual a n\u00e3o intima\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica do local de cumprimento de carta precat\u00f3ria quando, na origem, o acusado fora assistido por defensor p\u00fablico e existir, no ju\u00edzo deprecado, Defensoria P\u00fablica estruturada. IV. Caso o Tribunal de Justi\u00e7a, em sede de apela\u00e7\u00e3o, determine a realiza\u00e7\u00e3o de novo j\u00fari em raz\u00e3o do reconhecimento de que a decis\u00e3o dos jurados fora manifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se conceda \u00e0s partes o direito de inovar no conjunto probat\u00f3rio mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de novo rol de testemunhas a serem ouvidas em plen\u00e1rio. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754047,"hashId":"42f58e623fe778d87d2c4b891120c146","enunciado":"<P>Analise as assertivas abaixo. <\/P>\r\n<P>I. Por tratar-se de direito subjetivo do acusado, o ju\u00edzo competente dever\u00e1, no \u00e2mbito de a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa p\u00fablica, oferecer o benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo ao acusado caso constate, mediante provoca\u00e7\u00e3o da parte interessada, a insubsist\u00eancia dos fundamentos utilizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para negar o benef\u00edcio, bem como o preenchimento dos requisitos previstos na Lei Federal no 9.099\/95. <\/P>\r\n<P>II. Em sede de execu\u00e7\u00e3o penal \u00e9 inadmiss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de pena substitutiva como condi\u00e7\u00e3o especial para a concess\u00e3o do regime aberto. <\/P>\r\n<P>III. Nos termos da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o constitui nulidade processual a n\u00e3o intima\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica do local de cumprimento de carta precat\u00f3ria quando, na origem, o acusado fora assistido por defensor p\u00fablico e existir, no ju\u00edzo deprecado, Defensoria P\u00fablica estruturada. <\/P>\r\n<P>IV. Caso o Tribunal de Justi\u00e7a, em sede de apela\u00e7\u00e3o, determine a realiza\u00e7\u00e3o de novo j\u00fari em raz\u00e3o do reconhecimento de que a decis\u00e3o dos jurados fora manifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se conceda \u00e0s partes o direito de inovar no conjunto probat\u00f3rio mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de novo rol de testemunhas a serem ouvidas em plen\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":2598711,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; III e IV.","id":2598707,"corpo":"I; III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2598708,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2598709,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2598710,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II e IV.","id":2598711,"corpo":"I; II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323945,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/754047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A busca de fim diverso do estabelecido na lei, expressa ou implicitamente, implica nulidade do ato administrativo por desvio de finalidade.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658790,"hashId":"5dbff2d27e174a5847220f1001ee7d54","enunciado":"<p align=justify>A busca de fim diverso do estabelecido na lei, expressa ou\r\nimplicitamente, implica nulidade do ato administrativo por\r\ndesvio de finalidade.<\/p>","resposta":2262427,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens seguintes.","id":305123,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Finalidade","oab":true,"nome":"Finalidade","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408056,"slug":"direito-administrativo-finalidade"},{"nome_clean":"Desvio de finalidade","oab":true,"nome":"Desvio de finalidade","pai":408056,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408057,"slug":"direito-administrativo-desvio-de-finalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/658790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de algumas fun\u00e7\u00f5es do Estado por meio de outras pessoas jur\u00eddicas caracteriza a descentraliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658800,"hashId":"73ab37f862661f0ffd394ce9fbd20886","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de algumas fun\u00e7\u00f5es do Estado por meio de outras\r\npessoas jur\u00eddicas caracteriza a descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2262447,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsecutivos.","id":305126,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/658800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder Executivo n\u00e3o poder\u00e1, por ato de sua exclusiva compet\u00eancia, extinguir uma empresa p\u00fablica.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658802,"hashId":"356804a2e6b412901bdff7951e0c190d","enunciado":"<p align=justify>O Poder Executivo n\u00e3o poder\u00e1, por ato de sua exclusiva\r\ncompet\u00eancia, extinguir uma empresa p\u00fablica.<\/p>","resposta":2262451,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsecutivos.","id":305126,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407864,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/658802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito p\u00e1trio permite a retroatividade de lei c\u00edvel se expressamente previsto e n\u00e3o ofender o direito adquirido, o neg\u00f3cio jur\u00eddico consumado de acordo com a lei vigente \u00e0 \u00e9poca de sua realiza\u00e7\u00e3o, e a coisa julgada.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658812,"hashId":"527483644b1f5467987b3130698558c6","enunciado":"<p align=justify>O direito p\u00e1trio permite a retroatividade de lei c\u00edvel se\r\nexpressamente previsto e n\u00e3o ofender o direito adquirido, o\r\nneg\u00f3cio jur\u00eddico consumado de acordo com a lei vigente \u00e0\r\n\u00e9poca de sua realiza\u00e7\u00e3o, e a coisa julgada.<\/p>","resposta":2262471,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (LINDB), julgue os itens seguintes.","id":305129,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\r\n(LINDB), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/658812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Violado direito da personalidade, configura-se o dano moral, que \u00e9, no caso, presumido ante a simples les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658834,"hashId":"37e845ef18ba48ae69a4ba2c7a4f8a4f","enunciado":"<p align=justify>Violado direito da personalidade, configura-se o dano moral,\r\nque \u00e9, no caso, presumido ante a simples les\u00e3o ao bem jur\u00eddico\r\ntutelado.<\/p>","resposta":2262515,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.","id":305134,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o prazo de transi\u00e7\u00e3o ser conclu\u00eddo, os canais de 6 MHz utilizados para transmiss\u00e3o anal\u00f3gica ser\u00e3o devolvidos \u00e0 Uni\u00e3o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658840,"hashId":"e3bbaec81e96a8d6704fba21b9cebdb6","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o prazo de transi\u00e7\u00e3o ser conclu\u00eddo, os canais de 6 MHz\r\nutilizados para transmiss\u00e3o anal\u00f3gica ser\u00e3o devolvidos \u00e0\r\nUni\u00e3o.<\/p>","resposta":2262528,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305135,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obrigatoriedade de oferta de acessos individuais classe especial, prevista no Plano Geral de Metas para a Universaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplica \u00e0s \u00e1reas rurais, que ser\u00e3o atendidas por meio de plano alternativo de oferta obrigat\u00f3ria de servi\u00e7o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658847,"hashId":"36f212a2029b98433348ccf9a70d3153","enunciado":"<p align=justify>A obrigatoriedade de oferta de acessos individuais classe\r\nespecial, prevista no Plano Geral de Metas para a\r\nUniversaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplica \u00e0s \u00e1reas rurais, que ser\u00e3o\r\natendidas por meio de plano alternativo de oferta obrigat\u00f3ria\r\nde servi\u00e7o.<\/p>","resposta":2262541,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As metas de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aprovadas pelo Poder Executivo e s\u00e3o reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305137,"enunciado":"<p align=justify>As metas de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aprovadas pelo Poder Executivo\r\ne s\u00e3o reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SMP utiliza como indicadores de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho das redes os par\u00e2metros de velocidade instant\u00e2nea, velocidade m\u00e9dia, lat\u00eancia e perda de pacotes.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658851,"hashId":"0e24675f8b5de60cf168903edbbf051f","enunciado":"<p align=justify>O SMP utiliza como indicadores de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho\r\ndas redes os par\u00e2metros de velocidade instant\u00e2nea, velocidade\r\nm\u00e9dia, lat\u00eancia e perda de pacotes.<\/p>","resposta":2262550,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos regulamentos de gest\u00e3o da qualidade para o servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia (SCM) e para o servi\u00e7o m\u00f3vel pessoal (SMP), julgue os itens subsecutivos.","id":305138,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos regulamentos de gest\u00e3o da qualidade para o\r\nservi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia (SCM) e para o servi\u00e7o m\u00f3vel\r\npessoal (SMP), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos atos administrativos que limitem direitos de terceiros, a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, devendo a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indicar os fatos e os fundamentos jur\u00eddicos que tenham servido de base para a decis\u00e3o.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658859,"hashId":"57eb6892b1013cbbb17804759f5bf01c","enunciado":"<p align=justify>Nos atos administrativos que limitem direitos de terceiros, a\r\nmotiva\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, devendo a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nindicar os fatos e os fundamentos jur\u00eddicos que tenham servido\r\nde base para a decis\u00e3o.<\/p>","resposta":2262565,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos atos administrativos, julgue os itens subsecutivos.","id":305141,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos atos administrativos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"}],"slug":"direito-administrativo\/658859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos que apresentem v\u00edcios san\u00e1veis somente poder\u00e1 ocorrer quando tal procedimento n\u00e3o acarretar les\u00e3o ao interesse p\u00fablico e preju\u00edzo a terceiros.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658860,"hashId":"b28fc18e022e79736b4f705128495e1b","enunciado":"<p align=justify>A convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos que apresentem v\u00edcios\r\nsan\u00e1veis somente poder\u00e1 ocorrer quando tal procedimento n\u00e3o\r\nacarretar les\u00e3o ao interesse p\u00fablico e preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","resposta":2262567,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos atos administrativos, julgue os itens subsecutivos.","id":305141,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos atos administrativos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/658860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica prescrevem em cinco anos.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658866,"hashId":"f247787d3d3aab87dadbba8d6f2862b3","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica prescrevem\r\nem cinco anos.<\/p>","resposta":2262579,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305142,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/658866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o de provas obtidas por meios il\u00edcitos n\u00e3o se aplica ao processo administrativo.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658874,"hashId":"07a83f354d421d09127044ea7d75cea8","enunciado":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o de provas obtidas por meios\r\nil\u00edcitos n\u00e3o se aplica ao processo administrativo.<\/p>","resposta":2262596,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo administrativo, julgue os itens a seguir.","id":305145,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo administrativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/658874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, por meio de algum de seus minist\u00e9rios, pode dispensar a licita\u00e7\u00e3o para contratar os servi\u00e7os prestados por autarquia federal criada para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, independentemente do pre\u00e7o contratado.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658880,"hashId":"6ce3913d1305d2429c386d036704d990","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, por meio de algum de seus minist\u00e9rios, pode\r\ndispensar a licita\u00e7\u00e3o para contratar os servi\u00e7os prestados por\r\nautarquia federal criada para esse fim espec\u00edfico em data\r\nanterior \u00e0 vig\u00eancia da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, independentemente\r\ndo pre\u00e7o contratado.<\/p>","resposta":2262608,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com base no disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":305146,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com base no disposto na\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/658880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da licita\u00e7\u00e3o garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da igualdade, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658881,"hashId":"43d9b84070667a3fc61d0b40c6c73ee4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos da licita\u00e7\u00e3o garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nda igualdade, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento\r\nnacional sustent\u00e1vel.<\/p>","resposta":2262609,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com base no disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":305146,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com base no disposto na\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/658881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que se encontre no gozo de licen\u00e7a n\u00e3o remunerada para tratamento de assuntos particulares n\u00e3o figura entre aqueles que podem cometer atos de improbidade.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658883,"hashId":"c4f158cfdfd3f2656ad8e290c3c73706","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que se encontre no gozo de licen\u00e7a n\u00e3o\r\nremunerada para tratamento de assuntos particulares n\u00e3o figura\r\nentre aqueles que podem cometer atos de improbidade.<\/p>","resposta":2262614,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens subsecutivos.","id":305147,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"}],"slug":"direito-administrativo\/658883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas sociedades simples aquelas que exercem atividades previstas em lei espec\u00edfica, por meio de atos cooperativos, com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os diretos aos seus associados, sem objetivo de lucro e com objetivo comum de obter melhores resultados para cada um deles em particular.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658908,"hashId":"8b7de263e73c34f8484e2cb1bcbab9e9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas sociedades simples aquelas que exercem\r\natividades previstas em lei espec\u00edfica, por meio de atos\r\ncooperativos, com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os diretos aos seus\r\nassociados, sem objetivo de lucro e com objetivo comum de\r\nobter melhores resultados para cada um deles em particular.<\/p>","resposta":2262663,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a funda\u00e7\u00e3o Y for criada com a finalidade de erradicar a AIDS em Bras\u00edlia \u2013 DF e, algum tempo depois, essa doen\u00e7a for erradicada da capital federal, isso acarretar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o Y.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658912,"hashId":"704195914849214e8f00213e28997a9f","enunciado":"<p align=justify>Se a funda\u00e7\u00e3o Y for criada com a finalidade de erradicar a\r\nAIDS em Bras\u00edlia \u2013 DF e, algum tempo depois, essa doen\u00e7a for\r\nerradicada da capital federal, isso acarretar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da\r\nfunda\u00e7\u00e3o Y.<\/p>","resposta":2262671,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":407899,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407902,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-das-fundacoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/658912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades simples se distinguem das empres\u00e1rias n\u00e3o pela finalidade lucrativa, mas, sim, pelo objeto.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658913,"hashId":"97b0d180640b6ac52e213830cea164eb","enunciado":"<p align=justify>As sociedades simples se distinguem das empres\u00e1rias n\u00e3o pela\r\nfinalidade lucrativa, mas, sim, pelo objeto.<\/p>","resposta":2262673,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O associado poder\u00e1 desligar-se a qualquer tempo da associa\u00e7\u00e3o sem a necessidade de justificar seu pedido.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658916,"hashId":"8b3a31eb9e683159607dd67e180f38b3","enunciado":"<p align=justify>O associado poder\u00e1 desligar-se a qualquer tempo da associa\u00e7\u00e3o\r\nsem a necessidade de justificar seu pedido.<\/p>","resposta":2262679,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria pela execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, independentemente da valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria resultante da obra.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658935,"hashId":"f36543bbe97b57b3602cd5143a88691d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria pela\r\nexecu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, independentemente da valoriza\u00e7\u00e3o\r\nimobili\u00e1ria resultante da obra.<\/p>","resposta":2262718,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao sistema tribut\u00e1rio nacional, formas de tributo e compet\u00eancia tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":305158,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao sistema tribut\u00e1rio nacional, formas de tributo e\r\ncompet\u00eancia tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/658935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imperatividade, que distingue o ato administrativo do ato de direito privado, est\u00e1 presente em todos os atos administrativos.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658951,"hashId":"45b985f0502eeb89d52b08b02aff718e","enunciado":"<p align=justify>A imperatividade, que distingue o ato administrativo do ato de\r\ndireito privado, est\u00e1 presente em todos os atos administrativos.<\/p>","resposta":2262750,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao ato administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305163,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao ato administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"}],"slug":"direito-administrativo\/658951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um artista consagrado contratado para representar o Brasil em um congresso internacional \u00e9 um agente credenciado, que \u00e9 tamb\u00e9m considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658956,"hashId":"fd5ca361419570424fefc6fdb011449a","enunciado":"<p align=justify>Um artista consagrado contratado para representar o Brasil em\r\num congresso internacional \u00e9 um agente credenciado, que \u00e9\r\ntamb\u00e9m considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.<\/p>","resposta":2262759,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos agentes administrativos.","id":305164,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos agentes administrativos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/658956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}