{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":150,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as compet\u00eancias do T\u00e9cnico de Enfermagem em servi\u00e7os de quimioterapia antineopl\u00e1sica, analise as afirmativas a seguir. I. Executar a\u00e7\u00f5es de Enfermagem a pacientes submetidos ao tratamento quimioter\u00e1pico antineopl\u00e1sico, sob a supervis\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico. II. As a\u00e7\u00f5es de Enfermagem a pacientes submetidos ao tratamento quimioter\u00e1pico antineopl\u00e1sico devem ser realizadas exclusivamente pelo Enfermeiro. III. Participar da integra\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional, procurando garantir uma assist\u00eancia integral ao paciente e familiares. IV. Participar de programas de garantia da qualidade em servi\u00e7o de quimioterapia antineopl\u00e1sica de forma setorizada e global. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":100435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 13:21:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":2708791,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as compet\u00eancias do T\u00e9cnico de Enfermagem em servi\u00e7os de quimioterapia antineopl\u00e1sica, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Executar a\u00e7\u00f5es de Enfermagem a pacientes submetidos ao tratamento quimioter\u00e1pico antineopl\u00e1sico, sob a supervis\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es de Enfermagem a pacientes submetidos ao tratamento quimioter\u00e1pico antineopl\u00e1sico devem ser realizadas exclusivamente pelo Enfermeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participar da integra\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional, procurando garantir uma assist\u00eancia integral ao paciente e familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Participar de programas de garantia da qualidade em servi\u00e7o de quimioterapia antineopl\u00e1sica de forma setorizada e global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":10846313,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" III e IV apenas","id":10846313,"corpo":"<p> III e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":10846314,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":10846315,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II apenas","id":10846316,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etiologia dos c\u00e2nceres de pele est\u00e1 fortemente associada com a exposi\u00e7\u00e3o act\u00ednica, em especial os raios ultravioletas. Cerca de 90% desses c\u00e2nceres desenvolvem-se em regi\u00f5es do corpo expostas ao sol. Sobre esse assunto, analise as afirmativas a seguir. I. A realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos, com rigoroso exame dermatol\u00f3gico nos trabalhadores de grupos de risco, ainda que n\u00e3o reduzam a incid\u00eancia dos carcinomas de pele relacionados (ou n\u00e3o) ao trabalho, podem contribuir para sua detec\u00e7\u00e3o em est\u00e1gios iniciais, aumentando o sucesso do tratamento. II. Como agentes etiol\u00f3gicos e fatores de risco de natureza ocupacional, apenas as radia\u00e7\u00f5es ionizantes e ultravioleta, devem ser considerados na investiga\u00e7\u00e3o da etiologia de c\u00e2ncer de pele em trabalhadores. III. O melhor recurso diagn\u00f3stico do carcinoma de c\u00e9lulas basais \u00e9 a bi\u00f3psia da les\u00e3o suspeita. Quando h\u00e1 suspeita de carcinoma de c\u00e9lulas escamosas, a bi\u00f3psia deve ser aprofundada. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2708528,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A etiologia dos c\u00e2nceres de pele est\u00e1 fortemente associada com a exposi\u00e7\u00e3o act\u00ednica, em especial os raios ultravioletas. Cerca de 90% desses c\u00e2nceres desenvolvem-se em regi\u00f5es do corpo expostas ao sol. Sobre esse assunto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos, com rigoroso exame dermatol\u00f3gico nos trabalhadores de grupos de risco, ainda que n\u00e3o reduzam a incid\u00eancia dos carcinomas de pele relacionados (ou n\u00e3o) ao trabalho, podem contribuir para sua detec\u00e7\u00e3o em est\u00e1gios iniciais, aumentando o sucesso do tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como agentes etiol\u00f3gicos e fatores de risco de natureza ocupacional, apenas as radia\u00e7\u00f5es ionizantes e ultravioleta, devem ser considerados na investiga\u00e7\u00e3o da etiologia de c\u00e2ncer de pele em trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O melhor recurso diagn\u00f3stico do carcinoma de c\u00e9lulas basais \u00e9 a bi\u00f3psia da les\u00e3o suspeita. Quando h\u00e1 suspeita de carcinoma de c\u00e9lulas escamosas, a bi\u00f3psia deve ser aprofundada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10845151,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":10845151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":10845152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":10845153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":10845154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de pele","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de pele","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428250,"slug":"enfermagem-cancer-de-pele"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesses \u00faltimos anos, a monitora\u00e7\u00e3o em anestesia progrediu muito com aparelhos, que contribuem bastante para a seguran\u00e7a do paciente e que tem permitido diminuir a morbidade e a mortalidade. O ______ \u00e9 um tubo fino que coleta no circuito anest\u00e9sico os gases e analisa o teor em CO2 (Di\u00f3xido de Carbono) durante o ciclo ventilat\u00f3rio. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":100435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:11:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":2708802,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses \u00faltimos anos, a monitora\u00e7\u00e3o em anestesia progrediu muito com aparelhos, que contribuem bastante para a seguran\u00e7a do paciente e que tem permitido diminuir a morbidade e a mortalidade. O ______ \u00e9 um tubo fino que coleta no circuito anest\u00e9sico os gases e analisa o teor em CO<sub>2<\/sub> (Di\u00f3xido de Carbono) durante o ciclo ventilat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10846359,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capn\u00f3grafo","id":10846359,"corpo":"<p>Capn\u00f3grafo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Curare","id":10846360,"corpo":"<p>Curare<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Swan-Ganz","id":10846361,"corpo":"<p>Swan-Ganz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Satur\u00f4metro","id":10846362,"corpo":"<p>Satur\u00f4metro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza da unidade do paciente deve ser realizada com movimentos curtos e circulares, avan\u00e7ando-se para outra \u00e1rea contaminada apenas ap\u00f3s a limpeza completa da \u00e1rea original.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:38:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703415,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza da unidade do paciente deve ser realizada com movimentos curtos e circulares, avan\u00e7ando-se para outra \u00e1rea contaminada apenas ap\u00f3s a limpeza completa da \u00e1rea original.<\/p>","resposta":10823129,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823128,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823129,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em orienta\u00e7\u00f5es validadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e os procedimentos t\u00e9cnicos de sa\u00fade e de enfermagem, julgue os seguintes itens.","id":567454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em orienta\u00e7\u00f5es validadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e os procedimentos t\u00e9cnicos de sa\u00fade e de enfermagem, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"Limpeza de superf\u00edcie","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428219,"slug":"enfermagem-limpeza-de-superficie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configura uma precau\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o o uso de avental limpo n\u00e3o est\u00e9ril nos casos de risco de contato com respingos de l\u00edquidos corporais, devendo-se retir\u00e1-lo ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:38:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703414,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura uma precau\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o o uso de avental limpo n\u00e3o est\u00e9ril nos casos de risco de contato com respingos de l\u00edquidos corporais, devendo-se retir\u00e1-lo ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento.<\/p>","resposta":10823126,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823126,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823127,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em orienta\u00e7\u00f5es validadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e os procedimentos t\u00e9cnicos de sa\u00fade e de enfermagem, julgue os seguintes itens.","id":567454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em orienta\u00e7\u00f5es validadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e os procedimentos t\u00e9cnicos de sa\u00fade e de enfermagem, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que a press\u00e3o sist\u00f3lica esteja abaixo de 120 mmHg e a diast\u00f3lica esteja abaixo de 80 mmHg, uma diferen\u00e7a entre ambas maior que 50 mmHg deve ser reportada, por poder ser consequ\u00eancia de disfun\u00e7\u00f5es do organismo.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703421,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que a press\u00e3o sist\u00f3lica esteja abaixo de 120 mmHg e a diast\u00f3lica esteja abaixo de 80 mmHg, uma diferen\u00e7a entre ambas maior que 50 mmHg deve ser reportada, por poder ser consequ\u00eancia de disfun\u00e7\u00f5es do organismo.<\/p>","resposta":10823143,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.","id":567455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a introdu\u00e7\u00e3o de cateteres no nariz de pacientes sob a suspeita de extravasamento de l\u00edquido cefalorraquidiano.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703425,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a introdu\u00e7\u00e3o de cateteres no nariz de pacientes sob a suspeita de extravasamento de l\u00edquido cefalorraquidiano.<\/p>","resposta":10823151,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823151,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823152,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.","id":567455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Acidente de Trabalho, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Acidente de trabalho (AT) \u00e9 um evento s\u00fabito ou agudo ocorrido no exerc\u00edcio de atividade laboral, que pode ter como consequ\u00eancia a perda de tempo, dano material e\/ou les\u00f5es ao (\u00e0) trabalhador(a). ( ) Acidente de trabalho fatal \u00e9 quando o acidente resulta em \u00f3bito imediatamente ou at\u00e9 12 horas ap\u00f3s sua ocorr\u00eancia. ( ) \u00c9 preciso ter v\u00ednculo empregat\u00edcio formal, carteira de trabalho assinada, para se caracterizar o evento como acidente de trabalho. ( ) Apesar do uso consagrado, a denomina\u00e7\u00e3o \"acidente\" \u00e9 inadequada, por sugerir que \u00e9 um evento fortuito e casual. Na maioria dos casos, s\u00e3o eventos potencialmente previs\u00edveis e preven\u00edveis. S\u00e3o sempre um alerta sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":100434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:36:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2708581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Acidente de Trabalho, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acidente de trabalho (AT) \u00e9 um evento s\u00fabito ou agudo ocorrido no exerc\u00edcio de atividade laboral, que pode ter como consequ\u00eancia a perda de tempo, dano material e\/ou les\u00f5es ao (\u00e0) trabalhador(a). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acidente de trabalho fatal \u00e9 quando o acidente resulta em \u00f3bito imediatamente ou at\u00e9 12 horas ap\u00f3s sua ocorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 preciso ter v\u00ednculo empregat\u00edcio formal, carteira de trabalho assinada, para se caracterizar o evento como acidente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apesar do uso consagrado, a denomina\u00e7\u00e3o \"acidente\" \u00e9 inadequada, por sugerir que \u00e9 um evento fortuito e casual. Na maioria dos casos, s\u00e3o eventos potencialmente previs\u00edveis e preven\u00edveis. S\u00e3o sempre um alerta sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10845379,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":10845379,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":10845380,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F - F","id":10845381,"corpo":"<p>F - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":10845382,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Volumes residuais excessivos de urina na bexiga ap\u00f3s a mic\u00e7\u00e3o, maiores que 100 mL, t\u00eam associa\u00e7\u00e3o significativa a risco de infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703426,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Volumes residuais excessivos de urina na bexiga ap\u00f3s a mic\u00e7\u00e3o, maiores que 100 mL, t\u00eam associa\u00e7\u00e3o significativa a risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10823153,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823153,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823154,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.","id":567455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Blefarite \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica das bordas livres das p\u00e1lpebras, geralmente bilateral. Sobre este assunto, analise afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) As radia\u00e7\u00f5es ionizantes, raios X e raios Gama podem provocar radiodermites agudas ou cr\u00f4nicas, com blefarite e queda dos c\u00edlios. ( ) Trabalhadores expostos ao cimento podem apresentar quadros graves de blefarite, com edema e congest\u00e3o palpebral, geralmente associadas \u00e0 conjuntivite. ( ) A blefarite deve ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, isto \u00e9, doen\u00e7a profissional em que o trabalho constitui causa necess\u00e1ria, sem a qual seria improv\u00e1vel que a doen\u00e7a ocorresse. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":100434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2708529,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Blefarite \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica das bordas livres das p\u00e1lpebras, geralmente bilateral. Sobre este assunto, analise afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As radia\u00e7\u00f5es ionizantes, raios X e raios Gama podem provocar radiodermites agudas ou cr\u00f4nicas, com blefarite e queda dos c\u00edlios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trabalhadores expostos ao cimento podem apresentar quadros graves de blefarite, com edema e congest\u00e3o palpebral, geralmente associadas \u00e0 conjuntivite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A blefarite deve ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, isto \u00e9, doen\u00e7a profissional em que o trabalho constitui causa necess\u00e1ria, sem a qual seria improv\u00e1vel que a doen\u00e7a ocorresse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10845155,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F","id":10845155,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V","id":10845156,"corpo":"<p>V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F","id":10845157,"corpo":"<p>F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V","id":10845158,"corpo":"<p>F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os casos suspeitos ou confirmados de doen\u00e7a de Chagas em fase cr\u00f4nica s\u00e3o dispensados de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, diferentemente da doen\u00e7a de Chagas em fase aguda.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703429,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos suspeitos ou confirmados de doen\u00e7a de Chagas em fase cr\u00f4nica s\u00e3o dispensados de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, diferentemente da doen\u00e7a de Chagas em fase aguda.<\/p>","resposta":10823160,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823159,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823160,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.","id":567455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as pr\u00e1ticas validadas pela literatura e pela legisla\u00e7\u00e3o para assist\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o ao paciente e \u00e0 coletividade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a de Chagas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a de Chagas","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405834,"slug":"enfermagem-doenca-de-chagas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As linhas de cuidado devem ter sua gest\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:41:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703457,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As linhas de cuidado devem ter sua gest\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":10823227,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823227,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823228,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das linhas de cuidados para doen\u00e7as cr\u00f4nicas, a exemplo da hipertens\u00e3o e da diabetes, que s\u00e3o os maiores fatores de risco \u00e0 sa\u00fade no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":567462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das linhas de cuidados para doen\u00e7as cr\u00f4nicas, a exemplo da hipertens\u00e3o e da diabetes, que s\u00e3o os maiores fatores de risco \u00e0 sa\u00fade no Brasil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cicatriza\u00e7\u00e3o por ______ n\u00e3o h\u00e1 perda tecidual; as bordas da ferida s\u00e3o aproximadas por sutura, fita adesiva ou outros mecanismos, caracterizando a ferida fechada. Assinale a alterativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":100434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 16:33:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2708566,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cicatriza\u00e7\u00e3o por ______ n\u00e3o h\u00e1 perda tecidual; as bordas da ferida s\u00e3o aproximadas por sutura, fita adesiva ou outros mecanismos, caracterizando a ferida fechada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alterativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10845316,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terceira inten\u00e7\u00e3o","id":10845314,"corpo":"<p>Terceira inten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segunda inten\u00e7\u00e3o","id":10845315,"corpo":"<p>Segunda inten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Primeira inten\u00e7\u00e3o","id":10845316,"corpo":"<p>Primeira inten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quarta inten\u00e7\u00e3o","id":10845317,"corpo":"<p>Quarta inten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o soci\u00f3logo Anthony Giddens, os sistemas sociais e as a\u00e7\u00f5es individuais devem ser considerados em rela\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre si. Com base nesse ponto de vista, analise as afirmativas a seguir acerca de sua concep\u00e7\u00e3o de \u201cdualidade da estrutura\u201d. I. A a\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada no interior do corpo social, ocorrendo dentro de uma determinada estrutura social preexistente. II. Todo sistema social caracteriza-se por imobilidade e coercitividade, manifestadas por suas regras e normas morais. III. As a\u00e7\u00f5es dos atores reproduzem as estruturas sociais e, ao mesmo tempo, transformam o sistema social em vigor. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715054,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o soci\u00f3logo Anthony Giddens, os sistemas sociais e as a\u00e7\u00f5es individuais devem ser considerados em rela\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre si. Com base nesse ponto de vista, analise as afirmativas a seguir acerca de sua concep\u00e7\u00e3o de \u201cdualidade da estrutura\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A a\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada no interior do corpo social, ocorrendo dentro de uma determinada estrutura social preexistente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo sistema social caracteriza-se por imobilidade e coercitividade, manifestadas por suas regras e normas morais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As a\u00e7\u00f5es dos atores reproduzem as estruturas sociais e, ao mesmo tempo, transformam o sistema social em vigor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10876305,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10876303,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10876304,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10876305,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10876306,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10876307,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra queer, cujo sentido original era bizarro, exc\u00eantrico, estranho, passou a designar depreciativamente os homossexuais a partir do s\u00e9culo XIX. Nos anos 1980, por\u00e9m, a palavra foi ressignificada positivamente por grupos e ativistas LGBT+. Com essa transforma\u00e7\u00e3o de sentido, o termo come\u00e7ou a ser usado no sintagma \u201cteoria queer\u201d para indicar ","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715068,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>queer<\/em>, cujo sentido original era bizarro, exc\u00eantrico, estranho, passou a designar depreciativamente os homossexuais a partir do s\u00e9culo XIX. Nos anos 1980, por\u00e9m, a palavra foi ressignificada positivamente por grupos e ativistas LGBT+. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa transforma\u00e7\u00e3o de sentido, o termo come\u00e7ou a ser usado no sintagma \u201cteoria queer\u201d para indicar <\/p>","resposta":10876375,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos em categorias universais como \u201chomossexual\u201d ou \"heterossexual\".","id":10876373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos em categorias universais como \u201chomossexual\u201d ou \"heterossexual\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conceito cl\u00e1ssico de g\u00eanero, que distingue o \u201cheterossexual\u201d socialmente aceito do \u201can\u00f4malo\u201d (queer). ","id":10876374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito cl\u00e1ssico de g\u00eanero, que distingue o \u201cheterossexual\u201d socialmente aceito do \u201can\u00f4malo\u201d (queer). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o espectro amplo de identidades sexuais e pol\u00edticas n\u00e3o normativas e de g\u00eanero.","id":10876375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o espectro amplo de identidades sexuais e pol\u00edticas n\u00e3o normativas e de g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a segmenta\u00e7\u00e3o das identidades sociais em fun\u00e7\u00e3o do sexo, ao inv\u00e9s dos crit\u00e9rios de classe social ou de etnia.","id":10876376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segmenta\u00e7\u00e3o das identidades sociais em fun\u00e7\u00e3o do sexo, ao inv\u00e9s dos crit\u00e9rios de classe social ou de etnia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o binarismo que fundamenta as hierarquias sociais e as rela\u00e7\u00f5es de poder no passado e no presente.","id":10876377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o binarismo que fundamenta as hierarquias sociais e as rela\u00e7\u00f5es de poder no passado e no presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a recomenda\u00e7\u00e3o contida no Percurso de Estudo e Forma\u00e7\u00e3o \u201cDireitos Humanos\u201d do Curr\u00edculo da cidade para o Ensino M\u00e9dio (SME\/COPED, 2021), o tema dos Direitos Humanos dialoga com o ensino de sociologia, tendo rela\u00e7\u00e3o imediata com os debates sobre","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715071,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a recomenda\u00e7\u00e3o contida no Percurso de Estudo e Forma\u00e7\u00e3o \u201cDireitos Humanos\u201d do Curr\u00edculo da cidade para o Ensino M\u00e9dio (SME\/COPED, 2021), o tema dos Direitos Humanos dialoga com o ensino de sociologia, tendo rela\u00e7\u00e3o imediata com os debates sobre<\/p>","resposta":10876389,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democracia, j\u00e1 que \u00e9 um regime pol\u00edtico que defende os direitos naturais do indiv\u00edduo e preconiza a limita\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Estado na sociedade.","id":10876388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democracia, j\u00e1 que \u00e9 um regime pol\u00edtico que defende os direitos naturais do indiv\u00edduo e preconiza a limita\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Estado na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desigualdade social, uma vez que se entende que a exist\u00eancia da desigualdade \u00e9 \u00edndice da n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o de direitos b\u00e1sicos da pessoa humana.","id":10876389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desigualdade social, uma vez que se entende que a exist\u00eancia da desigualdade \u00e9 \u00edndice da n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o de direitos b\u00e1sicos da pessoa humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"respeito \u00e0 diferen\u00e7a, pois reconhece a diversidade de posi\u00e7\u00e3o social, prest\u00edgio e estilo de vida que caracterizam os diversos status sociais.","id":10876390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito \u00e0 diferen\u00e7a, pois reconhece a diversidade de posi\u00e7\u00e3o social, prest\u00edgio e estilo de vida que caracterizam os diversos status sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"combate ao preconceito, ao reconhecer o direito de cada cultura possuir um sistema identit\u00e1rio autocentrado, com base no qual hierarquiza culturalmente as demais sociedades.","id":10876391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combate ao preconceito, ao reconhecer o direito de cada cultura possuir um sistema identit\u00e1rio autocentrado, com base no qual hierarquiza culturalmente as demais sociedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"den\u00fancia da intoler\u00e2ncia, visto que o bem e o mal s\u00e3o relativos a cada cultura e os sistemas de valores, por serem ancorado em uma tradi\u00e7\u00e3o, devem ser respeitados.","id":10876392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">den\u00fancia da intoler\u00e2ncia, visto que o bem e o mal s\u00e3o relativos a cada cultura e os sistemas de valores, por serem ancorado em uma tradi\u00e7\u00e3o, devem ser respeitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pragmatismo norte-americano foi uma forte influ\u00eancia no debate sobre os rumos da educa\u00e7\u00e3o no Brasil do s\u00e9culo XX, como o demonstram os contatos epistolares com fil\u00f3sofos de universidades norte-americanas e as viagens de intelectuais brasileiros para os Estados Unidos. No centro da imagem, An\u00edsio Teixeira (de \u00f3culos) e Monteiro Lobato (\u00e0 sua esquerda), nos Estados Unidos, na d\u00e9cada de 1920. Assinale a afirmativa que descreve corretamente esse di\u00e1logo entre a filosofia pragm\u00e1tica norte-americana e a orienta\u00e7\u00e3o do sistema educacional brasileiro, proposta por representantes do pensamento social brasileiro.","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715074,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pragmatismo norte-americano foi uma forte influ\u00eancia no debate sobre os rumos da educa\u00e7\u00e3o no Brasil do s\u00e9culo XX, como o demonstram os contatos epistolares com fil\u00f3sofos de universidades norte-americanas e as viagens de intelectuais brasileiros para os Estados Unidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100681\/questao\/2715074-20230203164357000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No centro da imagem, An\u00edsio Teixeira (de \u00f3culos) e Monteiro Lobato (\u00e0 sua esquerda), nos Estados Unidos, na d\u00e9cada de 1920. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que descreve corretamente esse di\u00e1logo entre a filosofia pragm\u00e1tica norte-americana e a orienta\u00e7\u00e3o do sistema educacional brasileiro, proposta por representantes do pensamento social brasileiro.<\/p>","resposta":10876403,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre democracia e educa\u00e7\u00e3o, defendida por An\u00edsio Teixeira, pois apenas em uma comunidade democr\u00e1tica pode se concretizar o objetivo educacional de habilitar os indiv\u00edduos a continuar a pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o.","id":10876403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre democracia e educa\u00e7\u00e3o, defendida por An\u00edsio Teixeira, pois apenas em uma comunidade democr\u00e1tica pode se concretizar o objetivo educacional de habilitar os indiv\u00edduos a continuar a pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A defesa do ensino religioso e livre da tutela do Estado, propugnada por Gustavo Capanema, em di\u00e1logo com o pensamento de Alceu Amoroso Lima.","id":10876404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa do ensino religioso e livre da tutela do Estado, propugnada por Gustavo Capanema, em di\u00e1logo com o pensamento de Alceu Amoroso Lima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A apologia ao folclore, realizada por Monteiro Lobato, por entender a educa\u00e7\u00e3o como transmiss\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de saberes legados pela tradi\u00e7\u00e3o brasileira.","id":10876405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apologia ao folclore, realizada por Monteiro Lobato, por entender a educa\u00e7\u00e3o como transmiss\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de saberes legados pela tradi\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ascens\u00e3o educacional de negros e mulatos pela educa\u00e7\u00e3o religiosa, propagada por Gilberto Freyre ao desenvolver o conceito de democracia racial.","id":10876406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ascens\u00e3o educacional de negros e mulatos pela educa\u00e7\u00e3o religiosa, propagada por Gilberto Freyre ao desenvolver o conceito de democracia racial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o domiciliar, apoiada por Florestan Fernandes como uma pr\u00e1tica que favorece o saber pr\u00e1tico, tornando as crian\u00e7as competentes em v\u00e1rios campos da atividade humana.","id":10876407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o domiciliar, apoiada por Florestan Fernandes como uma pr\u00e1tica que favorece o saber pr\u00e1tico, tornando as crian\u00e7as competentes em v\u00e1rios campos da atividade humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o Objetivo de Aprendizagem e Desenvolvimento a seguir: \u201cDesenvolver estudos sobre a hist\u00f3ria dos direitos humanos e a consolidando do conceito de cidadania e suas rela\u00e7\u00f5es com os recortes nacionais, para fundamentar e estabelecer categorias de an\u00e1lise que contribuam para a organiza\u00e7\u00e3o da pesquisa a respeito das condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4mica e direitos culturais da popula\u00e7\u00e3o do entorno da escola, ou de localidade a ser discutida com os estudantes\u201d. Adaptado de \u201cPercursos de Estudo e Forma\u00e7\u00e3o\u201d in Curr\u00edculo da cidade: Ensino M\u00e9dio: \u00c1rea de conhecimento: Ci\u00eancias Humanas e Sociais aplicadas. \u2013 S\u00e3o Paulo: SME \/ COPED, 2021, p. 169. O Objetivo de Aprendizagem citado refere-se, respectivamente, ao seguinte Percurso e ao seguinte Objeto de Conhecimento:","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715082,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o Objetivo de Aprendizagem e Desenvolvimento a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDesenvolver estudos sobre a hist\u00f3ria dos direitos humanos e a consolidando do conceito de cidadania e suas rela\u00e7\u00f5es com os recortes nacionais, para fundamentar e estabelecer categorias de an\u00e1lise que contribuam para a organiza\u00e7\u00e3o da pesquisa a respeito das condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4mica e direitos culturais da popula\u00e7\u00e3o do entorno da escola, ou de localidade a ser discutida com os estudantes\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de \u201cPercursos de Estudo e Forma\u00e7\u00e3o\u201d in Curr\u00edculo da cidade: Ensino M\u00e9dio: \u00c1rea de conhecimento: Ci\u00eancias Humanas e Sociais aplicadas. \u2013 S\u00e3o Paulo: SME \/ COPED, 2021, p. 169. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Objetivo de Aprendizagem citado refere-se, respectivamente, ao seguinte Percurso e ao seguinte Objeto de Conhecimento:<\/p>","resposta":10876443,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos Humanos \/ Estados-Na\u00e7\u00f5es e Cidadania.","id":10876443,"corpo":"<p>Direitos Humanos \/ Estados-Na\u00e7\u00f5es e Cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Problemas Contempor\u00e2neos \/ Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":10876444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problemas Contempor\u00e2neos \/ Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direitos Humanos \/ Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.","id":10876445,"corpo":"<p>Direitos Humanos \/ Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Problemas Contempor\u00e2neos \/ Democracia e Regimes Autorit\u00e1rios.","id":10876446,"corpo":"<p>Problemas Contempor\u00e2neos \/ Democracia e Regimes Autorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Direitos Humanos \/ Realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa socioecon\u00f4mica das condi\u00e7\u00f5es de vida do entorno da escola.","id":10876447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos Humanos \/ Realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa socioecon\u00f4mica das condi\u00e7\u00f5es de vida do entorno da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa que indica corretamente um Objetivo de Aprendizagem e Desenvolvimento relacionado ao Objeto de Conhecimento \u201cConceito de Diferen\u00e7a\u201d e ao Eixo \u201cDiferen\u00e7a\u201d.","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715083,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que indica corretamente um Objetivo de Aprendizagem e Desenvolvimento relacionado ao Objeto de Conhecimento \u201cConceito de Diferen\u00e7a\u201d e ao Eixo \u201cDiferen\u00e7a\u201d.<\/p>","resposta":10876448,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreender e caracterizar o conceito antropol\u00f3gico de diferen\u00e7a e seus correlatos: diversidade e alteridade. ","id":10876448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender e caracterizar o conceito antropol\u00f3gico de diferen\u00e7a e seus correlatos: diversidade e alteridade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Identificar como marcadores sociais da diferen\u00e7a as dimens\u00f5es \u00e9tnico-racial, religiosa, regional.","id":10876449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar como marcadores sociais da diferen\u00e7a as dimens\u00f5es \u00e9tnico-racial, religiosa, regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reconhecer formas de viol\u00eancia como consequ\u00eancia de preconceitos, discrimina\u00e7\u00f5es e estigmatiza\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":10876450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer formas de viol\u00eancia como consequ\u00eancia de preconceitos, discrimina\u00e7\u00f5es e estigmatiza\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pesquisar a realidade brasileira a partir da no\u00e7\u00e3o de diversidade sociocultural.","id":10876451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisar a realidade brasileira a partir da no\u00e7\u00e3o de diversidade sociocultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Observar como o conceito de diferen\u00e7a se relaciona com a constru\u00e7\u00e3o de identidades culturais, nacionais e regionais.","id":10876452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Observar como o conceito de diferen\u00e7a se relaciona com a constru\u00e7\u00e3o de identidades culturais, nacionais e regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTodo mundo sabe onde est\u00e1 colocada a honra da mulher. N\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m que a honra da mulher, o seu car\u00e1ter, o seu idealismo, a sua consci\u00eancia, todos os sentimentos, enfim, que a distinguem da vaca ou da cadela, foram colocados, por conven\u00e7\u00e3o dos homens, justamente na parte do corpo que mais a aproxima desses animais. Os homens, no af\u00e3 de conseguirem um meio pr\u00e1tico de dominar a mulher, colocam-lhe a honra entre as pernas\u201d. Virgindade Anti-higi\u00eanica: Preconceitos e Conven\u00e7\u00f5es hip\u00f3critas, (1924). O trecho exemplifica a produ\u00e7\u00e3o intelectual de ","provas":[{"id":100681,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":6292,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715088,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTodo mundo sabe onde est\u00e1 colocada a honra da mulher. N\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m que a honra da mulher, o seu car\u00e1ter, o seu idealismo, a sua consci\u00eancia, todos os sentimentos, enfim, que a distinguem da vaca ou da cadela, foram colocados, por conven\u00e7\u00e3o dos homens, justamente na parte do corpo que mais a aproxima desses animais. Os homens, no af\u00e3 de conseguirem um meio pr\u00e1tico de dominar a mulher, colocam-lhe a honra entre as pernas\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Virgindade Anti-higi\u00eanica: Preconceitos e Conven\u00e7\u00f5es hip\u00f3critas, (1924). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho exemplifica a produ\u00e7\u00e3o intelectual de <\/p>","resposta":10876477,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Harriet Martineau, sobre a ideologia da domesticidade elaborada pelos homens.","id":10876473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Harriet Martineau, sobre a ideologia da domesticidade elaborada pelos homens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anna Julia Cooper, a respeito da sujei\u00e7\u00e3o sexual imposta \u00e0s mulheres, sobretudo se inferiorizadas racialmente. ","id":10876474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anna Julia Cooper, a respeito da sujei\u00e7\u00e3o sexual imposta \u00e0s mulheres, sobretudo se inferiorizadas racialmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pandita Ramabai Sarasvati, acerca da mortifica\u00e7\u00e3o do corpo e da alma imposta \u00e0s mulheres pelo sistema de castas. ","id":10876475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pandita Ramabai Sarasvati, acerca da mortifica\u00e7\u00e3o do corpo e da alma imposta \u00e0s mulheres pelo sistema de castas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Charlotte Perkins Gilman, a respeito da for\u00e7a opressiva da estrutura de vida dom\u00e9stica infligida \u00e0s mulheres.","id":10876476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Charlotte Perkins Gilman, a respeito da for\u00e7a opressiva da estrutura de vida dom\u00e9stica infligida \u00e0s mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ercilia Nogueira Cobre, sobre as fontes da desvaloriza\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o da mulher e de sua sexualidade.","id":10876477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ercilia Nogueira Cobre, sobre as fontes da desvaloriza\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o da mulher e de sua sexualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on Text I, mark the statements below as TRUE (T) or FALSE (F). ( ) In the digital era, modern literacies have been swept away by postmodern perspectives. ( ) Learners are to be stimulated to share their digital knowledge with teacher and peers.( ) A digitally infused curriculum requires a restricted area in the school for working with computers. The statements are, respectively,","provas":[{"id":100675,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2715173,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Based on Text I, mark the statements below as TRUE (T) or FALSE (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) In the digital era, modern literacies have been swept away by postmodern perspectives. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Learners are to be stimulated to share their digital knowledge with teacher and peers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A digitally infused curriculum requires a restricted area in the school for working with computers. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The statements are, respectively,<\/p>","resposta":10876899,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, T.","id":10876898,"corpo":"<p>F, F, T.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, T, F.","id":10876899,"corpo":"<p>F, T, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T, T, F.","id":10876900,"corpo":"<p>T, T, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T, F, T.","id":10876901,"corpo":"<p>T, F, T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, T, T.","id":10876902,"corpo":"<p>F, T, T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text I and answer the eight questions that follow it. Text INurturing Multimodalism [\u2026]\tNew learning collaborations call on the teacher as learner, and the learner as teacher. The teacher is a lifelong learner; this is simply more apparent in the Information Age. In instances of best practice, collaborative learning partnerships are forged between and among teachers for strategic, bottom-up, in-house professional development. This allows teachers to share in reflective, on-going, contextualized learning, tailored to their collective knowledge. This sharing also includes the learner as teacher. ELT typically employs learner-centered activities: these can include learners sharing their knowledge of strategic digital literacies with others in the classrooms.\tThe digital universe, so threatening to adult notions of socially sanctioned literacies, is intuitive to children, who have been socialized into it, and for whom digital literacies are exploratory play. Adults may find new ways of communicating digitally to be quite baffling and confronting of our communicative expertise; children do not. Instant messaging systems, such as MSN, AOL, ICQ, for example, provide as natural a medium for communicating to them as telephones did for the baby-boomer generation. It is not fair for the teacher to treat Information and Communication Technologies as auxiliary communication with learners for whom it is mainstream and primary.\tLearning spaces are important. Although teachers seldom have much individual say in the layout of teaching spaces, collaborative relationships may help to encourage integrated digitization, where computers are not segregated in laboratories but are interspersed throughout the school environment. In digitally infused curricula, postmodern literacies do not supplant but complement modern literacies, so that access to information is driven by purpose and content rather than by the media available.Adapted from: LOTHERINGTON, H. From literacy to multiliteracies in ELT. In: CUMMINS, J.; DAVISON, C. (Eds.) International Handbook of English Language Teaching. New York: Springer, 2007, p. 820. Available at: https:\/\/www.researchgate.net\/publication\/226802846_From_Literacy_to_Multiliter acies_in_ELT","id":568790,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read Text I and answer the eight questions that follow it. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nurturing Multimodalism <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNew learning collaborations call on the teacher as learner, and the learner as teacher. The teacher is a lifelong learner; this is simply more apparent in the Information Age. In instances of best practice, collaborative learning partnerships are forged between and among teachers for strategic, bottom-up, in-house professional development. This allows teachers to share in reflective, on-going, contextualized learning, tailored to their collective knowledge. This sharing also includes the learner as teacher. ELT typically employs learner-centered activities: these can include learners sharing their knowledge of strategic digital literacies with others in the classrooms.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe digital universe, so threatening to adult notions of socially sanctioned literacies, is intuitive to children, who have been socialized into it, and for whom digital literacies are exploratory play. Adults may find new ways of communicating digitally to be quite baffling and confronting of our communicative expertise; children do not. Instant messaging systems, such as MSN, AOL, ICQ, for example, provide as natural a medium for communicating to them as telephones did for the baby-boomer generation. It is not fair for the teacher to treat Information and Communication Technologies as auxiliary communication with learners for whom it is mainstream and primary.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLearning spaces are important. Although teachers seldom have much individual say in the layout of teaching spaces, collaborative relationships may help to encourage integrated digitization, where computers are not segregated in laboratories but are interspersed throughout the school environment. In digitally infused curricula, postmodern literacies do not supplant but complement modern literacies, so that access to information is driven by purpose and content rather than by the media available.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: LOTHERINGTON, H. From literacy to multiliteracies in ELT. In: CUMMINS, J.; DAVISON, C. (Eds.) <em>International Handbook of English Language Teaching<\/em>. New York: Springer, 2007, p. 820. Available at: https:\/\/www.researchgate.net\/publication\/226802846_From_Literacy_to_Multiliter acies_in_ELT<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regards Text I, analyse the assertions below: I. In recent collaborative teaching, learners and teachers may exchange roles. II. The goals of digitally oriented curricula should conform to the media at hand. III. It is quite straining for children to get a grasp of digital communication. Choose the correct answer:","provas":[{"id":100675,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2715174,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regards Text I, analyse the assertions below: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. In recent collaborative teaching, learners and teachers may exchange roles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. The goals of digitally oriented curricula should conform to the media at hand. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. It is quite straining for children to get a grasp of digital communication. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct answer:<\/p>","resposta":10876903,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I is correct.","id":10876903,"corpo":"<p>Only I is correct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Only II is correct.","id":10876904,"corpo":"<p>Only II is correct.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Only III is correct.","id":10876905,"corpo":"<p>Only III is correct.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Only I and II are correct.","id":10876906,"corpo":"<p>Only I and II are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"All three assertions are correct.","id":10876907,"corpo":"<p>All three assertions are correct.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text I and answer the eight questions that follow it. Text INurturing Multimodalism [\u2026]\tNew learning collaborations call on the teacher as learner, and the learner as teacher. The teacher is a lifelong learner; this is simply more apparent in the Information Age. In instances of best practice, collaborative learning partnerships are forged between and among teachers for strategic, bottom-up, in-house professional development. This allows teachers to share in reflective, on-going, contextualized learning, tailored to their collective knowledge. This sharing also includes the learner as teacher. ELT typically employs learner-centered activities: these can include learners sharing their knowledge of strategic digital literacies with others in the classrooms.\tThe digital universe, so threatening to adult notions of socially sanctioned literacies, is intuitive to children, who have been socialized into it, and for whom digital literacies are exploratory play. Adults may find new ways of communicating digitally to be quite baffling and confronting of our communicative expertise; children do not. Instant messaging systems, such as MSN, AOL, ICQ, for example, provide as natural a medium for communicating to them as telephones did for the baby-boomer generation. It is not fair for the teacher to treat Information and Communication Technologies as auxiliary communication with learners for whom it is mainstream and primary.\tLearning spaces are important. Although teachers seldom have much individual say in the layout of teaching spaces, collaborative relationships may help to encourage integrated digitization, where computers are not segregated in laboratories but are interspersed throughout the school environment. In digitally infused curricula, postmodern literacies do not supplant but complement modern literacies, so that access to information is driven by purpose and content rather than by the media available.Adapted from: LOTHERINGTON, H. From literacy to multiliteracies in ELT. In: CUMMINS, J.; DAVISON, C. (Eds.) International Handbook of English Language Teaching. New York: Springer, 2007, p. 820. Available at: https:\/\/www.researchgate.net\/publication\/226802846_From_Literacy_to_Multiliter acies_in_ELT","id":568790,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read Text I and answer the eight questions that follow it. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nurturing Multimodalism <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNew learning collaborations call on the teacher as learner, and the learner as teacher. The teacher is a lifelong learner; this is simply more apparent in the Information Age. In instances of best practice, collaborative learning partnerships are forged between and among teachers for strategic, bottom-up, in-house professional development. This allows teachers to share in reflective, on-going, contextualized learning, tailored to their collective knowledge. This sharing also includes the learner as teacher. ELT typically employs learner-centered activities: these can include learners sharing their knowledge of strategic digital literacies with others in the classrooms.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe digital universe, so threatening to adult notions of socially sanctioned literacies, is intuitive to children, who have been socialized into it, and for whom digital literacies are exploratory play. Adults may find new ways of communicating digitally to be quite baffling and confronting of our communicative expertise; children do not. Instant messaging systems, such as MSN, AOL, ICQ, for example, provide as natural a medium for communicating to them as telephones did for the baby-boomer generation. It is not fair for the teacher to treat Information and Communication Technologies as auxiliary communication with learners for whom it is mainstream and primary.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLearning spaces are important. Although teachers seldom have much individual say in the layout of teaching spaces, collaborative relationships may help to encourage integrated digitization, where computers are not segregated in laboratories but are interspersed throughout the school environment. In digitally infused curricula, postmodern literacies do not supplant but complement modern literacies, so that access to information is driven by purpose and content rather than by the media available.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: LOTHERINGTON, H. From literacy to multiliteracies in ELT. In: CUMMINS, J.; DAVISON, C. (Eds.) <em>International Handbook of English Language Teaching<\/em>. New York: Springer, 2007, p. 820. Available at: https:\/\/www.researchgate.net\/publication\/226802846_From_Literacy_to_Multiliter acies_in_ELT<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Siqueira (2011) holds that to deal with the challenges of teaching a \"deterritorialized\" language like English, teachers should agree with the following suggestions, except:","provas":[{"id":100675,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2715186,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Siqueira (2011) holds that to deal with the challenges of teaching a \"deterritorialized\" language like English, teachers should agree with the following suggestions, <strong><em><u>except<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":10876967,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Use textbooks and materials produced both locally and internationally.","id":10876963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Use textbooks and materials produced both locally and internationally.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Introduce students to literary\/artistic productions from Africa, Asia and America.","id":10876964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introduce students to literary\/artistic productions from Africa, Asia and America.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recognize intercultural competence as part of English language proficiency.","id":10876965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recognize intercultural competence as part of English language proficiency.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avoid teaching English following the cultural models and practices of native speakers.","id":10876966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avoid teaching English following the cultural models and practices of native speakers.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assume that English teaching is successful when inner circle countries are given priority.","id":10876967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assume that English teaching is successful when inner circle countries are given priority.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The excerpt from Lotherington (2007) that can be applied to this comic strip is:","provas":[{"id":100675,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2715190,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The excerpt from Lotherington (2007) that can be applied to this comic strip is:<\/p>","resposta":10876984,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEnglish also continues to be the dominant language of virtual communication.\u201d","id":10876983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnglish also continues to be the dominant language of virtual communication.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAs English grows in international prominence as a lingua franca, the profile of its speech communities is shifting.\u201d","id":10876984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs English grows in international prominence as a lingua franca, the profile of its speech communities is shifting.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cELT has conventionally described and taught language in four designated skill areas: reading, writing, listening, and speaking.\u201d","id":10876985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cELT has conventionally described and taught language in four designated skill areas: reading, writing, listening, and speaking.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cThe Internet provides a channel for communication not limited by social or geopolitical space, or even time as customarily envisioned.\u201d","id":10876986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cThe Internet provides a channel for communication not limited by social or geopolitical space, or even time as customarily envisioned.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cThe revolutionary changes in English orthography in online discourse provide confusing alternatives to conventional print usage for language learners (and teachers).\u201d","id":10876987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cThe revolutionary changes in English orthography in online discourse provide confusing alternatives to conventional print usage for language learners (and teachers).\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text III and answer the three questions that follow it: Text IIIhttps:\/\/www.gocomics.com\/search\/full_results?category =comic&amp;page=40&amp;terms=baldoNote: chulo means \u201ccute\u201d","id":568793,"enunciado":"<p><strong>Read Text III and answer the three questions that follow it: <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Text III<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100675\/grupo-questao\/568793-20230203210907000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">https:\/\/www.gocomics.com\/search\/full_results?category =comic&amp;page=40&amp;terms=baldo<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Note: <em>chulo <\/em>means \u201ccute\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 48 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"It has been argued that \u201cFostering a critical stance in very young readers can have surprising results, for both children and teachers\u201d (BOURKE, Ryan T. First Graders and Fairy Tales: One Teacher's Action Research of Critical Literacy. The Reading Teacher 62 (4), 2008, 304-312, p. 304). This quotation is in line with the following goals for the teaching of English defined by the Municipal Secretariat of Education, S\u00e3o Paulo (2019), except:","provas":[{"id":100675,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2715192,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">It has been argued that \u201cFostering a critical stance in very young readers can have surprising results, for both children and teachers\u201d (BOURKE, Ryan T. First Graders and Fairy Tales: One Teacher's Action Research of Critical Literacy. The Reading Teacher 62 (4), 2008, 304-312, p. 304). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">This quotation is in line with the following goals for the teaching of English defined by the Municipal Secretariat of Education, S\u00e3o Paulo (2019), <strong><em><u>except<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":10876997,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparing a play based on a story told in class and performing it.","id":10876993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preparing a play based on a story told in class and performing it.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rewriting the beginning and the end of a narrative as group work.","id":10876994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rewriting the beginning and the end of a narrative as group work.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Learning about a narrative by following the oral reading and discussing it.","id":10876995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learning about a narrative by following the oral reading and discussing it.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Working in a group, inferring information and relationships that are not explicit in the text.","id":10876996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Working in a group, inferring information and relationships that are not explicit in the text.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Collecting information on the schedules, eating habits, leisure activities and daily routines of the group.","id":10876997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Collecting information on the schedules, eating habits, leisure activities and daily routines of the group.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text IV and answer the two questions that follow it: Text IVSource: http:\/\/www.martybucella.com\/fam37.html","id":568794,"enunciado":"<p><strong>Read Text IV and answer the two questions that follow it: <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Text IV<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100675\/grupo-questao\/568794-20230203211131000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Source: http:\/\/www.martybucella.com\/fam37.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The opposite of the adjective in \u201cwider spectrum\u201d (1st paragraph) is","provas":[{"id":100675,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6288,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2715199,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The opposite of the adjective in \u201cwider spectrum\u201d (1<sup>st<\/sup> paragraph) is<\/p>","resposta":10877028,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrower.","id":10877028,"corpo":"<p>narrower.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"broader.","id":10877029,"corpo":"<p>broader.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"higher.","id":10877030,"corpo":"<p>higher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"looser.","id":10877031,"corpo":"<p>looser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fuller.","id":10877032,"corpo":"<p>fuller.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text V and answer the nine questions that follow it. Text VLanguage Assessment and the new Literacy Studies Some Final Remarks Planning language assessment from a structuralist view of language has been a fairly easy task, since it aims at testing the correct use of grammar and lexical structures. This has been a very comfortable way to evaluate students\u2019 performance in many regular schools or language institutes due to the stability of standardized answers. From the perspective of the new literacy studies, the comfort of teaching and assessing objective and homogeneous linguistic contents is replaced by a wider spectrum of language teaching and assessing possibilities, whose key elements turn to be difference and critique. Typical activities based on this new approach would enable students to make and negotiate meanings in a much more flexible way, corroborating the novel notion of unstable, dynamic, collaborative and distributed knowledge.\tThe inclusion of contents of such nature in language assessments may be, at a first glance, a very laborious process due to the fact we are simply not accustomed to that. Actually, we sometimes find ourselves deprived from the teaching skills necessary to apply a more critical teaching approach, a fact that is much the results of our positivist educational background.\tNonetheless, since the emergent digital epistemology will require subject more capable of designing and redesigning meaning critically towards a great deal of representational modes, we need to reconsider our teaching approaches, go further and seek theories that take such issues into account. By redefining the notions of language and knowledge, we, thus, assume that the new literacy studies from the last decades may offer very good insights to the field of foreign language teaching.\tThe re-conceptualization of language assessment according to the new literacies project presented in this paper does not intend to suggest prompt fixed answers, but it takes the risk of outlining possible activities, signaling certain changes regarding its characteristics and contents, as previously shared.\tThe increasing importance of the new literacy and multiliteracies studies and their fruitful theoretical insight for the rethinking of pedagogical issues invite us to review our foreign language teaching practices in a different perspective. By sharing some of our local findings, we attempt to corroborate the collaborative and distributed knowledge discussed by the literacies theory itself and hope to be contributing to the new educational demands of the emerging epistemological basis.From: DUBOC, A.P.M. Language Assessment and the new Literacy Studies. Lenguaje 37 (1), 2009. pp. 159-178, p. 175-176.","id":568796,"enunciado":"<p><strong>Read Text V and answer the nine questions that follow it. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Text V<\/p><p><br><\/p><p><strong>Language Assessment and the new Literacy Studies <\/strong><\/p><p><strong>Some Final Remarks <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPlanning language assessment from a structuralist view of language has been a fairly easy task, since it aims at testing the correct use of grammar and lexical structures. This has been a very comfortable way to evaluate students\u2019 performance in many regular schools or language institutes due to the stability of standardized answers. From the perspective of the new literacy studies, the comfort of teaching and assessing objective and homogeneous linguistic contents is replaced by a wider spectrum of language teaching and assessing possibilities, whose key elements turn to be difference and critique. Typical activities based on this new approach would enable students to make and negotiate meanings in a much more flexible way, corroborating the novel notion of unstable, dynamic, collaborative and distributed knowledge.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe inclusion of contents of such nature in language assessments may be, at a first glance, a very laborious process due to the fact we are simply not accustomed to that. Actually, we sometimes find ourselves deprived from the teaching skills necessary to apply a more critical teaching approach, a fact that is much the results of our positivist educational background.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNonetheless, since the emergent digital epistemology will require subject more capable of designing and redesigning meaning critically towards a great deal of representational modes, we need to reconsider our teaching approaches, go further and seek theories that take such issues into account. By redefining the notions of language and knowledge, we, thus, assume that the new literacy studies from the last decades may offer very good insights to the field of foreign language teaching.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe re-conceptualization of language assessment according to the new literacies project presented in this paper does not intend to suggest prompt fixed answers, but it takes the risk of outlining possible activities, signaling certain changes regarding its characteristics and contents, as previously shared.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe increasing importance of the new literacy and multiliteracies studies and their fruitful theoretical insight for the rethinking of pedagogical issues invite us to review our foreign language teaching practices in a different perspective. By sharing some of our local findings, we attempt to corroborate the collaborative and distributed knowledge discussed by the literacies theory itself and hope to be contributing to the new educational demands of the emerging epistemological basis.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">From: DUBOC, A.P.M. Language Assessment and the new Literacy Studies. <em>Lenguaje <\/em>37 (1), 2009. pp. 159-178, p. 175-176.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60 ","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tras leer el texto y la historieta que acompa\u00f1a el texto, se\u00f1ale (V) para la afirmaci\u00f3n verdadera y (F) para la falsa. ( ) Las onomatopeyas del estudiante parecen revelar una dificultad en emplear el lenguaje inclusivo. ( ) La profesora de la historieta como la investigadora mencionada en el texto entiende que es importante garantizar los derechos de los estudiantes que quieran utilizar el lenguaje inclusivo. ( ) En el reportaje como en la historieta se hace referencia al uso del lenguaje inclusivo solamente en evaluaciones orales. Las afirmativas son, respectivamente,","provas":[{"id":100682,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2715204,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tras leer el texto y la historieta que acompa\u00f1a el texto, se\u00f1ale (V) para la afirmaci\u00f3n verdadera y (F) para la falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Las onomatopeyas del estudiante parecen revelar una dificultad en emplear el lenguaje inclusivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) La profesora de la historieta como la investigadora mencionada en el texto entiende que es importante garantizar los derechos de los estudiantes que quieran utilizar el lenguaje inclusivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) En el reportaje como en la historieta se hace referencia al uso del lenguaje inclusivo solamente en evaluaciones orales. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Las afirmativas son, respectivamente,<\/p>","resposta":10877055,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10877053,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10877054,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10877055,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10877056,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":10877057,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"El Texto I que se ofrece a continuaci\u00f3n servir\u00e1 para contestar a las cuestiones 31 y 32.Texto I\u201cLa resoluci\u00f3n no obliga a la utilizaci\u00f3n del lenguaje inclusivo, sino que ampara institucionalmente a aquellos que quieran utilizarlo para la elaboraci\u00f3n de sus trabajos\u201d, explic\u00f3 a P\u00e1ginaI 12 Carolina Spataro, titular de la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas de G\u00e9nero de la Facultad de Ciencias Sociales (Universidad de Buenos Aires - UBA). Se refer\u00eda a la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el consejo directivo de la facultad al reconocer y admitir al lenguaje inclusivo en cualquiera de sus modalidades como recurso v\u00e1lido en las producciones realizadas por estudiantes de grado y posgrado, es decir, en monograf\u00edas, trabajos pr\u00e1cticos, tesis y otros textos acad\u00e9micos.La titular de la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas de G\u00e9nero sostuvo que \"el proyecto registra un cambio en los modos de enunciaci\u00f3n, y eso no va en detrimento de la rigurosidad y la exigencia acad\u00e9mica. Y as\u00ed como se ha ampliado la agenda de temas de investigaci\u00f3n tambi\u00e9n se han ampliado los modos de enunciarlos, en sinton\u00eda con una transformaci\u00f3n de \u00e9poca.\u201dLa inclusi\u00f3n de las nuevas modalidades ling\u00fc\u00edsticas \u201csurgi\u00f3 de un inter\u00e9s y de una demanda por parte del estudiantado\u201d, cont\u00f3 Spataro. \u201cSe elabor\u00f3 y se discuti\u00f3 en la Comisi\u00f3n de G\u00e9nero del Consejo Directivo de la facultad. De ah\u00ed se pens\u00f3 esta propuesta que se elabor\u00f3 conjuntamente con los tres claustros que componen el consejo y luego se aprob\u00f3 por unanimidade,\u201d detall\u00f3.La investigadora y doctora en Ciencias Sociales explic\u00f3 que el proyecto \u201cno aborda cuestiones relacionadas con tecnicismos porque hay todo un campo de estudios sobre los temas del lenguaje y qu\u00e9 significa el lenguaje inclusivo y cu\u00e1les son sus formas. Lo que busca es amparar y ampliar derechos para que estudiantes que quieran escribir sus trabajos acad\u00e9micos utilizando el lenguaje inclusivo en cualquiera de sus formas puedan hacerlo.\u201dConstanza Bonsignore, 2 de agosto de 2019. https:\/\/glotopolitica.com\/","id":568797,"enunciado":"<p><strong>El Texto I que se ofrece a continuaci\u00f3n servir\u00e1 para contestar a las cuestiones 31 y 32.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Texto I<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100682\/grupo-questao\/568797-20230203220413000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLa resoluci\u00f3n no obliga a la utilizaci\u00f3n del lenguaje inclusivo, sino que ampara institucionalmente a aquellos que quieran utilizarlo para la elaboraci\u00f3n de sus trabajos\u201d, explic\u00f3 a <strong>P\u00e1ginaI 12<\/strong> Carolina Spataro, titular de la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas de G\u00e9nero de la Facultad de Ciencias Sociales (Universidad de Buenos Aires - UBA). Se refer\u00eda a la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el consejo directivo de la facultad al reconocer y admitir al lenguaje inclusivo en cualquiera de sus modalidades como recurso v\u00e1lido en las producciones realizadas por estudiantes de grado y posgrado, es decir, en monograf\u00edas, trabajos pr\u00e1cticos, tesis y otros textos acad\u00e9micos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">La titular de la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas de G\u00e9nero sostuvo que \"el proyecto registra un cambio en los modos de enunciaci\u00f3n, y eso no va en detrimento de la rigurosidad y la exigencia acad\u00e9mica. Y as\u00ed como se ha ampliado la agenda de temas de investigaci\u00f3n tambi\u00e9n se han ampliado los modos de enunciarlos, en sinton\u00eda con una transformaci\u00f3n de \u00e9poca.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">La inclusi\u00f3n de las nuevas modalidades ling\u00fc\u00edsticas \u201csurgi\u00f3 de un inter\u00e9s y de una demanda por parte del estudiantado\u201d, cont\u00f3 Spataro. \u201cSe elabor\u00f3 y se discuti\u00f3 en la Comisi\u00f3n de G\u00e9nero del Consejo Directivo de la facultad. De ah\u00ed se pens\u00f3 esta propuesta que se elabor\u00f3 conjuntamente con los tres claustros que componen el consejo y luego se aprob\u00f3 por unanimidade,\u201d detall\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">La investigadora y doctora en Ciencias Sociales explic\u00f3 que el proyecto \u201cno aborda cuestiones relacionadas con tecnicismos porque hay todo un campo de estudios sobre los temas del lenguaje y qu\u00e9 significa el lenguaje inclusivo y cu\u00e1les son sus formas. Lo que busca es amparar y ampliar derechos para que estudiantes que quieran escribir sus trabajos acad\u00e9micos utilizando el lenguaje inclusivo en cualquiera de sus formas puedan hacerlo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Constanza Bonsignore, 2 de agosto de 2019. https:\/\/glotopolitica.com\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RICARDO SIRI LINIERSDistintas estructuras verbales y no verbales presentes en la vi\u00f1eta permiten que el lector identifique rasgos de la protagonista. Algunos de ellos se presentan a continuaci\u00f3n, a excepci\u00f3n de la siguiente opci\u00f3n:","provas":[{"id":100682,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2715223,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RICARDO SIRI LINIERS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100682\/questao\/2715223-20230203225646000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distintas estructuras verbales y no verbales presentes en la vi\u00f1eta permiten que el lector identifique rasgos de la protagonista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algunos de ellos se presentan a continuaci\u00f3n, <strong><em><u>a excepci\u00f3n de<\/u><\/em><\/strong> la siguiente opci\u00f3n:<\/p>","resposta":10877149,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiene inter\u00e9s por los libros.","id":10877148,"corpo":"<p>Tiene inter\u00e9s por los libros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Los deberes de todas las asignaturas le encantan. ","id":10877149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Los deberes de todas las asignaturas le encantan. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hace algunas cosas t\u00edpicas de los ni\u00f1os de su edad.","id":10877150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hace algunas cosas t\u00edpicas de los ni\u00f1os de su edad.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Le gusta escribir.","id":10877151,"corpo":"<p>Le gusta escribir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tiene mucha creatividad.","id":10877152,"corpo":"<p>Tiene mucha creatividad.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60 ","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A continuaci\u00f3n, va a leer un fragmento m\u00e1s del mismo art\u00edculo. \u201cA abordagem constru\u00edda ao longo deste artigo buscou contribuir para que vejamos que o debate sobre como a leitura \u00e9 tratada na escola precisa ir al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre os textos que circulam no tempo-espa\u00e7o escolar. Observando os livros analisados, bem como outros trabalhos que tratam do tema, vemos que o texto j\u00e1 ocupa hoje um lugar consagrado na educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica escolar. Materiais escolares diversos, principalmente os livros aprovados no Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico (PNLD) trazem textos em profus\u00e3o, de diversos g\u00eaneros, esferas, tempos, regi\u00f5es, variedades etc. Muitos, como vimos, j\u00e1 buscam, inclusive, integrar o trabalho com a leitura com o trabalho com a produ\u00e7\u00e3o de texto e com a an\u00e1lise lingu\u00edstica, o que \u00e9 efetivamente um avan\u00e7o. Entretanto, quando analisamos as atividades de leitura trazidas nesses materiais, vemos que o modelo de leitura desenvolvido com esses textos majoritariamente n\u00e3o foge do modelo reprodutor que embasa as pr\u00e1ticas mais tradicionais de alfabetiza\u00e7\u00e3o, como exemplificado na tirinha que abre este texto. Podemos dizer que, em alguma medida, passamos, ao longo de todo o nosso processo de escolariza\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1ticas de leituras que nos exigem a repeti\u00e7\u00e3o de textos, com momentos pontuais de reflex\u00e3o e\/ou de inven\u00e7\u00e3o sobre eles. A presen\u00e7a de atividades como as apresentadas neste texto, retiradas de materiais recentes, evidencia isso, posto que nenhuma atividade escolar de leitura deveria exigir a mera reprodu\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es apresentadas explicitamente na linearidade dos textos. Se isso, por um lado, me leva a crer que a leitura se encaixa em um modelo escolar maior de reprodu\u00e7\u00e3o (ou de uma pol\u00edtica de recogni\u00e7\u00e3o), por outro, deve nos alertar para o fato de que precisamos olhar com aten\u00e7\u00e3o para a did\u00e1tica da leitura que se desenvolve ainda hoje na escola brasileira.\u201d VARGAS (2020): p. 52. Respecto a este fragmento, el autor hace distintas consideraciones, a excepci\u00f3n de la siguiente opci\u00f3n:","provas":[{"id":100682,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2715230,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n, va a leer un fragmento m\u00e1s del mismo art\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA abordagem constru\u00edda ao longo deste artigo buscou contribuir para que vejamos que o debate sobre como a leitura \u00e9 tratada na escola precisa ir al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre os textos que circulam no tempo-espa\u00e7o escolar. Observando os livros analisados, bem como outros trabalhos que tratam do tema, vemos que o texto j\u00e1 ocupa hoje um lugar consagrado na educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica escolar. Materiais escolares diversos, principalmente os livros aprovados no Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico (PNLD) trazem textos em profus\u00e3o, de diversos g\u00eaneros, esferas, tempos, regi\u00f5es, variedades etc. Muitos, como vimos, j\u00e1 buscam, inclusive, integrar o trabalho com a leitura com o trabalho com a produ\u00e7\u00e3o de texto e com a an\u00e1lise lingu\u00edstica, o que \u00e9 efetivamente um avan\u00e7o. Entretanto, quando analisamos as atividades de leitura trazidas nesses materiais, vemos que o modelo de leitura desenvolvido com esses textos majoritariamente n\u00e3o foge do modelo reprodutor que embasa as pr\u00e1ticas mais tradicionais de alfabetiza\u00e7\u00e3o, como exemplificado na tirinha que abre este texto. Podemos dizer que, em alguma medida, passamos, ao longo de todo o nosso processo de escolariza\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1ticas de leituras que nos exigem a repeti\u00e7\u00e3o de textos, com momentos pontuais de reflex\u00e3o e\/ou de inven\u00e7\u00e3o sobre eles. A presen\u00e7a de atividades como as apresentadas neste texto, retiradas de materiais recentes, evidencia isso, posto que nenhuma atividade escolar de leitura deveria exigir a mera reprodu\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es apresentadas explicitamente na linearidade dos textos. Se isso, por um lado, me leva a crer que a leitura se encaixa em um modelo escolar maior de reprodu\u00e7\u00e3o (ou de uma pol\u00edtica de recogni\u00e7\u00e3o), por outro, deve nos alertar para o fato de que precisamos olhar com aten\u00e7\u00e3o para a did\u00e1tica da leitura que se desenvolve ainda hoje na escola brasileira.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">VARGAS (2020): p. 52. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respecto a este fragmento, el autor hace distintas consideraciones, <strong><em><u>a excepci\u00f3n de<\/u><\/em><\/strong> la siguiente opci\u00f3n:<\/p>","resposta":10877183,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"En nuestro proceso de escolarizaci\u00f3n, las pr\u00e1cticas de lectura exigen m\u00e1s que la repetici\u00f3n de textos.","id":10877183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">En nuestro proceso de escolarizaci\u00f3n, las pr\u00e1cticas de lectura exigen m\u00e1s que la repetici\u00f3n de textos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"El texto ya ocupa su lugar de destaque en la educaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica.","id":10877184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El texto ya ocupa su lugar de destaque en la educaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Los libros aprobados por el PNLD incluyen textos de variedad de distintos tipos.","id":10877185,"corpo":"<p>Los libros aprobados por el PNLD incluyen textos de variedad de distintos tipos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Las actividades de lectura de estos mismos textos siguen el modelo de reproducci\u00f3n.","id":10877186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Las actividades de lectura de estos mismos textos siguen el modelo de reproducci\u00f3n.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"La did\u00e1ctica de lectura de la escuela brasile\u00f1a merece m\u00e1s cuidado.","id":10877187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La did\u00e1ctica de lectura de la escuela brasile\u00f1a merece m\u00e1s cuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60 ","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo se puede ver, resulta peligroso apoyarse simplemente en el estereotipo de la gran semejanza entre el espa\u00f1ol y el portugu\u00e9s (en este caso, el de Brasil), porque, aun cuando estas semejanzas existen en un nivel superficial de la lengua, otros factores, tanto de naturaleza propiamente ling\u00fc\u00edstica, gramatical, como de funcionamiento discursivo pueden conducir a errores serios de interpretaci\u00f3n o incluso a la incomprensi\u00f3n mutua. Y es importante dejar claro que no se trata simplemente de un conjunto de problemas relacionados con las normas gramaticales vigentes, sino con el funcionamiento de las lenguas y con los elementos indispensables para que se produzca la comprensi\u00f3n por parte de los hablantes nativos y se detecten los sentidos que se producen a partir del uso de determinadas formas.\u201d Gonz\u00e1lez (2008): p. 5. Analice las afirmaciones sobre el fragmento. I. El esteriotipo de la semejanza entre el espa\u00f1ol y el portugu\u00e9s sirve como fuente \u00fanica de informaci\u00f3n respecto al par portugu\u00e9s-espa\u00f1ol. II. Los factores ling\u00fc\u00edsticos y discursivos son importantes. III. La comprensi\u00f3n no depende exclusivamente de las normas gramaticales. Se\u00f1ale:","provas":[{"id":100682,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol","id":6282,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Espanhol - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2715231,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo se puede ver, resulta peligroso apoyarse simplemente en el estereotipo de la gran semejanza entre el espa\u00f1ol y el portugu\u00e9s (en este caso, el de Brasil), porque, aun cuando estas semejanzas existen en un nivel superficial de la lengua, otros factores, tanto de naturaleza propiamente ling\u00fc\u00edstica, gramatical, como de funcionamiento discursivo pueden conducir a errores serios de interpretaci\u00f3n o incluso a la incomprensi\u00f3n mutua. Y es importante dejar claro que no se trata simplemente de un conjunto de problemas relacionados con las normas gramaticales vigentes, sino con el funcionamiento de las lenguas y con los elementos indispensables para que se produzca la comprensi\u00f3n por parte de los hablantes nativos y se detecten los sentidos que se producen a partir del uso de determinadas formas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> Gonz\u00e1lez (2008): p. 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Analice las afirmaciones sobre el fragmento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. El esteriotipo de la semejanza entre el espa\u00f1ol y el portugu\u00e9s sirve como fuente \u00fanica de informaci\u00f3n respecto al par portugu\u00e9s-espa\u00f1ol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Los factores ling\u00fc\u00edsticos y discursivos son importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. La comprensi\u00f3n no depende exclusivamente de las normas gramaticales. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se\u00f1ale:<\/p>","resposta":10877191,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Si s\u00f3lo la afirmaci\u00f3n I es correcta.","id":10877188,"corpo":"<p>Si s\u00f3lo la afirmaci\u00f3n I es correcta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Si s\u00f3lo las afirmaciones I y II son correctas.","id":10877189,"corpo":"<p>Si s\u00f3lo las afirmaciones I y II son correctas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Si s\u00f3lo las afirmaciones I y III son correctas.","id":10877190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Si s\u00f3lo las afirmaciones I y III son correctas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Si s\u00f3lo las afirmaciones II y III son correctas.","id":10877191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Si s\u00f3lo las afirmaciones II y III son correctas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Si todas las afirmaciones son correctas.","id":10877192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Si todas las afirmaciones son correctas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60 ","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAp\u00f3s ter pensado bastante nisto e de ter examinado cuidadosamente todas as coisas, cumpre enfim concluir e ter por constante que esta proposi\u00e7\u00e3o, eu sou, eu existo, \u00e9 necessariamente verdadeira, todas as vezes que a enuncio ou que a concebo em meu esp\u00edrito\u201d. Adaptado de DESCARTES, Ren\u00e9. Medita\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Abril, 1973. Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente a inst\u00e2ncia com base na qual \u00e9 poss\u00edvel inferir a certeza enunciada, para Descartes.","provas":[{"id":100669,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:06:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2714845,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAp\u00f3s ter pensado bastante nisto e de ter examinado cuidadosamente todas as coisas, cumpre enfim concluir e ter por constante que esta proposi\u00e7\u00e3o, eu sou, eu existo, \u00e9 necessariamente verdadeira, todas as vezes que a enuncio ou que a concebo em meu esp\u00edrito\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de <strong>DESCARTES<\/strong>, Ren\u00e9. <em>Medita\u00e7\u00f5es<\/em>. S\u00e3o Paulo: Abril, 1973. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente a inst\u00e2ncia com base na qual \u00e9 poss\u00edvel inferir a certeza enunciada, para Descartes.<\/p>","resposta":10875275,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A intui\u00e7\u00e3o da propriocep\u00e7\u00e3o. ","id":10875273,"corpo":"<p> A intui\u00e7\u00e3o da propriocep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A estrutura gramatical. ","id":10875274,"corpo":"<p>A estrutura gramatical.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A realidade do pensamento.","id":10875275,"corpo":"<p>A realidade do pensamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A atividade da imagina\u00e7\u00e3o.","id":10875276,"corpo":"<p>A atividade da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica.","id":10875277,"corpo":"<p>A investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cParece imposs\u00edvel que a subst\u00e2ncia exista separadamente daquilo de que \u00e9 subst\u00e2ncia; consequentemente, como podem as Ideias, se s\u00e3o subst\u00e2ncias das coisas, existir separadamente das coisas? Mas no F\u00e9don \u00e9 afirmado justamente isso: que as Formas s\u00e3o causa do ser e do devir das coisas. Existem muitas outras coisas que se produzem \u2013 por exemplo uma casa ou um anel \u2013, das quais os plat\u00f4nicos n\u00e3o admitem a exist\u00eancia de Ideias. Por conseguinte, \u00e9 claro que todas as outras coisas podem ser e gerar-se por obra de causas do mesmo tipo daquelas que produzem os objetos acima mencionados, e n\u00e3o por obra das Formas.\u201d Adaptado de ARIST\u00d3TELES. Metaf\u00edsica, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola. Vol. II. 2015. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente a posi\u00e7\u00e3o de Arist\u00f3teles relativamente \u00e0 doutrina plat\u00f4nica das Formas.","provas":[{"id":100669,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:06:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2714858,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cParece imposs\u00edvel que a subst\u00e2ncia exista separadamente daquilo de que \u00e9 subst\u00e2ncia; consequentemente, como podem as Ideias, se s\u00e3o subst\u00e2ncias das coisas, existir separadamente das coisas? Mas no F\u00e9don \u00e9 afirmado justamente isso: que as Formas s\u00e3o causa do ser e do devir das coisas. Existem muitas outras coisas que se produzem \u2013 por exemplo uma casa ou um anel \u2013, das quais os plat\u00f4nicos n\u00e3o admitem a exist\u00eancia de Ideias. Por conseguinte, \u00e9 claro que todas as outras coisas podem ser e gerar-se por obra de causas do mesmo tipo daquelas que produzem os objetos acima mencionados, e n\u00e3o por obra das Formas.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de <strong>ARIST\u00d3TELES<\/strong>. <em>Metaf\u00edsica<\/em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola. Vol. II. 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente a posi\u00e7\u00e3o de Arist\u00f3teles relativamente \u00e0 doutrina plat\u00f4nica das Formas.<\/p>","resposta":10875339,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adota a teoria plat\u00f4nica das formas, com o avan\u00e7o conceitual de estender seu alcance para al\u00e9m dos objetos naturais.","id":10875336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adota a teoria plat\u00f4nica das formas, com o avan\u00e7o conceitual de estender seu alcance para al\u00e9m dos objetos naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defende, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina plat\u00f4nica, que a ideia de forma s\u00f3 se aplica a objetos produzidos pelos humanos. ","id":10875337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina plat\u00f4nica, que a ideia de forma s\u00f3 se aplica a objetos produzidos pelos humanos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recusa a doutrina plat\u00f4nica das formas em favor da afirma\u00e7\u00e3o de um devir organizado pela tens\u00e3o entre contr\u00e1rios.","id":10875338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusa a doutrina plat\u00f4nica das formas em favor da afirma\u00e7\u00e3o de um devir organizado pela tens\u00e3o entre contr\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afasta-se da doutrina das formas por considerar a ideia de participa\u00e7\u00e3o insuficiente para explicar o vir-a-ser dos entes. ","id":10875339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afasta-se da doutrina das formas por considerar a ideia de participa\u00e7\u00e3o insuficiente para explicar o vir-a-ser dos entes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sustenta, diferentemente de Plat\u00e3o, que os entes v\u00eam a ser a partir da pr\u00f3pria mat\u00e9ria, como composi\u00e7\u00f5es de elementos m\u00ednimos.","id":10875340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sustenta, diferentemente de Plat\u00e3o, que os entes v\u00eam a ser a partir da pr\u00f3pria mat\u00e9ria, como composi\u00e7\u00f5es de elementos m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuanto ao 2\u00ba argumento, deve-se afirmar que talvez aquele que ouve o nome de Deus n\u00e3o entenda que ele designa algo que n\u00e3o se possa cogitar maior; pois alguns acreditaram que Deus \u00e9 um corpo. Mas admitido que todos deem ao nome de Deus a significa\u00e7\u00e3o que se pretende: maior que Ele n\u00e3o se pode cogitar, n\u00e3o se segue da\u00ed que cada um entenda que aquilo que \u00e9 significado pelo nome exista na realidade, mas apenas na apreens\u00e3o do intelecto. Nem se pode deduzir que exista na realidade, a n\u00e3o ser que se pressuponha que na realidade exista algo que n\u00e3o se possa cogitar maior, o que recusam os que negam a exist\u00eancia de Deus.\u201d AQUINO, Tom\u00e1s de. Suma Teol\u00f3gica. S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 2009. O trecho citado mostra a refuta\u00e7\u00e3o, por Tom\u00e1s de Aquino, do argumento celebrizado por Anselmo de Cantu\u00e1ria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente este argumento.","provas":[{"id":100669,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:06:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2714887,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuanto ao 2\u00ba argumento, deve-se afirmar que talvez aquele que ouve o nome de Deus n\u00e3o entenda que ele designa algo que n\u00e3o se possa cogitar maior; pois alguns acreditaram que Deus \u00e9 um corpo. Mas admitido que todos deem ao nome de Deus a significa\u00e7\u00e3o que se pretende: maior que Ele n\u00e3o se pode cogitar, n\u00e3o se segue da\u00ed que cada um entenda que aquilo que \u00e9 significado pelo nome exista na realidade, mas apenas na apreens\u00e3o do intelecto. Nem se pode deduzir que exista na realidade, a n\u00e3o ser que se pressuponha que na realidade exista algo que n\u00e3o se possa cogitar maior, o que recusam os que negam a exist\u00eancia de Deus.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>AQUINO<\/strong>, Tom\u00e1s de. <em>Suma Teol\u00f3gica<\/em>. S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 2009. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado mostra a refuta\u00e7\u00e3o, por Tom\u00e1s de Aquino, do argumento celebrizado por Anselmo de Cantu\u00e1ria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente este argumento.<\/p>","resposta":10875479,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva a exist\u00eancia de Deus como consequ\u00eancia necess\u00e1ria de sua defini\u00e7\u00e3o.","id":10875479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deriva a exist\u00eancia de Deus como consequ\u00eancia necess\u00e1ria de sua defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encontra a evid\u00eancia da exist\u00eancia de Deus na organiza\u00e7\u00e3o racional da realidade.","id":10875480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontra a evid\u00eancia da exist\u00eancia de Deus na organiza\u00e7\u00e3o racional da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sustenta que a exist\u00eancia de Deus s\u00f3 se pode provar mediante revela\u00e7\u00e3o.","id":10875481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sustenta que a exist\u00eancia de Deus s\u00f3 se pode provar mediante revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faz a demonstra\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de Deus a partir de princ\u00edpios matem\u00e1ticos.","id":10875482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz a demonstra\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de Deus a partir de princ\u00edpios matem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Toma a exist\u00eancia de Deus como necess\u00e1ria dada a cadeia causal da realidade.","id":10875483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toma a exist\u00eancia de Deus como necess\u00e1ria dada a cadeia causal da realidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Filosofia coloca desafios espec\u00edficos quando se busca definir a forma de ensin\u00e1-la no Ensino M\u00e9dio, quais conte\u00fados abordar e quais compet\u00eancias se espera desenvolver. Um fator a ser levado em conta, conforme preconiza o Curr\u00edculo da Cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 que as disciplinas \u201ctamb\u00e9m precisam dialogar com a realidade dos adolescentes, de forma a conectarem-se com seus interesses, necessidades e expectativas\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente o modo como o ensino de Filosofia deve levar em conta o fator preconizado pelo Curr\u00edculo da Cidade de S\u00e3o Paulo.","provas":[{"id":100669,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:06:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2714938,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Filosofia coloca desafios espec\u00edficos quando se busca definir a forma de ensin\u00e1-la no Ensino M\u00e9dio, quais conte\u00fados abordar e quais compet\u00eancias se espera desenvolver. Um fator a ser levado em conta, conforme preconiza o Curr\u00edculo da Cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 que as disciplinas \u201ctamb\u00e9m precisam dialogar com a realidade dos adolescentes, de forma a conectarem-se com seus interesses, necessidades e expectativas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente o modo como o ensino de Filosofia deve levar em conta o fator preconizado pelo Curr\u00edculo da Cidade de S\u00e3o Paulo.<\/p>","resposta":10875730,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve privilegiar a memoriza\u00e7\u00e3o de autores, datas, conceitos e teorias filos\u00f3ficas.","id":10875726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve privilegiar a memoriza\u00e7\u00e3o de autores, datas, conceitos e teorias filos\u00f3ficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve selecionar os conte\u00fados curriculares com base naquilo que mais atrai os alunos.","id":10875727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve selecionar os conte\u00fados curriculares com base naquilo que mais atrai os alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve focar nos conte\u00fados que oferecem maior aplicabilidade profissional e retorno econ\u00f4mico.","id":10875728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve focar nos conte\u00fados que oferecem maior aplicabilidade profissional e retorno econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve substituir a produ\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica do passado pelo estudo dos fil\u00f3sofos da contemporaneidade.","id":10875729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve substituir a produ\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica do passado pelo estudo dos fil\u00f3sofos da contemporaneidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve conectar temas e o modo filos\u00f3fico de reflex\u00e3o aos problemas concretos que afetam os estudantes.","id":10875730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve conectar temas e o modo filos\u00f3fico de reflex\u00e3o aos problemas concretos que afetam os estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edmund Husserl pretendeu fundamentar a filosofia e as ci\u00eancias numa an\u00e1lise rigorosa das estruturas fundamentais da experi\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto fenomenol\u00f3gico de Husserl, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa: ( ) Objetivou uma redu\u00e7\u00e3o da filosofia \u00e0 psicologia, na medida em que tratou de buscar os mecanismos da percep\u00e7\u00e3o. ( ) Entendeu a consci\u00eancia como atividade caracterizada por se direcionar a realidades e dot\u00e1-las de sentido. ( ) Concebeu o n\u00fameno como realidade inacess\u00edvel \u00e0 consci\u00eancia cuja postula\u00e7\u00e3o, no entanto, \u00e9 logicamente necess\u00e1ria. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":100669,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":6283,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:06:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2714961,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Edmund Husserl pretendeu fundamentar a filosofia e as ci\u00eancias numa an\u00e1lise rigorosa das estruturas fundamentais da experi\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto fenomenol\u00f3gico de Husserl, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Objetivou uma redu\u00e7\u00e3o da filosofia \u00e0 psicologia, na medida em que tratou de buscar os mecanismos da percep\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entendeu a consci\u00eancia como atividade caracterizada por se direcionar a realidades e dot\u00e1-las de sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concebeu o n\u00fameno como realidade inacess\u00edvel \u00e0 consci\u00eancia cuja postula\u00e7\u00e3o, no entanto, \u00e9 logicamente necess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":10875839,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10875838,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":10875839,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10875840,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":10875841,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10875842,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Accountability \u00e9 parte fundamental do papel dos conselhos de gest\u00e3o e tem como principal finalidade o controle do poder e da autoridade estatal. Sobre a accountability, em rela\u00e7\u00e3o aos conselhos de gest\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:32:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2710933,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Accountability<\/em> \u00e9 parte fundamental do papel dos conselhos de gest\u00e3o e tem como principal finalidade o controle do poder e da autoridade estatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em>accountability,<\/em> em rela\u00e7\u00e3o aos conselhos de gest\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10856777,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de accountability societal, um mecanismo de controle n\u00e3o eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.","id":10856777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de <em>accountability <\/em>societal, um mecanismo de controle n\u00e3o eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de accountability horizontal, um mecanismo de controle estatal baseado em uma rede de ag\u00eancias internas ao Estado que visam estabelecer checks and balances.","id":10856778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de <em>accountability<\/em> horizontal, um mecanismo de controle estatal baseado em uma rede de ag\u00eancias internas ao Estado que visam estabelecer <em>checks and balances.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de accountability horizontal, um mecanismo de controle n\u00e3o eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.","id":10856779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de <em>accountability<\/em> horizontal, um mecanismo de controle n\u00e3o eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de accountability vertical, um mecanismo de controle eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.","id":10856780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de <em>accountability<\/em> vertical, um mecanismo de controle eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de accountability vertical, um mecanismo de controle n\u00e3o eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.","id":10856781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de gest\u00e3o representam uma forma de <em>accountability <\/em>vertical, um mecanismo de controle n\u00e3o eleitoral com ferramentas institucionais e n\u00e3o institucionais baseadas na a\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas internacionais indicam que o fim da impunidade \u00e9 uma medida necess\u00e1ria para acabar com o c\u00edrculo vicioso de corrup\u00e7\u00e3o nas esferas privada e p\u00fablica. Recentemente, promotores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal elaboraram as \u201c10 Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, uma proposta para endurecer o sistema punitivo de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a criminaliza\u00e7\u00e3o do caixa 2 nas campanhas eleitorais, a puni\u00e7\u00e3o contra ju\u00edzes e promotores que cometerem il\u00edcitos, entre outras medidas. Sobre os fatores que influenciam a incid\u00eancia de corrup\u00e7\u00e3o e fatores que promovem a qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas, analise os itens a seguir. I. A independ\u00eancia funcional perante os poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio permite que o Minist\u00e9rio P\u00fablico possa servir como guardi\u00e3o do correto funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da Justi\u00e7a. II. A m\u00eddia exerce papel de controle sobre a esfera pol\u00edtica e a atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, realizando jornalismo investigativo, denunciando corrup\u00e7\u00e3o e apontando as melhores pr\u00e1ticas. III. Impl\u00edcita na vis\u00e3o weberiana est\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o de que o trabalho do burocrata deve ter suma discricionariedade, de forma a evitar corrup\u00e7\u00e3o, favoritismos ou desvirtuamentos dos interesses coletivos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:32:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2711098,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas internacionais indicam que o fim da impunidade \u00e9 uma medida necess\u00e1ria para acabar com o c\u00edrculo vicioso de corrup\u00e7\u00e3o nas esferas privada e p\u00fablica. Recentemente, promotores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal elaboraram as \u201c10 Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, uma proposta para endurecer o sistema punitivo de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a criminaliza\u00e7\u00e3o do caixa 2 nas campanhas eleitorais, a puni\u00e7\u00e3o contra ju\u00edzes e promotores que cometerem il\u00edcitos, entre outras medidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores que influenciam a incid\u00eancia de corrup\u00e7\u00e3o e fatores que promovem a qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas, analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A independ\u00eancia funcional perante os poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio permite que o Minist\u00e9rio P\u00fablico possa servir como guardi\u00e3o do correto funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A m\u00eddia exerce papel de controle sobre a esfera pol\u00edtica e a atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, realizando jornalismo investigativo, denunciando corrup\u00e7\u00e3o e apontando as melhores pr\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Impl\u00edcita na vis\u00e3o weberiana est\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o de que o trabalho do burocrata deve ter suma discricionariedade, de forma a evitar corrup\u00e7\u00e3o, favoritismos ou desvirtuamentos dos interesses coletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10857586,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10857585,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":10857586,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10857587,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":10857588,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10857589,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina","sigla":"","id":4566,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA avalia\u00e7\u00e3o no contexto escolar e social sempre foi fator de inquieta\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia das exig\u00eancias em torno da qualidade do ensino e do papel do professor frente \u00e0 aprendizagem e ao processo avaliativo. Nessa conjuntura, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem suscita dos professores o ressignificar das pr\u00e1ticas e redefini\u00e7\u00e3o das formas, modalidades e instrumentos avaliativos, na busca da supera\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de controle social.\u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.redalyc.org\/articulo.oa ?id=71540206. Acesso em: 13 nov.2022 (adaptado) A partir das abordagens expressas no texto e as representa\u00e7\u00f5es sociais do professor sobre a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I) Por heran\u00e7a hist\u00f3rica, ainda h\u00e1 equ\u00edvoco existente entre avaliar e examinar por parte de professores e professoras em sua pr\u00e1tica escolar cotidiana, n\u00e3o fazem essa distin\u00e7\u00e3o e, deste modo, praticam exames como se estivessem praticando avalia\u00e7\u00e3o. II) Como objeto de ruptura tanto do ponto de vista conceitual como metodol\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 o ato de diagnosticar uma experi\u00eancia com a finalidade de reorientar e produzir os melhores resultados; por isso, n\u00e3o \u00e9 classificat\u00f3ria nem seletiva; ao contr\u00e1rio, \u00e9 diagn\u00f3stica e inclusiva. III) Uma das representa\u00e7\u00f5es sociais no contexto do tema avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso do conceito e da pr\u00e1tica da nota como equivalente de avalia\u00e7\u00e3o. IV) Como pr\u00e1tica escolar cotidiana e corriqueira, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem pode ser registrada em forma de nota, embora de fato, n\u00e3o represente a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem em si, mas t\u00e3o somente o registro da experi\u00eancia de aprendizagem do aluno. V) O processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem do ensino para ser constitutivamente avalia\u00e7\u00e3o, s\u00f3 pode ser qualitativa. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":100661,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina","sigla":"","id":4566,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe-2023-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FACAPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 14:11:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2717791,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA avalia\u00e7\u00e3o no contexto escolar e social sempre foi fator de inquieta\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia das exig\u00eancias em torno da qualidade do ensino e do papel do professor frente \u00e0 aprendizagem e ao processo avaliativo. Nessa conjuntura, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem suscita dos professores o ressignificar das pr\u00e1ticas e redefini\u00e7\u00e3o das formas, modalidades e instrumentos avaliativos, na busca da supera\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de controle social.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.redalyc.org\/articulo.oa ?id=71540206. Acesso em: 13 nov.2022 (adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das abordagens expressas no texto e as representa\u00e7\u00f5es sociais do professor sobre a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Por heran\u00e7a hist\u00f3rica, ainda h\u00e1 equ\u00edvoco existente entre avaliar e examinar por parte de professores e professoras em sua pr\u00e1tica escolar cotidiana, n\u00e3o fazem essa distin\u00e7\u00e3o e, deste modo, praticam exames como se estivessem praticando avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Como objeto de ruptura tanto do ponto de vista conceitual como metodol\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 o ato de diagnosticar uma experi\u00eancia com a finalidade de reorientar e produzir os melhores resultados; por isso, n\u00e3o \u00e9 classificat\u00f3ria nem seletiva; ao contr\u00e1rio, \u00e9 diagn\u00f3stica e inclusiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Uma das representa\u00e7\u00f5es sociais no contexto do tema avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso do conceito e da pr\u00e1tica da nota como equivalente de avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Como pr\u00e1tica escolar cotidiana e corriqueira, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem pode ser registrada em forma de nota, embora de fato, n\u00e3o represente a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem em si, mas t\u00e3o somente o registro da experi\u00eancia de aprendizagem do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) O processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem do ensino para ser constitutivamente avalia\u00e7\u00e3o, s\u00f3 pode ser qualitativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10888452,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":10888448,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e V apenas.","id":10888449,"corpo":"<p>I, III e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, III e IV apenas. ","id":10888450,"corpo":"<p> II, III e IV apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V apenas.","id":10888451,"corpo":"<p>I, III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10888452,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o extra\u00edda do texto 1: \u201cTodavia, sabemos que os servi\u00e7os jurisdicionais, embora p\u00fablicos, s\u00e3o financiados por meio de taxas judici\u00e1rias\u201d (linhas 7-8), os conectivos todavia e embora s\u00e3o usados para contextualizar rela\u00e7\u00f5es de sentido. Sobre os conectivos \u201ctodavia\u201d e \u201cembora\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":101020,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2023-cefetbahia-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - DPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:04:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2718704,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o extra\u00edda do texto 1: \u201cTodavia, sabemos que os servi\u00e7os jurisdicionais, embora p\u00fablicos, s\u00e3o financiados por meio de taxas judici\u00e1rias\u201d (linhas 7-8), os conectivos <strong>todavia <\/strong>e <strong>embora <\/strong>s\u00e3o usados para contextualizar rela\u00e7\u00f5es de sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conectivos \u201c<strong>todavia<\/strong>\u201d e \u201c<strong>embora<\/strong>\u201d, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10892923,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos estabelecem sentido de oposi\u00e7\u00e3o.","id":10892923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos estabelecem sentido de oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecem sentido de causa e condi\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":10892924,"corpo":"<p>estabelecem sentido de causa e condi\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecem sentido de condi\u00e7\u00e3o e causa, respectivamente.","id":10892925,"corpo":"<p>estabelecem sentido de condi\u00e7\u00e3o e causa, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecem sentido de oposi\u00e7\u00e3o e causa, respectivamente.","id":10892926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecem sentido de oposi\u00e7\u00e3o e causa, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estabelecem sentido de causa e consequ\u00eancia, respectivamente.","id":10892927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecem sentido de causa e consequ\u00eancia, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 09. Texto 1 O que \u00e9 Defensoria P\u00fablica e como ela atua?\tA Defensoria P\u00fablica \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que tem a finalidade prestar atendimento jur\u00eddico\tintegral e gratuito aos cidad\u00e3os necessitados. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o de Estado, que abrange a Defensoria\tP\u00fablica da Uni\u00e3o (DPU), a Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal (DPDF) e dos Territ\u00f3rios e as\tDefensorias P\u00fablicas Estaduais (DPEs). Ela \u00e9 regulada pela Lei Org\u00e2nica Nacional da Defensoria5 P\u00fablica (LCP 80\/1994).\tUma das premissas do estado democr\u00e1tico de direito \u00e9 a garantia de que todos os\tcidad\u00e3os possam ter acesso \u00e0 Justi\u00e7a. Todavia, sabemos que os servi\u00e7os jurisdicionais, embora\tp\u00fablicos, s\u00e3o financiados por meio de taxas judici\u00e1rias. Assim, a Constitui\u00e7\u00e3o, em seu artigo 5\u00ba,\tinciso LXXIV, garante que o Estado prover\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita \u00e0queles que10 comprovarem insufici\u00eancia de recursos.\tPara que serve a Defensoria P\u00fablica?\tQuando falamos em assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita, podemos elencar um rol de\tatividades exercidas na Defensoria P\u00fablica. O servi\u00e7o n\u00e3o se limita apenas a \u201cadvocacia gratuita\u201d.\t\u00c9 dever dos defensores p\u00fablicos buscarem sempre a melhor solu\u00e7\u00e3o para os problemas dos15 cidad\u00e3os menos assistidos.\tDesta forma, entre as compet\u00eancias da Defensoria P\u00fablica, podemos citar:\t1. Promover concilia\u00e7\u00e3o extrajudicial entre as partes em conflito de interesses;\t2. Patrocinar a a\u00e7\u00e3o penal privada e a subsidi\u00e1ria da p\u00fablica;\t3. Patrocinar a a\u00e7\u00e3o civil;20 4. Patrocinar defesa em a\u00e7\u00e3o civil;\t5. Patrocinar defesa em a\u00e7\u00e3o penal;\t6. Atuar como curador especial, nos casos previstos em lei;\t7. Exercer a defesa da crian\u00e7a e do adolescente;\t8. Atuar junto aos estabelecimentos policiais e penitenci\u00e1rios, assegurando \u00e0 pessoa pobre, sob25 quaisquer circunst\u00e2ncias, o exerc\u00edcio dos direitos e garantias individuais compat\u00edveis com a\tsitua\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do patrocinado;\t9. Assegurar aos seus assistidos sem processo judicial ou administrativo e aos acusados em\tgeral, o contradit\u00f3rio e a ampla defesa;\t10. Atuar junto aos juizados especiais c\u00edveis e criminais;30 11. Patrocinar os direitos e interesses do consumidor necessitado lesado.\tCabe ressaltar que, tanto segundo a Constitui\u00e7\u00e3o (Artigo 134), quanto na Lei Org\u00e2nica, \u00e9\tresponsabilidade da institui\u00e7\u00e3o promover tamb\u00e9m os direitos coletivos. Com isso, a atua\u00e7\u00e3o das\tDefensorias P\u00fablicas pode abranger grupos considerados especialmente vulner\u00e1veis como\tpessoas idosas, mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, LGBTs, pessoas negras, entre outros.35 _____ O que \u00e9 Defensoria dativa?\tA lei \u00e9 clara quanto \u00e0 responsabilidade de o poder p\u00fablico fornecer acesso gratuito \u00e0\tJusti\u00e7a aos cidad\u00e3os menos necessitados. Mas como os Estados garantiram isso antes de terem\tsuas pr\u00f3prias DPEs? Ou at\u00e9 mesmo quando a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o disp\u00f5e de quadros\tsuficientes para atender a demanda por assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita? Para suprir essa demanda,40 um dos modelos mais difundidos no Brasil \u00e9 o de Defensoria Dativa.\tSegundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, o defensor dativo \u00e9 o advogado que, remunerado pelo\tEstado, exerce o papel de defensor p\u00fablico, prestando assist\u00eancia jur\u00eddica aos cidad\u00e3os menos\tprivilegiados. Nestes casos, caber\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o dos profissionais \u00e0 Ordem dos Advogados ou\tpelo pr\u00f3prio juiz do caso. E o pagamento de honor\u00e1rios n\u00e3o implica v\u00ednculo empregat\u00edcio com o45 Estado e n\u00e3o assegura ao advogado nomeado direitos atribu\u00eddos ao servidor p\u00fablico.Dispon\u00edvel em: https:\/\/justicadigital.com\/blog\/o-que-e-defensoria-publica\/ Acesso em: 03 jan. 2023.","id":569396,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 09. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 Defensoria P\u00fablica e como ela atua?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tA Defensoria P\u00fablica \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que tem a finalidade prestar atendimento jur\u00eddico<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tintegral e gratuito aos cidad\u00e3os necessitados. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o de Estado, que abrange a Defensoria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tP\u00fablica da Uni\u00e3o (DPU), a Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal (DPDF) e dos Territ\u00f3rios e as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDefensorias P\u00fablicas Estaduais (DPEs). Ela \u00e9 regulada pela Lei Org\u00e2nica Nacional da Defensoria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>P\u00fablica (LCP 80\/1994).<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tUma das premissas do estado democr\u00e1tico de direito \u00e9 a garantia de que todos os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcidad\u00e3os possam ter acesso \u00e0 Justi\u00e7a. Todavia, sabemos que os servi\u00e7os jurisdicionais, embora<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablicos, s\u00e3o financiados por meio de taxas judici\u00e1rias. Assim, a Constitui\u00e7\u00e3o, em seu artigo 5\u00ba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, garante que o Estado prover\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita \u00e0queles que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>comprovarem insufici\u00eancia de recursos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<strong>Para que serve a Defensoria P\u00fablica?<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tQuando falamos em assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita, podemos elencar um rol de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatividades exercidas na Defensoria P\u00fablica. O servi\u00e7o n\u00e3o se limita apenas a \u201cadvocacia gratuita\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00c9 dever dos defensores p\u00fablicos buscarem sempre a melhor solu\u00e7\u00e3o para os problemas dos<\/p><p><em>15 <\/em>cidad\u00e3os menos assistidos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDesta forma, <strong>entre as compet\u00eancias da Defensoria P\u00fablica<\/strong>, podemos citar:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t1. Promover concilia\u00e7\u00e3o extrajudicial entre as partes em conflito de interesses;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t2. Patrocinar a a\u00e7\u00e3o penal privada e a subsidi\u00e1ria da p\u00fablica;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t3. Patrocinar a a\u00e7\u00e3o civil;<\/p><p><em>20 <\/em>4. Patrocinar defesa em a\u00e7\u00e3o civil;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t5. Patrocinar defesa em a\u00e7\u00e3o penal;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t6. Atuar como curador especial, nos casos previstos em lei;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t7. Exercer a defesa da crian\u00e7a e do adolescente;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t8. Atuar junto aos estabelecimentos policiais e penitenci\u00e1rios, assegurando \u00e0 pessoa pobre, sob<\/p><p><em>25 <\/em>quaisquer circunst\u00e2ncias, o exerc\u00edcio dos direitos e garantias individuais compat\u00edveis com a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsitua\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do patrocinado;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t9. Assegurar aos seus assistidos sem processo judicial ou administrativo e aos acusados em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgeral, o contradit\u00f3rio e a ampla defesa;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t10. Atuar junto aos juizados especiais c\u00edveis e criminais;<\/p><p><em>30 <\/em>11. Patrocinar os direitos e interesses do consumidor necessitado lesado.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tCabe ressaltar que, tanto segundo a Constitui\u00e7\u00e3o (Artigo 134), quanto na Lei Org\u00e2nica, \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade da institui\u00e7\u00e3o promover tamb\u00e9m os direitos coletivos. Com isso, a atua\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDefensorias P\u00fablicas pode abranger grupos considerados especialmente vulner\u00e1veis como<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas idosas, mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, LGBTs, pessoas negras, entre outros.<\/p><p><em>35<\/em><strong> <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/strong><strong> O que \u00e9 Defensoria dativa?<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tA lei \u00e9 clara quanto \u00e0 responsabilidade de o poder p\u00fablico fornecer acesso gratuito \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tJusti\u00e7a aos cidad\u00e3os menos necessitados. Mas como os Estados garantiram isso antes de terem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuas pr\u00f3prias DPEs? Ou at\u00e9 mesmo quando a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o disp\u00f5e de quadros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuficientes para atender a demanda por assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita? Para suprir essa demanda,<\/p><p><em>40 <\/em>um dos modelos mais difundidos no Brasil \u00e9 o de Defensoria Dativa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSegundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, o defensor dativo \u00e9 o advogado que, remunerado pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEstado, exerce o papel de defensor p\u00fablico, prestando assist\u00eancia jur\u00eddica aos cidad\u00e3os menos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprivilegiados. Nestes casos, caber\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o dos profissionais \u00e0 Ordem dos Advogados ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpelo pr\u00f3prio juiz do caso. E o pagamento de honor\u00e1rios n\u00e3o implica v\u00ednculo empregat\u00edcio com o<\/p><p><em>45 <\/em>Estado e n\u00e3o assegura ao advogado nomeado direitos atribu\u00eddos ao servidor p\u00fablico.<\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/justicadigital.com\/blog\/o-que-e-defensoria-publica\/ Acesso em: 03 jan. 2023.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas","pai":409303,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409310,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas","pai":409303,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409304,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm virtude da evolu\u00e7\u00e3o do Direito Pol\u00edtico e da necessidade de cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de controle das fun\u00e7\u00f5es estatais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao organizar os Poderes do Estado, n\u00e3o se limitou \u00e0s descentraliza\u00e7\u00f5es tradicionais decorrentes da triparti\u00e7\u00e3o consagrada por Montesquieu, instituindo a lado do Poder Legislativo, do Poder Executivo e do Poder Judici\u00e1rio um quarto complexo org\u00e2nico, intitulado \u201cFun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a\u201d (ESTEVES, 2018, p. 320). Sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica estatal, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":101020,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2023-cefetbahia-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - DPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:04:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2718814,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm virtude da evolu\u00e7\u00e3o do Direito Pol\u00edtico e da necessidade de cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de controle das fun\u00e7\u00f5es estatais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao organizar os Poderes do Estado, n\u00e3o se limitou \u00e0s descentraliza\u00e7\u00f5es tradicionais decorrentes da triparti\u00e7\u00e3o consagrada por Montesquieu, instituindo a lado do Poder Legislativo, do Poder Executivo e do Poder Judici\u00e1rio um quarto complexo org\u00e2nico, intitulado \u201cFun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a\u201d (ESTEVES, 2018, p. 320). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica estatal, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10893453,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Defensoria P\u00fablica exerce uma fun\u00e7\u00e3o de provedoria de justi\u00e7a.","id":10893453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Defensoria P\u00fablica exerce uma fun\u00e7\u00e3o de provedoria de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Defensoria P\u00fablica pode ser qualificada como um quarto poder da Rep\u00fablica, pois recebeu a seu cargo o exerc\u00edcio de uma quarta fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de assist\u00eancia judici\u00e1ria, ao lado da fun\u00e7\u00e3o legislativa, da executiva e da jurisdicional.","id":10893454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Defensoria P\u00fablica pode ser qualificada como um quarto poder da Rep\u00fablica, pois recebeu a seu cargo o exerc\u00edcio de uma quarta fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de assist\u00eancia judici\u00e1ria, ao lado da fun\u00e7\u00e3o legislativa, da executiva e da jurisdicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica entre os membros e servidores da Defensoria P\u00fablica e os integrantes dos Poderes de Estado, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel que seus membros e servidores recebam instru\u00e7\u00f5es vinculantes de qualquer autoridade, salvo do Poder Executivo.","id":10893455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica entre os membros e servidores da Defensoria P\u00fablica e os integrantes dos Poderes de Estado, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel que seus membros e servidores recebam instru\u00e7\u00f5es vinculantes de qualquer autoridade, salvo do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, preocupada em assegurar a efetiva prote\u00e7\u00e3o legal e acesso \u00e0 justi\u00e7a de toda sociedade brasileira, incumbiu expressamente a Defensoria P\u00fablica de realizar assist\u00eancia judici\u00e1ria, dotando seus membros e servidores de autonomia e independ\u00eancia funcional.","id":10893456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, preocupada em assegurar a efetiva prote\u00e7\u00e3o legal e acesso \u00e0 justi\u00e7a de toda sociedade brasileira, incumbiu expressamente a Defensoria P\u00fablica de realizar assist\u00eancia judici\u00e1ria, dotando seus membros e servidores de autonomia e independ\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, preocupada em assegurar a efetiva prote\u00e7\u00e3o legal e acesso \u00e0 justi\u00e7a de toda sociedade brasileira, incumbiu expressamente a Defensoria P\u00fablica de realizar a gratuidade judici\u00e1ria, dotando seus membros e servidores de autonomia e independ\u00eancia funcional. Desta forma, a Defensoria P\u00fablica pode ser considerada uma institui\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.","id":10893457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, preocupada em assegurar a efetiva prote\u00e7\u00e3o legal e acesso \u00e0 justi\u00e7a de toda sociedade brasileira, incumbiu expressamente a Defensoria P\u00fablica de realizar a gratuidade judici\u00e1ria, dotando seus membros e servidores de autonomia e independ\u00eancia funcional. Desta forma, a Defensoria P\u00fablica pode ser considerada uma institui\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os estudos e as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, a express\u00e3o \u201cFun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a\u201d, compreendende:","provas":[{"id":101020,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2023-cefetbahia-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - DPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:04:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2718844,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os estudos e as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, a express\u00e3o \u201cFun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a\u201d, compreendende:<\/p>","resposta":10893605,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Tribunal de Contas.","id":10893603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia Dativa e a Defensoria P\u00fablica.","id":10893604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia Dativa e a Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Advocacia P\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia e a Defensoria P\u00fablica.","id":10893605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Advocacia P\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia e a Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Advocacia P\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia Dativa e a Procuradoria pro bono.","id":10893606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Advocacia P\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia Dativa e a Procuradoria <em>pro bono<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas, a Advocacia P\u00fablica, a Advocacia pro bono, a Procuradoria de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria e a Defensoria P\u00fablica.","id":10893607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas, a Advocacia P\u00fablica, a Advocacia <em>pro bono<\/em>, a Procuradoria de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria e a Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os relat\u00f3rios de auditoria constituem um meio de comunica\u00e7\u00e3o entre auditores e unidades auditadas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a se\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio em que est\u00e3o registrados os achados de auditoria.","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:29:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2710852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relat\u00f3rios de auditoria constituem um meio de comunica\u00e7\u00e3o entre auditores e unidades auditadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a se\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio em que est\u00e3o registrados os achados de auditoria.<\/p>","resposta":10856374,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resumo.","id":10856372,"corpo":"<p>Resumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":10856373,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resultado dos exames.","id":10856374,"corpo":"<p>Resultado dos exames.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es. ","id":10856375,"corpo":"<p>Recomenda\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o.","id":10856376,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, filiado ao Partido Pol\u00edtico Alfa, foi eleito Deputado Federal. Logo ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o dos eleitos, tomou conhecimento de que Alfa n\u00e3o alcan\u00e7ara a denominada \u201ccl\u00e1usula de desempenho\u201d, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988. Preocupado com este fato, consultou um advogado a respeito da possibilidade de, ap\u00f3s a sua posse, se desligar de Alfa e se filiar a outro partido pol\u00edtico que tenha atingido a cl\u00e1usula de desempenho, mas preservando o mandato obtido. O advogado respondeu corretamente que o objetivo alvitrado por Jo\u00e3o","provas":[{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:30:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2711020,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, filiado ao Partido Pol\u00edtico Alfa, foi eleito Deputado Federal. Logo ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o dos eleitos, tomou conhecimento de que Alfa n\u00e3o alcan\u00e7ara a denominada \u201ccl\u00e1usula de desempenho\u201d, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988. Preocupado com este fato, consultou um advogado a respeito da possibilidade de, ap\u00f3s a sua posse, se desligar de Alfa e se filiar a outro partido pol\u00edtico que tenha atingido a cl\u00e1usula de desempenho, mas preservando o mandato obtido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O advogado respondeu corretamente que o objetivo alvitrado por Jo\u00e3o<\/p>","resposta":10857206,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 amparado pela ordem constitucional, mas a nova filia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 considerada para fins de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito ao tempo de r\u00e1dio e de televis\u00e3o.","id":10857206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 amparado pela ordem constitucional, mas a nova filia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 considerada para fins de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito ao tempo de r\u00e1dio e de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 amparado pela ordem constitucional, salvo se o n\u00e3o atingimento da \u201ccl\u00e1usula de desempenho\u201d configurar justa causa, prevista em lei, o que permitir\u00e1 o desligamento independente da aquiesc\u00eancia de Alfa.","id":10857207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 amparado pela ordem constitucional, salvo se o n\u00e3o atingimento da \u201ccl\u00e1usula de desempenho\u201d configurar justa causa, prevista em lei, o que permitir\u00e1 o desligamento independente da aquiesc\u00eancia de Alfa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 amparado pela ordem constitucional, desde que haja anu\u00eancia de Alfa, e a nova filia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada para fins de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito ao tempo de r\u00e1dio e de televis\u00e3o.","id":10857208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 amparado pela ordem constitucional, desde que haja anu\u00eancia de Alfa, e a nova filia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada para fins de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito ao tempo de r\u00e1dio e de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 amparado pela ordem constitucional, pois, nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, o mandato \u00e9 outorgado ao partido pol\u00edtico, n\u00e3o ao candidato eleito, o que impede a filia\u00e7\u00e3o a novo partido pol\u00edtico sem a perda do mandato.","id":10857209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 amparado pela ordem constitucional, pois, nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, o mandato \u00e9 outorgado ao partido pol\u00edtico, n\u00e3o ao candidato eleito, o que impede a filia\u00e7\u00e3o a novo partido pol\u00edtico sem a perda do mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" n\u00e3o \u00e9 amparado pela ordem constitucional, pois o n\u00e3o atingimento da \u201ccl\u00e1usula de desempenho\u201d somente produz efeitos em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento parlamentar na Casa legislativa, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o com o mandato de Jo\u00e3o.","id":10857210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o \u00e9 amparado pela ordem constitucional, pois o n\u00e3o atingimento da \u201ccl\u00e1usula de desempenho\u201d somente produz efeitos em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento parlamentar na Casa legislativa, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o com o mandato de Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2711020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.\u201d Nesse segmento do texto, o voc\u00e1bulo \u201cverdadeira\u201d mostra o mesmo significado que na seguinte frase:","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:31:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2710841,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do texto, o voc\u00e1bulo \u201cverdadeira\u201d mostra o mesmo significado que na seguinte frase:<\/p>","resposta":10856320,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os caixas dos supermercados verificam sempre se as c\u00e9dulas de alto valor recebidas s\u00e3o verdadeiras.","id":10856317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caixas dos supermercados verificam sempre se as c\u00e9dulas de alto valor recebidas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As verdadeiras afirma\u00e7\u00f5es de Cristo deviam ser ouvidas com mais aten\u00e7\u00e3o, pois, n\u00e3o sendo falsas, geram o bem.","id":10856318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As verdadeiras afirma\u00e7\u00f5es de Cristo deviam ser ouvidas com mais aten\u00e7\u00e3o, pois, n\u00e3o sendo falsas, geram o bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As moedas achadas no navio naufragado s\u00e3o verdadeiras e foram cunhadas no s\u00e9culo X. ","id":10856319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As moedas achadas no navio naufragado s\u00e3o verdadeiras e foram cunhadas no s\u00e9culo X. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os supercomputadores s\u00e3o verdadeiros espi\u00f5es contra o crime.","id":10856320,"corpo":"<p>Os supercomputadores s\u00e3o verdadeiros espi\u00f5es contra o crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o verdadeira do ministro foi desprezada pelos ouvintes.","id":10856321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o verdadeira do ministro foi desprezada pelos ouvintes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC. Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o. As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos. A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda. E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d (Arvi Consultoria)","id":568291,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Arvi Consultoria)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 741\/19 e altera\u00e7\u00f5es, entre os \u00f3rg\u00e3os superiores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Direta do Estado de Santa Catarina est\u00e1 a Controladoria-Geral do Estado (CGE). Entre as suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e1 ","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:30:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2710891,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar 741\/19 e altera\u00e7\u00f5es, entre os \u00f3rg\u00e3os superiores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Direta do Estado de Santa Catarina est\u00e1 a Controladoria-Geral do Estado (CGE). Entre as suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e1 <\/p>","resposta":10856571,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedir e encaminhar para publica\u00e7\u00e3o decretos, leis, medidas provis\u00f3rias e demais atos do processo legislativo emanados pelo Governador do Estado.","id":10856567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedir e encaminhar para publica\u00e7\u00e3o decretos, leis, medidas provis\u00f3rias e demais atos do processo legislativo emanados pelo Governador do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orientar e coordenar o estudo, a produ\u00e7\u00e3o formal e as adequa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e t\u00e9cnicas dos atos do processo legislativo a serem submetidos ao Governador do Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","id":10856568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar e coordenar o estudo, a produ\u00e7\u00e3o formal e as adequa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e t\u00e9cnicas dos atos do processo legislativo a serem submetidos ao Governador do Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"determinar as regras e os procedimentos cerimoniais a serem seguidos pelos \u00f3rg\u00e3os e pelas entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado quando estiverem presentes o Governador do Estado ou o Vice-Governador do Estado.","id":10856569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar as regras e os procedimentos cerimoniais a serem seguidos pelos \u00f3rg\u00e3os e pelas entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado quando estiverem presentes o Governador do Estado ou o Vice-Governador do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assistir o Governador do Estado e o Vice-Governador do Estado no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es constitucionais e legais e coordenar as a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 agenda governamental, a audi\u00eancias, a comunica\u00e7\u00f5es, a viagens, a eventos e a cerim\u00f4nias civis e militares das quais participem.","id":10856570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assistir o Governador do Estado e o Vice-Governador do Estado no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es constitucionais e legais e coordenar as a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 agenda governamental, a audi\u00eancias, a comunica\u00e7\u00f5es, a viagens, a eventos e a cerim\u00f4nias civis e militares das quais participem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, ao controle interno, \u00e0 auditoria p\u00fablica, \u00e0 correi\u00e7\u00e3o, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0s atividades de ouvidoria e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","id":10856571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, ao controle interno, \u00e0 auditoria p\u00fablica, \u00e0 correi\u00e7\u00e3o, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0s atividades de ouvidoria e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 17.715\/2019 institui o Programa de Integridade e Compliance da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades governamentais no \u00e2mbito do Estado de Santa Catarina. Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Integridade e Compliance, est\u00e3o corretas as afirmativas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:30:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2710888,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 17.715\/2019 institui o Programa de Integridade e <em>Compliance<\/em> da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades governamentais no \u00e2mbito do Estado de Santa Catarina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Integridade e <em>Compliance,<\/em> est\u00e3o corretas as afirmativas a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":10856553,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os objetivos do programa est\u00e1 fomentar a cultura de controle interno da administra\u00e7\u00e3o, na busca cont\u00ednua por sua conformidade, assim como a inova\u00e7\u00e3o e a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o p\u00fablica.","id":10856552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos do programa est\u00e1 fomentar a cultura de controle interno da administra\u00e7\u00e3o, na busca cont\u00ednua por sua conformidade, assim como a inova\u00e7\u00e3o e a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser concebido e implementado de acordo com o perfil geral dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas estaduais, de modo que as medidas de prote\u00e7\u00e3o nele estabelecidas s\u00e3o implantadas de acordo com o risco generalizado que elas apresentam.","id":10856553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser concebido e implementado de acordo com o perfil geral dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas estaduais, de modo que as medidas de prote\u00e7\u00e3o nele estabelecidas s\u00e3o implantadas de acordo com o risco generalizado que elas apresentam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seu estabelecimento expressa o comprometimento do Estado de Santa Catarina com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o em todas as formas e contextos, bem como com a integridade, a transpar\u00eancia p\u00fablica e o controle social.","id":10856554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu estabelecimento expressa o comprometimento do Estado de Santa Catarina com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o em todas as formas e contextos, bem como com a integridade, a transpar\u00eancia p\u00fablica e o controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Representa o documento oficial do \u00f3rg\u00e3o ou entidade que contempla os principais riscos de integridade da organiza\u00e7\u00e3o, as medidas e preceitos de tratamento dos riscos identificados e a forma de implementa\u00e7\u00e3o em monitoramento do programa. ","id":10856555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Representa o documento oficial do \u00f3rg\u00e3o ou entidade que contempla os principais riscos de integridade da organiza\u00e7\u00e3o, as medidas e preceitos de tratamento dos riscos identificados e a forma de implementa\u00e7\u00e3o em monitoramento do programa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser divulgado, ap\u00f3s apresentado e aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade, em p\u00e1gina eletr\u00f4nica interna, sendo permitido o registro de coment\u00e1rios e sugest\u00f5es, que podem ser utilizados para posterior monitoramento e aprimoramento do Plano.","id":10856556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser divulgado, ap\u00f3s apresentado e aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade, em p\u00e1gina eletr\u00f4nica interna, sendo permitido o registro de coment\u00e1rios e sugest\u00f5es, que podem ser utilizados para posterior monitoramento e aprimoramento do Plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o\u201d. Nesse fragmento do texto observamos que ","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:30:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2710832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse fragmento do texto observamos que <\/p>","resposta":10856275,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nem todos os delitos s\u00e3o punidos, porque falta moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e dedica\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","id":10856272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem todos os delitos s\u00e3o punidos, porque falta moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e dedica\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sonega\u00e7\u00e3o fiscal tende a desaparecer no pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias legais tomadas contra ela.","id":10856273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sonega\u00e7\u00e3o fiscal tende a desaparecer no pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias legais tomadas contra ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o \u201cpor\u00e9m\u201d faz a oposi\u00e7\u00e3o, respectivamente, entre a legalidade e a ilegalidade.","id":10856274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conjun\u00e7\u00e3o \u201cpor\u00e9m\u201d faz a oposi\u00e7\u00e3o, respectivamente, entre a legalidade e a ilegalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as provid\u00eancias legais aparecem sempre ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o de delitos.","id":10856275,"corpo":"<p>as provid\u00eancias legais aparecem sempre ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o de delitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o termo \u201c\u00f3rg\u00e3o\u201d se refere ao termo anterior \u201csupercomputadores\u201d.","id":10856276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201c\u00f3rg\u00e3o\u201d se refere ao termo anterior \u201csupercomputadores\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC. Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o. As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos. A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda. E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d (Arvi Consultoria)","id":568291,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Arvi Consultoria)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo h\u00e1 a presen\u00e7a do voc\u00e1bulo SE, sublinhado.Assinale a frase em que a fun\u00e7\u00e3o desse voc\u00e1bulo \u00e9 diferente da fun\u00e7\u00e3o presente nas demais frases.","provas":[{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:31:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2710779,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo h\u00e1 a presen\u00e7a do voc\u00e1bulo SE, sublinhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase em que a fun\u00e7\u00e3o desse voc\u00e1bulo \u00e9 diferente da fun\u00e7\u00e3o presente nas demais frases.<\/p>","resposta":10856009,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... considere se as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras.","id":10856007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... considere <u>se<\/u> as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para determinar se sua empresa precisa de uma auditoria.","id":10856008,"corpo":"<p>Para determinar <u>se<\/u> sua empresa precisa de uma auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso se livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem","id":10856009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso <u>se<\/u> livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m se os processos s\u00e3o seguidos.","id":10856010,"corpo":"<p>Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m <u>se<\/u> os processos s\u00e3o seguidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"...e se os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos.","id":10856011,"corpo":"<p>...e <u>se<\/u> os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cQuando deve ocorrer uma auditoria empresarial? \u00c9 preciso se livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem \u2013 porque ela deve ser feita quando est\u00e1 tudo bem, quando tudo est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, pois isso pode garantir a ordem nos neg\u00f3cios a longo prazo Quanto maior a empresa, mais prov\u00e1vel \u00e9 que os pontos-chave exijam auditorias completas e frequentes \u2013 isso pode ser feito por especialistas internos qualificados ou consultores externos. Para determinar se sua empresa precisa de uma auditoria, considere se as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras. Se n\u00e3o, definitivamente indica a necessidade de uma an\u00e1lise aprofundada. Outra orienta\u00e7\u00e3o muito importante \u00e9 conversar com os funcion\u00e1rios. Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m se os processos s\u00e3o seguidos e se os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos. Portanto, comece uma conversa.\u201d (Redator Ponto Tel \/ 20\/10\/2021)","id":568288,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando deve ocorrer uma auditoria empresarial? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u00c9 preciso se livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem \u2013 porque ela deve ser feita quando est\u00e1 tudo bem, quando tudo est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, pois isso pode garantir a ordem nos neg\u00f3cios a longo prazo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quanto maior a empresa, mais prov\u00e1vel \u00e9 que os pontos-chave exijam auditorias completas e frequentes \u2013 isso pode ser feito por especialistas internos qualificados ou consultores externos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para determinar se sua empresa precisa de uma auditoria, considere se as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras. Se n\u00e3o, definitivamente indica a necessidade de uma an\u00e1lise aprofundada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Outra orienta\u00e7\u00e3o muito importante \u00e9 conversar com os funcion\u00e1rios. Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m se os processos s\u00e3o seguidos e se os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos. Portanto, comece uma conversa.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Redator Ponto Tel \/ 20\/10\/2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2710779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23699,"slug":"analista-legislativo-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores do servi\u00e7o de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, devem ser informados do conte\u00fado do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO). Marque a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":101099,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23699,"slug":"analista-legislativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2719027,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores do servi\u00e7o de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, devem ser informados do conte\u00fado do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO). Marque a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10894487,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos locais onde exista a possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos de alto risco, devem ser fornecidas aos trabalhadores instru\u00e7\u00f5es digitais, com conte\u00fado t\u00e9cnico cient\u00edfico rebuscado, das rotinas realizadas no local de trabalho e medidas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho.","id":10894487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos locais onde exista a possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos de alto risco, devem ser fornecidas aos trabalhadores instru\u00e7\u00f5es digitais, com conte\u00fado t\u00e9cnico cient\u00edfico rebuscado, das rotinas realizadas no local de trabalho e medidas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O empregador deve comprovar para a inspe\u00e7\u00e3o do trabalho a realiza\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de documentos que informem a data, o hor\u00e1rio, a carga hor\u00e1ria, o conte\u00fado ministrado, o nome e a forma\u00e7\u00e3o ou capacita\u00e7\u00e3o profissional do instrutor e dos trabalhadores envolvidos.","id":10894488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve comprovar para a inspe\u00e7\u00e3o do trabalho a realiza\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de documentos que informem a data, o hor\u00e1rio, a carga hor\u00e1ria, o conte\u00fado ministrado, o nome e a forma\u00e7\u00e3o ou capacita\u00e7\u00e3o profissional do instrutor e dos trabalhadores envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O empregador deve informar, imediatamente, aos trabalhadores e aos seus representantes qualquer acidente ou incidente grave que possa provocar a dissemina\u00e7\u00e3o de um agente biol\u00f3gico suscet\u00edvel de causar doen\u00e7as graves nos seres humanos, as suas causas e as medidas adotadas ou a serem adotadas para corrigir a situa\u00e7\u00e3o.","id":10894489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve informar, imediatamente, aos trabalhadores e aos seus representantes qualquer acidente ou incidente grave que possa provocar a dissemina\u00e7\u00e3o de um agente biol\u00f3gico suscet\u00edvel de causar doen\u00e7as graves nos seres humanos, as suas causas e as medidas adotadas ou a serem adotadas para corrigir a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os trabalhadores devem comunicar imediatamente todo acidente ou incidente, com poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos, ao respons\u00e1vel pelo local de trabalho e, quando houver, ao servi\u00e7o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho e \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Acidentes do Trabalho (CIPA).","id":10894490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores devem comunicar imediatamente todo acidente ou incidente, com poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos, ao respons\u00e1vel pelo local de trabalho e, quando houver, ao servi\u00e7o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho e \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Acidentes do Trabalho (CIPA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito humor\u00edstico do di\u00e1logo a seguir fundamenta-se em uma infra\u00e7\u00e3o das m\u00e1ximas comunicativas pragm\u00e1ticas.\u2014 Observamos ontem um forte tremor na Ant\u00e1rtida.\u2014 O que \u00e9?\u2014 \u00c9 o continente no qual se encontra o Polo Sul.Assinale a op\u00e7\u00e3o que a indica. ","provas":[{"id":100821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 15:16:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2714512,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito humor\u00edstico do di\u00e1logo a seguir fundamenta-se em uma <strong><em><u>infra\u00e7\u00e3o<\/u> <\/em><\/strong>das m\u00e1ximas comunicativas pragm\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>\u2014 Observamos ontem um forte tremor na Ant\u00e1rtida.<\/em><\/p><p><em>\u2014 O que \u00e9?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2014 \u00c9 o continente no qual se encontra o Polo Sul.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que a indica. <\/p>","resposta":10873670,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1xima de quantidade: preste tanta informa\u00e7\u00e3o quanto a necess\u00e1ria.","id":10873668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de quantidade: preste tanta informa\u00e7\u00e3o quanto a necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de qualidade: sua contribui\u00e7\u00e3o deve ser verdadeira, n\u00e3o dizendo nada que seja falso. ","id":10873669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de qualidade: sua contribui\u00e7\u00e3o deve ser verdadeira, n\u00e3o dizendo nada que seja falso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de pertin\u00eancia: responda de forma adequada \u00e0 pergunta ou \u00e0 declara\u00e7\u00e3o prestada.","id":10873670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de pertin\u00eancia: responda de forma adequada \u00e0 pergunta ou \u00e0 declara\u00e7\u00e3o prestada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de modo: evite a obscuridade na express\u00e3o. ","id":10873671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de modo: evite a obscuridade na express\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de relev\u00e2ncia: d\u00ea-se a informa\u00e7\u00e3o de que necessita o interlocutor. ","id":10873672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de relev\u00e2ncia: d\u00ea-se a informa\u00e7\u00e3o de que necessita o interlocutor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de lingu\u00edstica","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419576,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-linguistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pragm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Pragm\u00e1tica","pai":419576,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419608,"slug":"lingua-portuguesa-pragmatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Mediador","id":26192,"slug":"mediador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 no site do Governo Federal de 11\/11\/22: \u201c...exporta\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio bate recorde em outubro\u201d. O crescimento dos embarques de milho foi um dos principais fatores para isto. Sobre agroneg\u00f3cio, exporta\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, economia, analise as afirmativas a seguir. I. O Brasil \u00e9 um forte exportador de soja. II. O Brasil \u00e9 um dos maiores produtores mundiais de gr\u00e3os: arroz, cevada, soja, milho e trigo. III. A produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os n\u00e3o \u00e9 relevante para a economia brasileira. IV. O Brasil tamb\u00e9m exporta material gen\u00e9tico animal. V. O Brasil \u00e9 um grande produtor de cana-dea\u00e7\u00facar e caf\u00e9, fatores que contribu\u00edram para o aumento da exporta\u00e7\u00e3o do m\u00eas de outubro de 2022, com exce\u00e7\u00e3o do milho e da soja, com produ\u00e7\u00e3o em queda. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99440,"cargo":{"descricao":"Mediador","id":26192,"slug":"mediador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sec-ba-2023-ibfc-mediador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Mediador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2696168,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no site do Governo Federal de 11\/11\/22: \u201c...exporta\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio bate recorde em outubro\u201d. O crescimento dos embarques de milho foi um dos principais fatores para isto. Sobre agroneg\u00f3cio, exporta\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, economia, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Brasil \u00e9 um forte exportador de soja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Brasil \u00e9 um dos maiores produtores mundiais de gr\u00e3os: arroz, cevada, soja, milho e trigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os n\u00e3o \u00e9 relevante para a economia brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Brasil tamb\u00e9m exporta material gen\u00e9tico animal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Brasil \u00e9 um grande produtor de cana-dea\u00e7\u00facar e caf\u00e9, fatores que contribu\u00edram para o aumento da exporta\u00e7\u00e3o do m\u00eas de outubro de 2022, com exce\u00e7\u00e3o do milho e da soja, com produ\u00e7\u00e3o em queda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10790143,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":10790143,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas","id":10790144,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":10790145,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":10790146,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas","id":10790147,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Mediador","id":26192,"slug":"mediador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi noticiado atrav\u00e9s da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia que o setor da educa\u00e7\u00e3o tem sofrido grande transforma\u00e7\u00e3o com consider\u00e1vel avan\u00e7o na infraestrutura e tecnologia. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99440,"cargo":{"descricao":"Mediador","id":26192,"slug":"mediador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sec-ba-2023-ibfc-mediador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Mediador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2696169,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi noticiado atrav\u00e9s da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia que o setor da educa\u00e7\u00e3o tem sofrido grande transforma\u00e7\u00e3o com consider\u00e1vel avan\u00e7o na infraestrutura e tecnologia. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10790152,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O EMITEC (Ensino M\u00e9dio com Intermedia\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica) faz uso de uma rede de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia como alternativa pedag\u00f3gica para atender apenas os estudantes de alta renda ","id":10790148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EMITEC (Ensino M\u00e9dio com Intermedia\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica) faz uso de uma rede de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia como alternativa pedag\u00f3gica para atender apenas os estudantes de alta renda <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de novas tecnologias como ferramenta pedag\u00f3gica n\u00e3o \u00e9 utilizado no Brasil","id":10790149,"corpo":"<p>O uso de novas tecnologias como ferramenta pedag\u00f3gica n\u00e3o \u00e9 utilizado no Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dentre as novas metodologias de ensino, n\u00e3o est\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia como ferramenta pedag\u00f3gica","id":10790150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as novas metodologias de ensino, n\u00e3o est\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia como ferramenta pedag\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O EMITEC beneficia apenas estudantes das escolas particulares","id":10790151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EMITEC beneficia apenas estudantes das escolas particulares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atualmente a tecnologia tem sido utilizada como ferramenta de aux\u00edlio pedag\u00f3gico e acessibilidade, em prol do desenvolvimento dos alunos","id":10790152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente a tecnologia tem sido utilizada como ferramenta de aux\u00edlio pedag\u00f3gico e acessibilidade, em prol do desenvolvimento dos alunos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi publicado no site A Gazeta de 09\/11\/22, \u201cNovo ensino m\u00e9dio: estamos preparados para as mudan\u00e7as?\u201d. O envolvimento dos jovens nas decis\u00f5es da escola faz parte de uma metodologia inovadora j\u00e1 utilizada por muitas institui\u00e7\u00f5es de ensino. Sobre o tema, analise as afirmativas a seguir.I. Envolver os jovens nas decis\u00f5es da escola, manter um di\u00e1logo mais pr\u00f3ximo com os alunos, diretores, professores, pais, \u00e9 uma nova tend\u00eancia que tem sido aplicada nos modelos de educa\u00e7\u00e3o atuais. II. Pode-se dizer que a metodologia diz respeito \u00e0 maneira pela qual o processo de aprendizado \u00e9 conduzido na institui\u00e7\u00e3o de ensino. III. Na metodologia tradicional assim como na ativa, o aluno participa da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento com o apoio dos docentes, que agem apenas como mediadores. IV. A inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica n\u00e3o interfere no processo de ensino ou aprendizado. V. A metodologia tradicional considera que o professor \u00e9 considerado a figura central, ele \u00e9 o detentor do conhecimento.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99430,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-profissional","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696693,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi publicado no site A Gazeta de 09\/11\/22, \u201cNovo ensino m\u00e9dio: estamos preparados para as mudan\u00e7as?\u201d. O envolvimento dos jovens nas decis\u00f5es da escola faz parte de uma metodologia inovadora j\u00e1 utilizada por muitas institui\u00e7\u00f5es de ensino. Sobre o tema, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Envolver os jovens nas decis\u00f5es da escola, manter um di\u00e1logo mais pr\u00f3ximo com os alunos, diretores, professores, pais, \u00e9 uma nova tend\u00eancia que tem sido aplicada nos modelos de educa\u00e7\u00e3o atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode-se dizer que a metodologia diz respeito \u00e0 maneira pela qual o processo de aprendizado \u00e9 conduzido na institui\u00e7\u00e3o de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na metodologia tradicional assim como na ativa, o aluno participa da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento com o apoio dos docentes, que agem apenas como mediadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica n\u00e3o interfere no processo de ensino ou aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A metodologia tradicional considera que o professor \u00e9 considerado a figura central, ele \u00e9 o detentor do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10792651,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas","id":10792651,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas ","id":10792652,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas ","id":10792653,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas ","id":10792654,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas","id":10792655,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi publicado no site da BBC News de 05\/12\/22: \u201cCopa do Mundo 2022, quem \u00e9 o favorito para ganhar o torneio?\u201d. Sobre o evento, sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e cultura, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":99430,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-profissional","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696681,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi publicado no site da BBC News de 05\/12\/22: \u201cCopa do Mundo 2022, quem \u00e9 o favorito para ganhar o torneio?\u201d. Sobre o evento, sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e cultura, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10792592,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Copa do Mundo 2022 est\u00e1 sediada no Catar","id":10792591,"corpo":"<p>A Copa do Mundo 2022 est\u00e1 sediada no Catar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A religi\u00e3o predominante no Catar \u00e9 o Budismo e a maioria dos moradores de l\u00e1 s\u00e3o nascidos no pr\u00f3prio pa\u00eds ","id":10792592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A religi\u00e3o predominante no Catar \u00e9 o Budismo e a maioria dos moradores de l\u00e1 s\u00e3o nascidos no pr\u00f3prio pa\u00eds <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Catar \u00e9 considerado um dos pa\u00edses mais ricos do mundo e boa parte da sua economia \u00e9 baseada na explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo","id":10792593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Catar \u00e9 considerado um dos pa\u00edses mais ricos do mundo e boa parte da sua economia \u00e9 baseada na explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Boa parte do PIB (Produto Interno Bruto) do Catar depende tamb\u00e9m do setor de g\u00e1s e energia ","id":10792594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa parte do PIB (Produto Interno Bruto) do Catar depende tamb\u00e9m do setor de g\u00e1s e energia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Catar \u00e9 um exportador de petr\u00f3leo ","id":10792595,"corpo":"<p>O Catar \u00e9 um exportador de petr\u00f3leo <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um levantamento do IBGE, divulgado em 27 de agosto de 2021, estimou a popula\u00e7\u00e3o atual da Bahia em 14.985.284 habitantes (adaptado de G1, 2021). No que se refere \u00e0 popula\u00e7\u00e3o residente na Bahia por situa\u00e7\u00e3o domiciliar e com base no Censo demogr\u00e1fico de 2010, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99433,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:21:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2696785,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento do IBGE, divulgado em 27 de agosto de 2021, estimou a popula\u00e7\u00e3o atual da Bahia em 14.985.284 habitantes (adaptado de G1, 2021). No que se refere \u00e0 popula\u00e7\u00e3o residente na Bahia por situa\u00e7\u00e3o domiciliar e com base no Censo demogr\u00e1fico de 2010, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10793113,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 90% da popula\u00e7\u00e3o residia nas \u00e1reas urbanas","id":10793111,"corpo":"<p>Mais de 90% da popula\u00e7\u00e3o residia nas \u00e1reas urbanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o residia nas \u00e1reas urbanas","id":10793112,"corpo":"<p>Mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o residia nas \u00e1reas urbanas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais de 70% da popula\u00e7\u00e3o residia nas \u00e1reas urbanas","id":10793113,"corpo":"<p>Mais de 70% da popula\u00e7\u00e3o residia nas \u00e1reas urbanas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menos de 5% da popula\u00e7\u00e3o residia na zona rural","id":10793114,"corpo":"<p>Menos de 5% da popula\u00e7\u00e3o residia na zona rural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menos de 15% da popula\u00e7\u00e3o residia na zona rural","id":10793115,"corpo":"<p>Menos de 15% da popula\u00e7\u00e3o residia na zona rural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDe acordo com os dados divulgados pela Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia (SEI), o n\u00edvel de atividade econ\u00f4mica \u2013 Produto Interno Bruto (PIB) \u2013 cresceu 4,8 % no segundo trimestre de 2022 em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano anterior\u201d (SEI, 2022). Assinale a alternativa correspondente ao setor com maior contribui\u00e7\u00e3o no PIB da Bahia no per\u00edodo indicado, de forma correta.","provas":[{"id":99433,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 13:21:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2696798,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe acordo com os dados divulgados pela Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia (SEI), o n\u00edvel de atividade econ\u00f4mica \u2013 Produto Interno Bruto (PIB) \u2013 cresceu 4,8 % no segundo trimestre de 2022 em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano anterior\u201d (SEI, 2022). Assinale a alternativa correspondente ao setor com maior contribui\u00e7\u00e3o no PIB da Bahia no per\u00edodo indicado, de forma correta.<\/p>","resposta":10793178,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","id":10793175,"corpo":"<p>Minera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria","id":10793177,"corpo":"<p>Ind\u00fastria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os","id":10793178,"corpo":"<p>Servi\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agropecu\u00e1ria","id":10793179,"corpo":"<p>Agropecu\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agricultura familiar","id":10793180,"corpo":"<p>Agricultura familiar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) o Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas do conhecimento. Essas \u00e1reas, como bem aponta o Parecer CNE\/CEB n\u00ba 11\/201024, \u201cfavorecem a comunica\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e saberes dos diferentes componentes curriculares.\u201d (BRASIL, 2010) Faz (em) parte das cinco \u00e1reas do conhecimento, EXCETO:","provas":[{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:15:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2709968,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) o Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas do conhecimento. Essas \u00e1reas, como bem aponta o Parecer CNE\/CEB n\u00ba 11\/201024, \u201cfavorecem a comunica\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e saberes dos diferentes componentes curriculares.\u201d (BRASIL, 2010) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Faz (em) parte das cinco \u00e1reas do conhecimento, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10852172,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagens.","id":10852168,"corpo":"<p>Linguagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Matem\u00e1tica.","id":10852169,"corpo":"<p> Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias da Natureza.","id":10852170,"corpo":"<p>Ci\u00eancias da Natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias Humanas.","id":10852171,"corpo":"<p>Ci\u00eancias Humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias Tecnol\u00f3gicas.","id":10852172,"corpo":"<p>Ci\u00eancias Tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo, de acordo com Santos e Costa. I - Representa um programa de estudos e os conte\u00fados disciplinares para direcionar o trabalho e o planejamento dos professores. II - Favorece certas formas de conhecimento sobre outras e afirma os desejos e valores de grupos selecionados de estudantes sobre outros grupos. III - Envolve a cria\u00e7\u00e3o de conhecimentos que englobam a escola, caminhos para a pr\u00e1tica; norteia o trabalho pedag\u00f3gico; leva ao conhecimento sistem\u00e1tico para forma\u00e7\u00e3o e faz o cidad\u00e3o. IV - \u00c9 algo est\u00e1tico, pronto, bem planejado e determinado; \u00e9 um documento \u00fanico, linear; \u00e9 evidente que n\u00e3o se pauta nas diversas contradi\u00e7\u00f5es sociais. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em ","provas":[{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:15:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2709974,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo, de acordo com Santos e Costa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Representa um programa de estudos e os conte\u00fados disciplinares para direcionar o trabalho e o planejamento dos professores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Favorece certas formas de conhecimento sobre outras e afirma os desejos e valores de grupos selecionados de estudantes sobre outros grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Envolve a cria\u00e7\u00e3o de conhecimentos que englobam a escola, caminhos para a pr\u00e1tica; norteia o trabalho pedag\u00f3gico; leva ao conhecimento sistem\u00e1tico para forma\u00e7\u00e3o e faz o cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - \u00c9 algo est\u00e1tico, pronto, bem planejado e determinado; \u00e9 um documento \u00fanico, linear; \u00e9 evidente que n\u00e3o se pauta nas diversas contradi\u00e7\u00f5es sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em <\/p>","resposta":10852200,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10852198,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV.","id":10852199,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10852200,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10852201,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10852202,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Santos e Costa, no espa\u00e7o escolar, existem tr\u00eas n\u00edveis de curr\u00edculo, por meio dos quais se compreende que o conhecimento oferecido \u00e9 inerente ao conjunto de valores e de inten\u00e7\u00f5es de uma sociedade. Considerando-se os tr\u00eas n\u00edveis de curr\u00edculo, associe corretamente o curr\u00edculo \u00e0 sua respectiva caracter\u00edstica. CURR\u00cdCULOS 1 - Prescrito 2 - Real 3 - Oculto CARACTER\u00cdSTICAS ( ) no sistema educativo \u00e9 regulamentado por institui\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas, expressando, por exemplo, diretrizes curriculares, objetivos e conte\u00fados disciplinares. Este tipo de curr\u00edculo \u00e9 extr\u00ednseco ao docente. ( ) \u00e9 aquele que n\u00e3o aparece nas diretrizes e nem no planejamento do professor; no entanto, \u00e9 um tipo de curr\u00edculo que professa o conhecimento que ir\u00e1 ser adquirido em meio a v\u00e1rias pr\u00e1ticas tanto em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o escolar em que s\u00e3o vivenciadas quanto na sociedade de maneira geral. ( ) \u00e9 aquele idealizado pela pr\u00e1tica profissional do professor; \u00e9 o modo como os conte\u00fados s\u00e3o fornecidos e contextualizados na sala de aula, ou seja, \u00e9 aquilo que \u00e9 posto em pr\u00e1tica neste espa\u00e7o, dando-se na rela\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do professor com o aluno. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:15:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2709975,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Santos e Costa, no espa\u00e7o escolar, existem tr\u00eas n\u00edveis de curr\u00edculo, por meio dos quais se compreende que o conhecimento oferecido \u00e9 inerente ao conjunto de valores e de inten\u00e7\u00f5es de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os tr\u00eas n\u00edveis de curr\u00edculo, associe corretamente o curr\u00edculo \u00e0 sua respectiva caracter\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CURR\u00cdCULOS<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Prescrito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Real <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Oculto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CARACTER\u00cdSTICAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) no sistema educativo \u00e9 regulamentado por institui\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas, expressando, por exemplo, diretrizes curriculares, objetivos e conte\u00fados disciplinares. Este tipo de curr\u00edculo \u00e9 extr\u00ednseco ao docente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 aquele que n\u00e3o aparece nas diretrizes e nem no planejamento do professor; no entanto, \u00e9 um tipo de curr\u00edculo que professa o conhecimento que ir\u00e1 ser adquirido em meio a v\u00e1rias pr\u00e1ticas tanto em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o escolar em que s\u00e3o vivenciadas quanto na sociedade de maneira geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 aquele idealizado pela pr\u00e1tica profissional do professor; \u00e9 o modo como os conte\u00fados s\u00e3o fornecidos e contextualizados na sala de aula, ou seja, \u00e9 aquilo que \u00e9 posto em pr\u00e1tica neste espa\u00e7o, dando-se na rela\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do professor com o aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":10852204,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":10852203,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":10852204,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":10852205,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":10852206,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":10852207,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Daniel Munduruku, fil\u00f3sofo e escritor ind\u00edgena brasileiro, salienta a ampla participa\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas na Constituinte de 1988. Ao destacar os direitos que foram assegurados aos povos origin\u00e1rios, incluindo o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que, conforme esse autor, na d\u00e9cada de 1990,","provas":[{"id":100484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:03:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2710459,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel Munduruku, fil\u00f3sofo e escritor ind\u00edgena brasileiro, salienta a ampla participa\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas na Constituinte de 1988. Ao destacar os direitos que foram assegurados aos povos origin\u00e1rios, incluindo o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que, conforme esse autor, na d\u00e9cada de 1990,<\/p>","resposta":10854409,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restou assegurar a legitimidade processual aos povos ind\u00edgenas a fim de que pudessem reivindicar seus direitos por meio do Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":10854407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restou assegurar a legitimidade processual aos povos ind\u00edgenas a fim de que pudessem reivindicar seus direitos por meio do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a capacidade de organiza\u00e7\u00e3o do movimento ind\u00edgena, em n\u00edvel nacional, n\u00e3o foi reconhecida.","id":10854408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de organiza\u00e7\u00e3o do movimento ind\u00edgena, em n\u00edvel nacional, n\u00e3o foi reconhecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se estabeleceu uma nova din\u00e2mica na rela\u00e7\u00e3o entre os povos ind\u00edgenas e o Estado brasileiro, atrav\u00e9s do ingresso de jovens ind\u00edgenas na educa\u00e7\u00e3o formal, incluindo o ensino superior. ","id":10854409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se estabeleceu uma nova din\u00e2mica na rela\u00e7\u00e3o entre os povos ind\u00edgenas e o Estado brasileiro, atrav\u00e9s do ingresso de jovens ind\u00edgenas na educa\u00e7\u00e3o formal, incluindo o ensino superior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"houve a proposi\u00e7\u00e3o de projetos de forma\u00e7\u00e3o de professores bil\u00edngues e forma\u00e7\u00e3o profissional, entre outras a\u00e7\u00f5es protagonizadas pelos governos, em diferentes esferas.","id":10854410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve a proposi\u00e7\u00e3o de projetos de forma\u00e7\u00e3o de professores bil\u00edngues e forma\u00e7\u00e3o profissional, entre outras a\u00e7\u00f5es protagonizadas pelos governos, em diferentes esferas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a promulga\u00e7\u00e3o de leis que asseguraram a inclus\u00e3o da hist\u00f3ria e da cultura ind\u00edgena nos curr\u00edculos oficiais das redes de ensino foi uma conquista do movimento ind\u00edgena brasileiro.","id":10854411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a promulga\u00e7\u00e3o de leis que asseguraram a inclus\u00e3o da hist\u00f3ria e da cultura ind\u00edgena nos curr\u00edculos oficiais das redes de ensino foi uma conquista do movimento ind\u00edgena brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo entre par\u00eanteses N\u00c3O \u00e9 sin\u00f4nimo do termo destacado no texto em:","provas":[{"id":100753,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:56:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2714257,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo entre par\u00eanteses <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 sin\u00f4nimo do termo destacado no texto em:<\/p>","resposta":10872564,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] um livro que ensinava \u00e0s pessoas comuns [...] a prepararem os rituais para matar os hereges na fogueira. (incr\u00e9dulos).","id":10872563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] um livro que ensinava \u00e0s pessoas comuns [...] a prepararem os rituais para matar os <strong>hereges <\/strong>na fogueira. (incr\u00e9dulos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00f3digos digitados compartilhados repetidamente criam e consolidam h\u00e1bitos, linguagem e senso de grupo. (conectam).","id":10872564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digos digitados compartilhados repetidamente criam e <strong>consolidam <\/strong>h\u00e1bitos, linguagem e senso de grupo. (conectam).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estas podem Memes viajam e s\u00e3o aceitos passivamente, obliterando a intelig\u00eancia e o pensamento cr\u00edtico. (suprimindo).","id":10872565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estas podem Memes viajam e s\u00e3o aceitos passivamente, <strong>obliterando <\/strong>a intelig\u00eancia e o pensamento cr\u00edtico. (suprimindo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suposi\u00e7\u00f5es, ila\u00e7\u00f5es fortalecem as bases emocionais [...] (infer\u00eancias).","id":10872566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suposi\u00e7\u00f5es, <strong>ila\u00e7\u00f5es <\/strong>fortalecem as bases emocionais [...] (infer\u00eancias).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.A dispers\u00e3o da viol\u00eancia e os memesEm 1487 foi lan\u00e7ado o \"Martelo das Bruxas\", um livro que ensinava \u00e0s pessoas comuns a identificarem feiticeiros, a utilizarem a tortura para conseguirem confiss\u00f5es e a prepararem os rituais para matar os hereges na fogueira. A obra assassina foi um sucesso editorial e influente nos prim\u00f3rdios da imprensa. Enquanto a tipografia firmava-se como instrumento de combate ao analfabetismo, aquele livro difundia desinforma\u00e7\u00e3o, \u00f3dio e medo. Suas mensagens tornaram-se memes dispersados, al\u00e9m da tipografia.Meme \u00e9 um termo criado pelo bi\u00f3logo Richard Dawkins em 1976, para descrever ideias que se espalham por repeti\u00e7\u00e3o. O meme \u00e9 eficaz se for difundido indefinidamente e facilmente recordado, resistindo quase que imut\u00e1vel por gera\u00e7\u00f5es. Este significado \u00e9 mais abrangente do que a nossa intui\u00e7\u00e3o d\u00e1 a esses peda\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, massivamente presente nas m\u00eddias sociais.O espa\u00e7o digital concede mais uma via de difus\u00e3o de memes. C\u00f3digos digitados compartilhados repetidamente criam e consolidam h\u00e1bitos, linguagem e senso de grupo; as bases necess\u00e1rias para a elabora\u00e7\u00e3o das teorias conspirat\u00f3rias. Estas podem cristalizar a viol\u00eancia online para agress\u00f5es de fato, offline. A \u00e9poca da pandemia da COVID-19, traz seus exemplos. O primeiro-ministro da Hungria Viktor Orban associou a pandemia \u00e0s migra\u00e7\u00f5es, o ex-ministro italiano Matteo Salvini culpou os refugiados pelas infec\u00e7\u00f5es na It\u00e1lia, mu\u00e7ulmanos foram responsabilizados pelo dispersar do v\u00edrus na \u00cdndia, africanos na China foram discriminados. Nesses cantos do mundo ocorreram viol\u00eancia f\u00edsica contra vulner\u00e1veis. Memes viajam e s\u00e3o aceitos passivamente, obliterando a intelig\u00eancia e o pensamento cr\u00edtico.As amea\u00e7as abstratas, como a da destrui\u00e7\u00e3o da \"cultura\" e da \"perda da identidade local\" por h\u00e1bitos de imigrantes, se espalham mais do que as not\u00edcias sobre perigos concretos.Peda\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es distorcidas trafegam mais rapidamente do que estudos completos sobre inc\u00f4modos problemas. Suposi\u00e7\u00f5es, ila\u00e7\u00f5es fortalecem as bases emocionais que inflamam preconceito e racismo. Al\u00e9m disso, transmitem ang\u00fastia, horror e medo, portanto, incitam a l\u00f3gica da autodefesa. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/luciano-melo\/2022\/10\/a-dispersao-da-violencia-e-os-memes.shtml. Acesso em: 20 de outubro de 2022.","id":568689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dispers\u00e3o da viol\u00eancia e os memes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1487 foi lan\u00e7ado o \"Martelo das Bruxas\", um livro que ensinava \u00e0s pessoas comuns a identificarem feiticeiros, a utilizarem a tortura para conseguirem confiss\u00f5es e a prepararem os rituais para matar os hereges na fogueira. A obra assassina foi um sucesso editorial e influente nos prim\u00f3rdios da imprensa. Enquanto a tipografia firmava-se como instrumento de combate ao analfabetismo, aquele livro difundia desinforma\u00e7\u00e3o, \u00f3dio e medo. Suas mensagens tornaram-se memes dispersados, al\u00e9m da tipografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meme \u00e9 um termo criado pelo bi\u00f3logo Richard Dawkins em 1976, para descrever ideias que se espalham por repeti\u00e7\u00e3o. O meme \u00e9 eficaz se for difundido indefinidamente e facilmente recordado, resistindo quase que imut\u00e1vel por gera\u00e7\u00f5es. Este significado \u00e9 mais abrangente do que a nossa intui\u00e7\u00e3o d\u00e1 a esses peda\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, massivamente presente nas m\u00eddias sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o digital concede mais uma via de difus\u00e3o de memes. C\u00f3digos digitados compartilhados repetidamente criam e consolidam h\u00e1bitos, linguagem e senso de grupo; as bases necess\u00e1rias para a elabora\u00e7\u00e3o das teorias conspirat\u00f3rias. Estas podem cristalizar a viol\u00eancia <em>online <\/em>para agress\u00f5es de fato, <em>offline<\/em>. A \u00e9poca da pandemia da COVID-19, traz seus exemplos. O primeiro-ministro da Hungria Viktor Orban associou a pandemia \u00e0s migra\u00e7\u00f5es, o ex-ministro italiano Matteo Salvini culpou os refugiados pelas infec\u00e7\u00f5es na It\u00e1lia, mu\u00e7ulmanos foram responsabilizados pelo dispersar do v\u00edrus na \u00cdndia, africanos na China foram discriminados. Nesses cantos do mundo ocorreram viol\u00eancia f\u00edsica contra vulner\u00e1veis. Memes viajam e s\u00e3o aceitos passivamente, obliterando a intelig\u00eancia e o pensamento cr\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As amea\u00e7as abstratas, como a da destrui\u00e7\u00e3o da \"cultura\" e da \"perda da identidade local\" por h\u00e1bitos de imigrantes, se espalham mais do que as not\u00edcias sobre perigos concretos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peda\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es distorcidas trafegam mais rapidamente do que estudos completos sobre inc\u00f4modos problemas. Suposi\u00e7\u00f5es, ila\u00e7\u00f5es fortalecem as bases emocionais que inflamam preconceito e racismo. Al\u00e9m disso, transmitem ang\u00fastia, horror e medo, portanto, incitam a l\u00f3gica da autodefesa. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/luciano-melo\/2022\/10\/a-dispersao-da-violencia-e-os-memes.shtml. Acesso em: 20 de outubro de 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as Tecnologias Digitais da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o e as formas de aprender e ensinar na contemporaneidade, assinale as alternativas abaixo com V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) As TICs possibilitam uma abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, no entanto, tal acesso n\u00e3o garante a veracidade daquilo que \u00e9 compartilhado. A aus\u00eancia de crit\u00e9rios para selecionar as informa\u00e7\u00f5es pode tornar vis\u00edvel apenas os interesses daqueles que det\u00eam algum poder para faz\u00ea-las circular. ( ) O potencial das TICs para qualificar os processos educativos est\u00e1 na capacidade de promover novas formas de ensinar e de aprender, implementando processos de ensino e aprendizagem que tornam poss\u00edvel a organiza\u00e7\u00e3o compartilhada da atividade entre professores e alunos. ( ) Identifica-se o surgimento de novas classes sociais, quais sejam, dos \"inforricos\" e dos \"infopobres\", porque, mesmo sendo uma revolu\u00e7\u00e3o de alcance mundial, n\u00e3o atinge a todos de maneira uniforme. ( ) As novas tecnologias s\u00e3o uma grande oportunidade para se saltar em dire\u00e7\u00e3o a uma educa\u00e7\u00e3o de mais qualidade, baseada em princ\u00edpios de solidariedade e igualdade. ( ) A quantidade de informa\u00e7\u00e3o e a facilidade para sua transmiss\u00e3o \u00e9 um enorme avan\u00e7o para o desenvolvimento das pessoas e da sociedade, mas isso n\u00e3o \u00e9 garantia de que esse desenvolvimento ocorra.A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":100484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:06:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2710430,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as Tecnologias Digitais da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o e as formas de aprender e ensinar na contemporaneidade, assinale as alternativas abaixo com <strong>V <\/strong>(verdadeiro) ou <strong>F <\/strong>(falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As TICs possibilitam uma abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, no entanto, tal acesso n\u00e3o garante a veracidade daquilo que \u00e9 compartilhado. A aus\u00eancia de crit\u00e9rios para selecionar as informa\u00e7\u00f5es pode tornar vis\u00edvel apenas os interesses daqueles que det\u00eam algum poder para faz\u00ea-las circular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O potencial das TICs para qualificar os processos educativos est\u00e1 na capacidade de promover novas formas de ensinar e de aprender, implementando processos de ensino e aprendizagem que tornam poss\u00edvel a organiza\u00e7\u00e3o compartilhada da atividade entre professores e alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identifica-se o surgimento de novas classes sociais, quais sejam, dos \"inforricos\" e dos \"infopobres\", porque, mesmo sendo uma revolu\u00e7\u00e3o de alcance mundial, n\u00e3o atinge a todos de maneira uniforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As novas tecnologias s\u00e3o uma grande oportunidade para se saltar em dire\u00e7\u00e3o a uma educa\u00e7\u00e3o de mais qualidade, baseada em princ\u00edpios de solidariedade e igualdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quantidade de informa\u00e7\u00e3o e a facilidade para sua transmiss\u00e3o \u00e9 um enorme avan\u00e7o para o desenvolvimento das pessoas e da sociedade, mas isso n\u00e3o \u00e9 garantia de que esse desenvolvimento ocorra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":10854281,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10854277,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":10854278,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":10854279,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":10854280,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":10854281,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional foram estabelecidas na Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o disposto nessa legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":100479,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:11:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2710289,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional foram estabelecidas na Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o disposto nessa legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10853572,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos nos ensinos fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria e constituir\u00e1 instrumento para a educa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem ao longo da vida.","id":10853572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos nos ensinos fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria e constituir\u00e1 instrumento para a educa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem ao longo da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita em qualquer idade.","id":10853573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita em qualquer idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00c9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir dos 6 (seis) anos de idade.","id":10853574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir dos 6 (seis) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de novos componentes curriculares de car\u00e1ter obrigat\u00f3rio na Base Nacional Comum Curricular depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o de cada sistema de ensino, adequando-se \u00e0s peculiaridades locais.","id":10853575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de novos componentes curriculares de car\u00e1ter obrigat\u00f3rio na Base Nacional Comum Curricular depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o de cada sistema de ensino, adequando-se \u00e0s peculiaridades locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O calend\u00e1rio escolar dever\u00e1 ser unificado e aprovado pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e homologado pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":10853576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O calend\u00e1rio escolar dever\u00e1 ser unificado e aprovado pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e homologado pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre inclus\u00e3o, igualdade, diferen\u00e7a e diversidade, de acordo com Lustosa (2017). I - A inclus\u00e3o implica, pedagogicamente, a considera\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a dos alunos em processos educacionais iguais para todos. II - A diferen\u00e7a gera identidades naturalizadas, fixadas nas pessoas ou em grupos e elas t\u00eam sido \u00fateis para que a escola defina aparatos pedag\u00f3gicos e estabele\u00e7a, em sua organiza\u00e7\u00e3o, crit\u00e9rios e perfis educacionais idealizados. III - A diferen\u00e7a n\u00e3o cabe nesses perfis engessados, nas classifica\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00f5es que encerram os alunos mais adiantados, por exemplo, em uma dada turma e os mais atrasados em outra. IV - Quando se abstrai a igualdade, para se chegar a um sujeito universal, a inclus\u00e3o ganha seu sentido e conceber e tratar as pessoas diferentemente esconde suas especificidades. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:14:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2709967,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre inclus\u00e3o, igualdade, diferen\u00e7a e diversidade, de acordo com Lustosa (2017). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A inclus\u00e3o implica, pedagogicamente, a considera\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a dos alunos em processos educacionais iguais para todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A diferen\u00e7a gera identidades naturalizadas, fixadas nas pessoas ou em grupos e elas t\u00eam sido \u00fateis para que a escola defina aparatos pedag\u00f3gicos e estabele\u00e7a, em sua organiza\u00e7\u00e3o, crit\u00e9rios e perfis educacionais idealizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A diferen\u00e7a n\u00e3o cabe nesses perfis engessados, nas classifica\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00f5es que encerram os alunos mais adiantados, por exemplo, em uma dada turma e os mais atrasados em outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Quando se abstrai a igualdade, para se chegar a um sujeito universal, a inclus\u00e3o ganha seu sentido e conceber e tratar as pessoas diferentemente esconde suas especificidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10852166,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10852163,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III.","id":10852164,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV.","id":10852165,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10852166,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10852167,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre o bullying, de acordo com Bullying: Cartilha (2010, p. 8). I - Os bullies (agressores) escolhem os alunos que est\u00e3o em franca desigualdade de poder, seja por situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, idade, porte f\u00edsico ou at\u00e9 porque numericamente est\u00e3o desfavor\u00e1veis. II - Bullies significa dizer que, de forma \u201cnatural\u201d, os mais fortes utilizem os mais fr\u00e1geis como meros objetos de divers\u00e3o, prazer e poder, com o intuito de maltratar, intimidar, humilhar e amedrontar suas v\u00edtimas. III - As v\u00edtimas, de forma geral, j\u00e1 apresentam algo que destoa do grupo (s\u00e3o t\u00edmidas, introspectivas, nerds, muito magras; s\u00e3o de credo, ra\u00e7a ou orienta\u00e7\u00e3o sexual diferente, entre outros aspectos). Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em ","provas":[{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:14:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2709965,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre o <em>bullying<\/em>, de acordo com <em>Bullying<\/em>: Cartilha (2010, p. 8). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os <em>bullies <\/em>(agressores) escolhem os alunos que est\u00e3o em franca desigualdade de poder, seja por situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, idade, porte f\u00edsico ou at\u00e9 porque numericamente est\u00e3o desfavor\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Bullies significa dizer que, de forma \u201cnatural\u201d, os mais fortes utilizem os mais fr\u00e1geis como meros objetos de divers\u00e3o, prazer e poder, com o intuito de maltratar, intimidar, humilhar e amedrontar suas v\u00edtimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As v\u00edtimas, de forma geral, j\u00e1 apresentam algo que destoa do grupo (s\u00e3o t\u00edmidas, introspectivas, <em>nerds<\/em>, muito magras; s\u00e3o de credo, ra\u00e7a ou orienta\u00e7\u00e3o sexual diferente, entre outros aspectos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>correto <\/strong>apenas o que se afirma em <\/p>","resposta":10852157,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10852153,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":10852154,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":10852155,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10852156,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10852157,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os laborat\u00f3rios de aprendizagem, cada ramo possui pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sua vertente e \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Logo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709838,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os laborat\u00f3rios de aprendizagem, cada ramo possui pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sua vertente e \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Logo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10851519,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os laborat\u00f3rios n\u00e3o requerem cuidados espec\u00edficos de cada disciplina.","id":10851518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os laborat\u00f3rios n\u00e3o requerem cuidados espec\u00edficos de cada disciplina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"determinados laborat\u00f3rios s\u00e3o essenciais para o ensino cient\u00edfico nos curr\u00edculos de forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.","id":10851519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinados laborat\u00f3rios s\u00e3o essenciais para o ensino cient\u00edfico nos curr\u00edculos de forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 h\u00e1 necessidade de laborat\u00f3rios no Ensino M\u00e9dio.","id":10851520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 h\u00e1 necessidade de laborat\u00f3rios no Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os laborat\u00f3rios v\u00e3o substituir os livros did\u00e1ticos.","id":10851521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os laborat\u00f3rios v\u00e3o substituir os livros did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia, ou n\u00e3o, dos laborat\u00f3rios n\u00e3o interfere no processo de ensino aprendizagem.","id":10851522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia, ou n\u00e3o, dos laborat\u00f3rios n\u00e3o interfere no processo de ensino aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poletto (2013, p. 174) afirma que \u201cideias err\u00f4neas sobre o bullying podem fomentar a banaliza\u00e7\u00e3o e os julgamentos extremados de comportamento, ou seja, de um lado minimizando situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia entre pares e de outro considerando qualquer comportamento inadequado da crian\u00e7a ou do adolescente como bullying\u201d.Em rela\u00e7\u00e3o a mitos e verdades sobre bullying, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":100479,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente de Alunos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:12:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2710323,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Poletto (2013, p. 174) afirma que \u201cideias err\u00f4neas sobre o <em>bullying<\/em> podem fomentar a banaliza\u00e7\u00e3o e os julgamentos extremados de comportamento, ou seja, de um lado minimizando situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia entre pares e de outro considerando qualquer comportamento inadequado da crian\u00e7a ou do adolescente como <em>bullying<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a mitos e verdades sobre <em>bullying<\/em>, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10853742,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 mito que o bullying ocorre mais em escolas p\u00fablicas.","id":10853742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 mito que o <em>bullying <\/em>ocorre mais em escolas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00c9 verdade que o bullying ocorre apenas entre os meninos.","id":10853743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 verdade que o <em>bullying <\/em>ocorre apenas entre os meninos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 mito que o bullying pode ter uma variabilidade nos n\u00edveis de agress\u00e3o desde a f\u00edsica at\u00e9 sobre as rela\u00e7\u00f5es e que suas formas mais sutis tamb\u00e9m podem causar sofrimento para os envolvidos.","id":10853744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mito que o <em>bullying <\/em>pode ter uma variabilidade nos n\u00edveis de agress\u00e3o desde a f\u00edsica at\u00e9 sobre as rela\u00e7\u00f5es e que suas formas mais sutis tamb\u00e9m podem causar sofrimento para os envolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00c9 verdade que as consequ\u00eancias decorrentes do bullying s\u00e3o mais graves que as do cyberbullying. ","id":10853745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 verdade que as consequ\u00eancias decorrentes do <em>bullying<\/em> s\u00e3o mais graves que as do <em>cyberbullying<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 verdade que o bullying consiste em qualquer desentendimento entre estudantes.","id":10853746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdade que o <em>bullying <\/em>consiste em qualquer desentendimento entre estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos crit\u00e9rios utilizados para classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes, segundo os \u00edndices antropom\u00e9tricos, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":100031,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2705865,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos crit\u00e9rios utilizados para classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes, segundo os \u00edndices antropom\u00e9tricos, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":10833024,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a de 6 anos que apresenta &gt; Percentil 3 e &lt; Percentil 15 (&gt; Escore-z -2 e &lt; Escore-z -1), segundo peso para idade, deve ser classificada como peso elevado para a idade.","id":10833021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 6 anos que apresenta &gt; Percentil 3 e &lt; Percentil 15 (&gt; Escore-z -2 e &lt; Escore-z -1), segundo peso para idade, deve ser classificada como peso elevado para a idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a de 3 anos que apresenta &lt; Percentil 0,1 (&lt; Escore-z -3), segundo peso para idade, deve ser classificada como baixo peso para a idade.","id":10833022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 3 anos que apresenta &lt; Percentil 0,1 (&lt; Escore-z -3), segundo peso para idade, deve ser classificada como baixo peso para a idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a de 4 anos que apresenta &gt; Percentil 0,1 e &lt; Percentil 3 (&gt; Escore-z -3 e &lt; Escore-z -2), segundo peso para idade, deve ser classificada como peso adequado para a idade.","id":10833023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 4 anos que apresenta &gt; Percentil 0,1 e &lt; Percentil 3 (&gt; Escore-z -3 e &lt; Escore-z -2), segundo peso para idade, deve ser classificada como peso adequado para a idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a de 7 anos que apresenta &gt; Percentil 15 e &lt; Percentil 85 (&gt; Escore-z -1 e &lt; Escore-z +1), segundo peso para idade, deve ser classificada como peso adequado para a idade. ","id":10833024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 7 anos que apresenta &gt; Percentil 15 e &lt; Percentil 85 (&gt; Escore-z -1 e &lt; Escore-z +1), segundo peso para idade, deve ser classificada como peso adequado para a idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que visa descrever e predizer de maneira cont\u00ednua, tend\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o, e seus fatores determinantes, com fins ao planejamento e avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de pol\u00edticas, programas e interven\u00e7\u00f5es (OPAS, 1990), \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":100031,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2705861,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que visa descrever e predizer de maneira cont\u00ednua, tend\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o, e seus fatores determinantes, com fins ao planejamento e avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de pol\u00edticas, programas e interven\u00e7\u00f5es (OPAS, 1990), \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":10833007,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o.","id":10833004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional.","id":10833005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o.","id":10833006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional.","id":10833007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SAN) \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e permanente a alimentos de qualidade, em quantidade suficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades essenciais, tendo como base pr\u00e1ticas alimentares promotoras de sa\u00fade, que respeitem a diversidade cultural e que sejam social, econ\u00f4mica e ambientalmente sustent\u00e1veis. Fonte: https:\/\/www.ipea.gov.br\/participacao\/images\/pdfs\/ conferencias\/Seguranca_Alimentar_II\/textos_referencia_ 2_conferencia_seguranca_alimentar.pdf. Assinale a alternativa INCORRETA, no que diz respeito ao Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SAN).","provas":[{"id":100031,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:54:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2705957,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SAN) \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e permanente a alimentos de qualidade, em quantidade suficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades essenciais, tendo como base pr\u00e1ticas alimentares promotoras de sa\u00fade, que respeitem a diversidade cultural e que sejam social, econ\u00f4mica e ambientalmente sustent\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte: <\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.ipea.gov.br\/participacao\/images\/pdfs\/ conferencias\/Seguranca_Alimentar_II\/textos_referencia_ 2_conferencia_seguranca_alimentar.pdf. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA, no que diz respeito ao Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SAN).<\/p>","resposta":10833412,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pol\u00edtica de SAN atua sobre as esferas da produ\u00e7\u00e3o e disponibilidade de alimentos; do acesso ao alimento e do abastecimento; da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":10833411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica de SAN atua sobre as esferas da produ\u00e7\u00e3o e disponibilidade de alimentos; do acesso ao alimento e do abastecimento; da alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Intersetorialidade n\u00e3o consiste em uma das premissas b\u00e1sicas de uma pol\u00edtica de SAN.","id":10833412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Intersetorialidade n\u00e3o consiste em uma das premissas b\u00e1sicas de uma pol\u00edtica de SAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma pol\u00edtica de SAN \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es planejadas para garantir a oferta e o acesso aos alimentos para toda a popula\u00e7\u00e3o, promovendo a nutri\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade.","id":10833413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica de SAN \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es planejadas para garantir a oferta e o acesso aos alimentos para toda a popula\u00e7\u00e3o, promovendo a nutri\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de SAN est\u00e1 fortemente relacionada com o sistema de seguridade social, integrado pelos setores da sa\u00fade, assist\u00eancia e previd\u00eancia, cujas a\u00e7\u00f5es, em seu conjunto, t\u00eam impacto direto na situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o.","id":10833414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de SAN est\u00e1 fortemente relacionada com o sistema de seguridade social, integrado pelos setores da sa\u00fade, assist\u00eancia e previd\u00eancia, cujas a\u00e7\u00f5es, em seu conjunto, t\u00eam impacto direto na situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418146,"slug":"nutricao-sistema-nacional-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-sisan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de ingest\u00e3o diet\u00e9tica suficiente para cobrir as necessidades de, aproximadamente, 97 a 98% dos indiv\u00edduos saud\u00e1veis, em determinada faixa et\u00e1ria, estado fisiol\u00f3gico e sexo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":100031,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:55:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2705986,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de ingest\u00e3o diet\u00e9tica suficiente para cobrir as necessidades de, aproximadamente, 97 a 98% dos indiv\u00edduos saud\u00e1veis, em determinada faixa et\u00e1ria, estado fisiol\u00f3gico e sexo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10833535,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de ingest\u00e3o m\u00e1xima toler\u00e1vel. ","id":10833532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de ingest\u00e3o m\u00e1xima toler\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Necessidade m\u00e9dia estimada.","id":10833533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade m\u00e9dia estimada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o adequada.","id":10833534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quota diet\u00e9tica recomendada.","id":10833535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quota diet\u00e9tica recomendada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da nacionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":101363,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2023-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:07:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2723911,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da nacionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10914297,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o de nacionalidade secund\u00e1ria, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), pode dar-se de forma expressa ou t\u00e1cita.","id":10914295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o de nacionalidade secund\u00e1ria, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), pode dar-se de forma expressa ou t\u00e1cita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de determinada nacionalidade n\u00e3o constitui, em si, um direito.","id":10914296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de determinada nacionalidade n\u00e3o constitui, em si, um direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nacionalidade prim\u00e1ria, que se obt\u00e9m por nascimento, pode decorrer de crit\u00e9rios biol\u00f3gicos, territoriais ou mistos.","id":10914297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nacionalidade prim\u00e1ria, que se obt\u00e9m por nascimento, pode decorrer de crit\u00e9rios biol\u00f3gicos, territoriais ou mistos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Brasil, o acesso a cargos p\u00fablicos, por concurso, nomea\u00e7\u00e3o ou elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 reservado a brasileiros natos.","id":10914298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o acesso a cargos p\u00fablicos, por concurso, nomea\u00e7\u00e3o ou elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 reservado a brasileiros natos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) adota o crit\u00e9rio territorial de atribui\u00e7\u00e3o de nacionalidade, portanto s\u00f3 t\u00eam nacionalidade brasileira os indiv\u00edduos nascidos em territ\u00f3rio brasileiro, ainda que filhos de estrangeiros.","id":10914299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) adota o crit\u00e9rio territorial de atribui\u00e7\u00e3o de nacionalidade, portanto s\u00f3 t\u00eam nacionalidade brasileira os indiv\u00edduos nascidos em territ\u00f3rio brasileiro, ainda que filhos de estrangeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":101363,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2023-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:07:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2723918,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10914333,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidente da Rep\u00fablica deve solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para decretar estado de defesa.","id":10914330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da Rep\u00fablica deve solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para decretar estado de defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante o estado de defesa, a pris\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a cinco dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":10914331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o estado de defesa, a pris\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a cinco dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para p\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica, a Uni\u00e3o poder\u00e1 decretar estado de defesa em estado, munic\u00edpio e no Distrito Federal, o qual perdurar\u00e1 pelo prazo m\u00e1ximo de trinta dias.","id":10914332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para p\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica, a Uni\u00e3o poder\u00e1 decretar estado de defesa em estado, munic\u00edpio e no Distrito Federal, o qual perdurar\u00e1 pelo prazo m\u00e1ximo de trinta dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio, admite-se a imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade de imprensa, de radiodifus\u00e3o e de televis\u00e3o.","id":10914333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio, admite-se a imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade de imprensa, de radiodifus\u00e3o e de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho de Defesa Nacional aprovar a decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa e do estado de s\u00edtio.","id":10914334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho de Defesa Nacional aprovar a decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa e do estado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne a pol\u00edtica urbana, agr\u00edcola e fundi\u00e1ria, reforma agr\u00e1ria e ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":101363,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2023-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:07:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2723920,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne a pol\u00edtica urbana, agr\u00edcola e fundi\u00e1ria, reforma agr\u00e1ria e ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10914341,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana previsto na CF \u00e9 o plano diretor, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de 10 mil habitantes.","id":10914340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana previsto na CF \u00e9 o plano diretor, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de 10 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo o STF, apesar de o ensino religioso constituir disciplina de matr\u00edcula facultativa, a CF n\u00e3o pro\u00edbe que sejam oferecidas aulas de uma religi\u00e3o espec\u00edfica, com ensinamento de dogmas ou valores apenas daquela religi\u00e3o.","id":10914341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o STF, apesar de o ensino religioso constituir disciplina de matr\u00edcula facultativa, a CF n\u00e3o pro\u00edbe que sejam oferecidas aulas de uma religi\u00e3o espec\u00edfica, com ensinamento de dogmas ou valores apenas daquela religi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As propriedades rurais e urbanas de qualquer regi\u00e3o do pa\u00eds onde forem localizadas culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas ou a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo ser\u00e3o desapropriadas mediante pagamento ao propriet\u00e1rio em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.","id":10914342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades rurais e urbanas de qualquer regi\u00e3o do pa\u00eds onde forem localizadas culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas ou a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo ser\u00e3o desapropriadas mediante pagamento ao propriet\u00e1rio em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social tem car\u00e1ter contributivo e filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.","id":10914343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social tem car\u00e1ter contributivo e filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada aos \u00edndios a propriedade definitiva das terras que eles tradicionalmente ocupam, devendo o Estado emitir os t\u00edtulos respectivos.","id":10914344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada aos \u00edndios a propriedade definitiva das terras que eles tradicionalmente ocupam, devendo o Estado emitir os t\u00edtulos respectivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa hoteleira construiu um resort no Parque Nacional de Anavilhanas \u2013 AM, sem observ\u00e2ncia das normas ambientais pertinentes. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Amazonas (MP\/AM) e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Estado do Amazonas ingressaram com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica (ACP), pleiteando, entre outros pedidos, a paralisa\u00e7\u00e3o das atividades do resort. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":101363,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2023-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2724063,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa hoteleira construiu um <em>resort <\/em>no Parque Nacional de Anavilhanas \u2013 AM, sem observ\u00e2ncia das normas ambientais pertinentes. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Amazonas (MP\/AM) e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Estado do Amazonas ingressaram com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica (ACP), pleiteando, entre outros pedidos, a paralisa\u00e7\u00e3o das atividades do <em>resort<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10914993,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que o dano \u00e9 local, a compet\u00eancia para processar e julgar a ACP \u00e9 do ju\u00edzo estadual do local do dano.","id":10914991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o dano \u00e9 local, a compet\u00eancia para processar e julgar a ACP \u00e9 do ju\u00edzo estadual do local do dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Independentemente do foro competente para julgar a ACP, os efeitos da senten\u00e7a devem-se limitar \u00e0 compet\u00eancia territorial do \u00f3rg\u00e3o que decidir a causa.","id":10914992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do foro competente para julgar a ACP, os efeitos da senten\u00e7a devem-se limitar \u00e0 compet\u00eancia territorial do \u00f3rg\u00e3o que decidir a causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O litiscons\u00f3rcio entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Estado do Amazonas e o MP\/AM \u00e9 facultativo, e a compet\u00eancia para julgar a ACP \u00e9 privativa da justi\u00e7a federal.","id":10914993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O litiscons\u00f3rcio entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Estado do Amazonas e o MP\/AM \u00e9 facultativo, e a compet\u00eancia para julgar a ACP \u00e9 privativa da justi\u00e7a federal.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O foro competente para o julgamento da ACP \u00e9 o da comarca de Manaus (justi\u00e7a estadual), por ser a capital do estado do Amazonas.","id":10914994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foro competente para o julgamento da ACP \u00e9 o da comarca de Manaus (justi\u00e7a estadual), por ser a capital do estado do Amazonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma vez que o dano \u00e9 nacional, o foro do Distrito Federal e o da comarca de Manaus (justi\u00e7a estadual) t\u00eam compet\u00eancia alternativa para o julgamento da ACP.","id":10914995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o dano \u00e9 nacional, o foro do Distrito Federal e o da comarca de Manaus (justi\u00e7a estadual) t\u00eam compet\u00eancia alternativa para o julgamento da ACP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 100 ","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dificuldade de a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica viabilizar solu\u00e7\u00f5es para problemas sociais diversos \u00e9 um fator que justifica a abertura da participa\u00e7\u00e3o social, a forma\u00e7\u00e3o de coaliza\u00e7\u00f5es com segmentos da sociedade e(ou) o estabelecimento de parcerias que culminem na implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que atendam \u00e0s demandas p\u00fablicas.","provas":[{"id":100947,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEPLAN RR - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:07:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2716563,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade de a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica viabilizar solu\u00e7\u00f5es para problemas sociais diversos \u00e9 um fator que justifica a abertura da participa\u00e7\u00e3o social, a forma\u00e7\u00e3o de coaliza\u00e7\u00f5es com segmentos da sociedade e(ou) o estabelecimento de parcerias que culminem na implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que atendam \u00e0s demandas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":10883032,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10883032,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10883033,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a governo eletr\u00f4nico, cujo objetivo \u00e9 prover informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para as pessoas, julgue os itens a seguir.","id":569046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a governo eletr\u00f4nico, cujo objetivo \u00e9 prover informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para as pessoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento","id":23317,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O setor de com\u00e9rcio e de servi\u00e7os em Roraima seguiu a tend\u00eancia da maioria dos estados brasileiros, ou seja, o PIB do setor apresentou queda expressiva no per\u00edodo 2010\u20132020.","provas":[{"id":100946,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento","id":23317,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplan-rr-rr-2023-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEPLAN RR - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento - 2023"},{"id":100947,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4553,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEPLAN RR - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:07:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2716655,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de com\u00e9rcio e de servi\u00e7os em Roraima seguiu a tend\u00eancia da maioria dos estados brasileiros, ou seja, o PIB do setor apresentou queda expressiva no per\u00edodo 2010\u20132020.<\/p>","resposta":10883283,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10883282,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10883283,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), o Produto Interno Bruto (PIB) de Roraima atingiu o valor de R$ 16 bilh\u00f5es em 2020 e varia\u00e7\u00e3o em volume de 0,1% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. Depois de Mato Grosso do Sul \u2014 com 0,2% \u2014, o estado teve a segunda maior varia\u00e7\u00e3o em volume entre as 27 unidades da federa\u00e7\u00e3o. O PIB caiu em 24 das 27 unidades da federa\u00e7\u00e3o em 2020, o ano inicial da pandemia de covid-19. Mato Grosso foi o \u00fanico a mostrar estabilidade 0% no \u00edndice. Internet: &lt;portal.rr.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando as ideias do fragmento de texto precedente, julgue os itens relativos a setores produtivos de Roraima.","id":569068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), o Produto Interno Bruto (PIB) de Roraima atingiu o valor de R$ 16 bilh\u00f5es em 2020 e varia\u00e7\u00e3o em volume de 0,1% em rela\u00e7\u00e3o a 2019. Depois de Mato Grosso do Sul \u2014 com 0,2% \u2014, o estado teve a segunda maior varia\u00e7\u00e3o em volume entre as 27 unidades da federa\u00e7\u00e3o. O PIB caiu em 24 das 27 unidades da federa\u00e7\u00e3o em 2020, o ano inicial da pandemia de covid-19. Mato Grosso foi o \u00fanico a mostrar estabilidade 0% no \u00edndice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;portal.rr.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias do fragmento de texto precedente, julgue os itens relativos a setores produtivos de Roraima.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento","id":23317,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso ainda esteja vigente o direito do credor, a despesa cuja inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar tenha sido cancelada pode ser paga \u00e0 conta de despesas de exerc\u00edcios anteriores. ","provas":[{"id":100946,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento","id":23317,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplan-rr-rr-2023-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEPLAN RR - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:02:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2716721,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ainda esteja vigente o direito do credor, a despesa cuja inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar tenha sido cancelada pode ser paga \u00e0 conta de despesas de exerc\u00edcios anteriores. <\/p>","resposta":10883468,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10883468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10883469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos procedimentos cont\u00e1beis aplicados a restos a pagar e despesas de exerc\u00edcios anteriores no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem. ","id":569087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos procedimentos cont\u00e1beis aplicados a restos a pagar e despesas de exerc\u00edcios anteriores no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento","id":23317,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 efetiva a receita or\u00e7ament\u00e1ria que constitui obriga\u00e7\u00e3o correspondente, como \u00e9 o caso das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. ","provas":[{"id":100946,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento","id":23317,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento de Roraima","sigla":"SEPLAN RR","id":6204,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seplan-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplan-rr-rr-2023-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-e-orcamento-area-planejamento-e-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEPLAN RR - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento \u2013 \u00c1rea: Planejamento e Or\u00e7amento - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:02:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2716733,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 efetiva a receita or\u00e7ament\u00e1ria que constitui obriga\u00e7\u00e3o correspondente, como \u00e9 o caso das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. <\/p>","resposta":10883499,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10883498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10883499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao relacionamento entre o regime or\u00e7ament\u00e1rio e o regime cont\u00e1bil no setor p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":569089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao relacionamento entre o regime or\u00e7ament\u00e1rio e o regime cont\u00e1bil no setor p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, EXCETO:","provas":[{"id":101340,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-procurador","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Procurador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:03:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2724485,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10916945,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 a provoca\u00e7\u00e3o de incidente manifestamente infundado.","id":10916943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 a provoca\u00e7\u00e3o de incidente manifestamente infundado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel o recurso de revista de ente p\u00fablico que n\u00e3o interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio volunt\u00e1rio contra a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, salvo se a condena\u00e7\u00e3o for agravada na segunda inst\u00e2ncia.","id":10916944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel o recurso de revista de ente p\u00fablico que n\u00e3o interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio volunt\u00e1rio contra a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, salvo se a condena\u00e7\u00e3o for agravada na segunda inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diss\u00eddio coletivo de natureza jur\u00eddica pode ter por objeto a interpreta\u00e7\u00e3o de normas jur\u00eddicas de car\u00e1ter gen\u00e9rico.","id":10916945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diss\u00eddio coletivo de natureza jur\u00eddica pode ter por objeto a interpreta\u00e7\u00e3o de normas jur\u00eddicas de car\u00e1ter gen\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado.","id":10916946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte e os procedimentos de armazenamento s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es fundamentais para a manuten\u00e7\u00e3o dos padro\u0303 es de identidade e de qualidade da mate\u0301 ria-prima e dos produtos processados pela agricultura familiar. Com base nas Recomenda\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas para a Aplica\u00e7\u00e3o das Boas Pr\u00e1ticas Agropecu\u00e1rias e de Fabrica\u00e7\u00e3o na Agricultura Familiar, do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio (2006), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":97926,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista-gabarito-definitivo-previsto-para-30-1-23","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2675591,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte e os procedimentos de armazenamento s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es fundamentais para a manuten\u00e7\u00e3o dos padro\u0303 es de identidade e de qualidade da mate\u0301 ria-prima e dos produtos processados pela agricultura familiar. Com base nas Recomenda\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas para a Aplica\u00e7\u00e3o das Boas Pr\u00e1ticas Agropecu\u00e1rias e de Fabrica\u00e7\u00e3o na Agricultura Familiar, do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio (2006), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10704662,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alimentos congelados devem ser transportados em temperaturas at\u00e9 -10 \u00baC. ","id":10704658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos congelados devem ser transportados em temperaturas at\u00e9 -10 \u00baC. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mesmo ve\u00edculo ou cont\u00eainer n\u00e3o deve ser utilizado para transportar alimentos diferentes ou produtos n\u00e3o alimentares.","id":10704659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mesmo ve\u00edculo ou cont\u00eainer n\u00e3o deve ser utilizado para transportar alimentos diferentes ou produtos n\u00e3o alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos de transporte dever\u00e3o realizar as opera\u00e7\u00f5es de carga e descarga nos locais de elabora\u00e7\u00e3o dos alimentos, evitando ao m\u00e1ximo a contamina\u00e7\u00e3o. ","id":10704660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos de transporte dever\u00e3o realizar as opera\u00e7\u00f5es de carga e descarga nos locais de elabora\u00e7\u00e3o dos alimentos, evitando ao m\u00e1ximo a contamina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao realizar a entrega, os res\u00edduos e os descartes provenientes do processamento de alimentos devem ser imediatamente transportados pelo mesmo carro, a fim de evitar ac\u00famulo no local de elabora\u00e7\u00e3o. ","id":10704661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar a entrega, os res\u00edduos e os descartes provenientes do processamento de alimentos devem ser imediatamente transportados pelo mesmo carro, a fim de evitar ac\u00famulo no local de elabora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As janelas da \u00e1rea interna de produ\u00e7\u00e3o devem ser providas de telas remov\u00edveis para evitar a entrada de pragas. ","id":10704662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As janelas da \u00e1rea interna de produ\u00e7\u00e3o devem ser providas de telas remov\u00edveis para evitar a entrada de pragas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio - MDA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio - MDA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396372,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-desenvolvimento-agrario-mda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MDA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MDA","pai":396372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 58 do Decreto no 38.981\/2018 disp\u00f5e quanto \u00e0s adultera\u00e7\u00f5es, fraudes ou falsifica\u00e7\u00f5es dos produtos. Assinale a alternativa que apresenta uma adultera\u00e7\u00e3o de produto. ","provas":[{"id":97926,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista-gabarito-definitivo-previsto-para-30-1-23","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:32:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2675565,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 58 do Decreto n<sup>o <\/sup>38.981\/2018 disp\u00f5e quanto \u00e0s adultera\u00e7\u00f5es, fraudes ou falsifica\u00e7\u00f5es dos produtos. Assinale a alternativa que apresenta uma adultera\u00e7\u00e3o de produto. <\/p>","resposta":10704529,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de denomina\u00e7\u00e3o diferente da prevista no regulamento ou em f\u00f3rmulas aprovadas. ","id":10704528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de denomina\u00e7\u00e3o diferente da prevista no regulamento ou em f\u00f3rmulas aprovadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do produto em condi\u00e7\u00f5es que contrariem as especifica\u00e7\u00f5es e as determina\u00e7\u00f5es fixadas. ","id":10704529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do produto em condi\u00e7\u00f5es que contrariem as especifica\u00e7\u00f5es e as determina\u00e7\u00f5es fixadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de subst\u00e2ncia proibida para realizar a conserva\u00e7\u00e3o.","id":10704530,"corpo":"<p>O uso de subst\u00e2ncia proibida para realizar a conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o de um ou mais elementos e sua substitui\u00e7\u00e3o por outros com vistas ao aumento de volume ou de peso. ","id":10704531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o de um ou mais elementos e sua substitui\u00e7\u00e3o por outros com vistas ao aumento de volume ou de peso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a, na rotulagem, de especifica\u00e7\u00e3o total ou parcial de determinado produto que n\u00e3o esteja contido na embalagem ou no recipiente. ","id":10704532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a, na rotulagem, de especifica\u00e7\u00e3o total ou parcial de determinado produto que n\u00e3o esteja contido na embalagem ou no recipiente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Distrital no 39.442\/2018 aprova o Regimento Interno da Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal (Seagri-DF). Com base no referido diploma legal, assinale a alternativa que indica as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Seagri.","provas":[{"id":97923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2023"},{"id":97927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seagri-df-df-2023-iades-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:34:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2674609,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto Distrital n<sup>o<\/sup> 39.442\/2018 aprova o Regimento Interno da Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal (Seagri-DF). Com base no referido diploma legal, assinale a alternativa que indica as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Seagri.<\/p>","resposta":10700242,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomento agropecu\u00e1rio e enfrentamento ao subemprego","id":10700241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomento agropecu\u00e1rio e enfrentamento ao subemprego<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agricultura, pecu\u00e1ria, aquicultura e assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural","id":10700242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agricultura, pecu\u00e1ria, aquicultura e assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defesa sanit\u00e1ria vegetal e cursos instrut\u00f3rios \u00e0s boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas","id":10700243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa sanit\u00e1ria vegetal e cursos instrut\u00f3rios \u00e0s boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Insumos utilizados nas atividades agropecu\u00e1rias e moderniza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":10700244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumos utilizados nas atividades agropecu\u00e1rias e moderniza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Terras p\u00fablicas rurais e combate ao fracionamento irregular do solo","id":10700245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terras p\u00fablicas rurais e combate ao fracionamento irregular do solo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 88\/2021, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), estabelece os limites m\u00e1ximos tolerados (LMT) de contaminantes em alimentos. Nesse contexto, assinale a alternativa que indica o LMT de chumbo no leite flu\u00eddo pronto para consumo. ","provas":[{"id":97926,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista-gabarito-definitivo-previsto-para-30-1-23","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2675557,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n<sup>o<\/sup> 88\/2021, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), estabelece os limites m\u00e1ximos tolerados (LMT) de contaminantes em alimentos. Nesse contexto, assinale a alternativa que indica o LMT de chumbo no leite flu\u00eddo pronto para consumo. <\/p>","resposta":10704492,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,20 mg\/kg ","id":10704490,"corpo":"<p>0,20 mg\/kg <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,50 mg\/kg","id":10704491,"corpo":"<p>1,50 mg\/kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,02 mg\/kg","id":10704492,"corpo":"<p>0,02 mg\/kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 0,50 mg\/kg ","id":10704493,"corpo":"<p> 0,50 mg\/kg <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,00 mg\/kg ","id":10704494,"corpo":"<p>1,00 mg\/kg <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) no 331\/2019, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), disp\u00f5e acerca dos padr\u00f5es microbiol\u00f3gicos de alimentos e \u00e9 empregada em toda a cadeia produtiva de alimentos. Segundo esse documento, o \u201climite que, em um plano de tr\u00eas classes, separa unidades amostrais de \u2018qualidade intermedi\u00e1ria\u2019 daquelas de \u2018qualidade inaceit\u00e1vel\u2019\u201d representa a defini\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":97926,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista-gabarito-definitivo-previsto-para-30-1-23","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2675561,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n<sup>o<\/sup> 331\/2019, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), disp\u00f5e acerca dos padr\u00f5es microbiol\u00f3gicos de alimentos e \u00e9 empregada em toda a cadeia produtiva de alimentos. Segundo esse documento, o \u201climite que, em um plano de tr\u00eas classes, separa unidades amostrais de \u2018qualidade intermedi\u00e1ria\u2019 daquelas de \u2018qualidade inaceit\u00e1vel\u2019\u201d representa a defini\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":10704509,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limite microbiol\u00f3gico M (M). ","id":10704509,"corpo":"<p>limite microbiol\u00f3gico M (M). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limite microbiol\u00f3gico m (m). ","id":10704510,"corpo":"<p>limite microbiol\u00f3gico m (m). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limite microbiol\u00f3gico. ","id":10704511,"corpo":"<p>limite microbiol\u00f3gico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"limite de contaminantes. ","id":10704512,"corpo":"<p>limite de contaminantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"padr\u00e3o microbiol\u00f3gico.","id":10704513,"corpo":"<p>padr\u00e3o microbiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador","id":11040,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto no 32.598\/2010, assinale a alternativa correspondente \u00e0 compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o central de administra\u00e7\u00e3o financeira. ","provas":[{"id":97911,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador","id":11040,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:38:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2675063,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto n<sup>o<\/sup> 32.598\/2010, assinale a alternativa correspondente \u00e0 compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o central de administra\u00e7\u00e3o financeira. <\/p>","resposta":10702109,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a concilia\u00e7\u00e3o dos registros das contas dos agentes arrecadadores. ","id":10702108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a concilia\u00e7\u00e3o dos registros das contas dos agentes arrecadadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover os registros di\u00e1rios das transfer\u00eancias oriundas dos agentes arrecadadores.","id":10702109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover os registros di\u00e1rios das transfer\u00eancias oriundas dos agentes arrecadadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remeter ao \u00f3rg\u00e3o central de contabilidade os demonstrativos da receita arrecadada. ","id":10702110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remeter ao \u00f3rg\u00e3o central de contabilidade os demonstrativos da receita arrecadada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manter atualizada a receita arrecadada nas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias. ","id":10702111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter atualizada a receita arrecadada nas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Efetuar o repasse do produto da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos e demais receitas p\u00fablicas do Distrito Federal. ","id":10702112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar o repasse do produto da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos e demais receitas p\u00fablicas do Distrito Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 32.598\/2010 - Aprova as Normas de Planejamento, Or\u00e7amento, Finan\u00e7as, Patrim\u00f4nio e Contabilidade do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 32.598\/2010 - Aprova as Normas de Planejamento, Or\u00e7amento, Finan\u00e7as, Patrim\u00f4nio e Contabilidade do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400107,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-32-598-2010-aprova-as-normas-de-planejamento-orcamento-financas-patrimonio-e-contabilidade-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador","id":11040,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das vertentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial s\u00e3o as compras governamentais. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":97911,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador","id":11040,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:38:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2675034,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vertentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial s\u00e3o as compras governamentais. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10701969,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma \u00e1rea que exige pouca regulamenta\u00e7\u00e3o. ","id":10701968,"corpo":"<p>\u00c9 uma \u00e1rea que exige pouca regulamenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 relevante para aplica\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas protecionistas, como aquisi\u00e7\u00e3o de estoques para preserva\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os agr\u00edcolas ou de insumos industriais. ","id":10701969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 relevante para aplica\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas protecionistas, como aquisi\u00e7\u00e3o de estoques para preserva\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os agr\u00edcolas ou de insumos industriais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um processo de baixo impacto para as opera\u00e7\u00f5es dos fornecedores de materiais. ","id":10701970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo de baixo impacto para as opera\u00e7\u00f5es dos fornecedores de materiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um processo que faz pouco uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, dadas as limita\u00e7\u00f5es legais. ","id":10701971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo que faz pouco uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, dadas as limita\u00e7\u00f5es legais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica desse tipo de compra \u00e9 a sua baixa escala. ","id":10701972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica desse tipo de compra \u00e9 a sua baixa escala. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerencialismo","oab":false,"nome":"Gerencialismo","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404568,"slug":"administracao-publica-gerencialismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compras Governamentais (Licita\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Compras Governamentais (Licita\u00e7\u00f5es)","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426455,"slug":"administracao-publica-compras-governamentais-licitacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laboratorista est\u00e1 diariamente em contato com produtos qu\u00edmicos potencialmente perigosos, cujos efeitos, em geral apresentam-se logo ap\u00f3s eventuais acidentes. Acerca dos cuidados relativos a produtos qu\u00edmicos t\u00f3xicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seagri-df-df-2023-iades-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:32:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2675459,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O laboratorista est\u00e1 diariamente em contato com produtos qu\u00edmicos potencialmente perigosos, cujos efeitos, em geral apresentam-se logo ap\u00f3s eventuais acidentes. Acerca dos cuidados relativos a produtos qu\u00edmicos t\u00f3xicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10704003,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mon\u00f3xido de carbono em concentra\u00e7\u00f5es acima de 10% \u00e9 perigoso somente se inalado por uma hora ou mais.","id":10704001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mon\u00f3xido de carbono em concentra\u00e7\u00f5es acima de 10% \u00e9 perigoso somente se inalado por uma hora ou mais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9ter e acetona s\u00e3o pouco inflam\u00e1veis e, por isso, a conserva\u00e7\u00e3o desses produtos n\u00e3o requer a aplica\u00e7\u00e3o das normas de seguran\u00e7a quanto ao risco de explos\u00e3o.","id":10704002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ter e acetona s\u00e3o pouco inflam\u00e1veis e, por isso, a conserva\u00e7\u00e3o desses produtos n\u00e3o requer a aplica\u00e7\u00e3o das normas de seguran\u00e7a quanto ao risco de explos\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cianetos e barbit\u00faricos devem ser mantidos em arm\u00e1rios trancados.","id":10704003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cianetos e barbit\u00faricos devem ser mantidos em arm\u00e1rios trancados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clorof\u00f3rmio \u00e9 uma subst\u00e2ncia n\u00e3o inflam\u00e1vel, por\u00e9m n\u00e3o se deve permitir que seus vapores entrem em contato com fogo ou metais aquecidos, para evitar a forma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s metano, que \u00e9 t\u00f3xico.","id":10704004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorof\u00f3rmio \u00e9 uma subst\u00e2ncia n\u00e3o inflam\u00e1vel, por\u00e9m n\u00e3o se deve permitir que seus vapores entrem em contato com fogo ou metais aquecidos, para evitar a forma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s metano, que \u00e9 t\u00f3xico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas que usam solventes org\u00e2nicos como o benzeno e outros hidrocarbonetos halogenados n\u00e3o precisam ser realizadas em salas separadas e bem ventiladas ou em capelas de exaust\u00e3o porque esses solventes t\u00eam baixa volatilidade.","id":10704005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas que usam solventes org\u00e2nicos como o benzeno e outros hidrocarbonetos halogenados n\u00e3o precisam ser realizadas em salas separadas e bem ventiladas ou em capelas de exaust\u00e3o porque esses solventes t\u00eam baixa volatilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":11044,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo das doen\u00e7as de forma multifatorial destaca a import\u00e2ncia da epidemiologia para a identifica\u00e7\u00e3o mais adequada de medidas de controle e erradica\u00e7\u00e3o de agravos sanit\u00e1rios e propicia o melhor planejamento de pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea da sa\u00fade animal. De acordo com os princ\u00edpios gerais aplicados de epidemiologia veterin\u00e1ria, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":97922,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":11044,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:36:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2675169,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo das doen\u00e7as de forma multifatorial destaca a import\u00e2ncia da epidemiologia para a identifica\u00e7\u00e3o mais adequada de medidas de controle e erradica\u00e7\u00e3o de agravos sanit\u00e1rios e propicia o melhor planejamento de pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea da sa\u00fade animal. De acordo com os princ\u00edpios gerais aplicados de epidemiologia veterin\u00e1ria, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10702600,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de uma doen\u00e7a depende diretamente do produto da incid\u00eancia e da dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da enfermidade na popula\u00e7\u00e3o. ","id":10702600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de uma doen\u00e7a depende diretamente do produto da incid\u00eancia e da dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da enfermidade na popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudos de caso-controle s\u00e3o prospectivos e s\u00e3o utilizados para avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre o suposto fator de risco e a ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, comparando a incid\u00eancia do desfecho no grupo exposto com a do grupo n\u00e3o exposto. ","id":10702601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos de caso-controle s\u00e3o prospectivos e s\u00e3o utilizados para avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre o suposto fator de risco e a ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, comparando a incid\u00eancia do desfecho no grupo exposto com a do grupo n\u00e3o exposto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00fanica medida de associa\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada em todos os tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9 o risco relativo. ","id":10702602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica medida de associa\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada em todos os tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9 o risco relativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudos transversais s\u00e3o excelentes para descrever a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de doen\u00e7as sazonais.","id":10702603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos transversais s\u00e3o excelentes para descrever a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de doen\u00e7as sazonais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estudos de preval\u00eancia s\u00e3o do tipo observacionais longitudinais, pois propiciam informa\u00e7\u00e3o temporal da ocorr\u00eancia dos agravos sanit\u00e1rios.","id":10702604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos de preval\u00eancia s\u00e3o do tipo observacionais longitudinais, pois propiciam informa\u00e7\u00e3o temporal da ocorr\u00eancia dos agravos sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 83 da Lei no 4.320\/1964, a contabilidade evidenciar\u00e1 perante a Fazenda P\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o de todos quantos, de qualquer modo, arrecadem receitas, efetuem despesas, administrem ou guardem bens a ela pertencentes ou confiados. Segundo esse normativo, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio evidenciar\u00e1 ","provas":[{"id":97920,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-area-contador-gabarito-definitivo-previsto-para-30-1-23","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista - \u00c1rea: Contador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 19:36:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2675108,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 83 da Lei n<sup>o<\/sup> 4.320\/1964, a contabilidade evidenciar\u00e1 perante a Fazenda P\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o de todos quantos, de qualquer modo, arrecadem receitas, efetuem despesas, administrem ou guardem bens a ela pertencentes ou confiados. Segundo esse normativo, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio evidenciar\u00e1 <\/p>","resposta":10702300,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria. ","id":10702299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as receitas e as despesas previstas em confronto com as realizadas. ","id":10702300,"corpo":"<p>as receitas e as despesas previstas em confronto com as realizadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os direitos e as obriga\u00e7\u00f5es oriundos de ajustes ou de contratos dos quais a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fa\u00e7a parte.","id":10702301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos e as obriga\u00e7\u00f5es oriundos de ajustes ou de contratos dos quais a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fa\u00e7a parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. ","id":10702302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios. ","id":10702303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rodeio Bonito","sigla":"","id":6461,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rodeio-bonito-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o emprego da crase, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: O tempo \u00e9 um princ\u00edpio especialmente caro ___ f\u00edsica. Contudo, esse conceito \u00e9 tamb\u00e9m relevante para ___ psicologia, nesse caso, especialmente relacionado ___ mem\u00f3ria. ","provas":[{"id":99695,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rodeio Bonito","sigla":"","id":6461,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rodeio-bonito-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rodeio-bonito-rs-2023-objetiva-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rodeio Bonito - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 11:12:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2707209,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o emprego da crase, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O tempo \u00e9 um princ\u00edpio especialmente caro ___ f\u00edsica. Contudo, esse conceito \u00e9 tamb\u00e9m relevante para ___ psicologia, nesse caso, especialmente relacionado ___ mem\u00f3ria. <\/em><\/p>","resposta":10838961,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a | a | a","id":10838958,"corpo":"<p>a | a | a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a | \u00e0 | \u00e0","id":10838959,"corpo":"<p>a | \u00e0 | \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a | a | \u00e0","id":10838960,"corpo":"<p>a | a | \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 | a | \u00e0","id":10838961,"corpo":"<p>\u00e0 | a | \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00e0 | \u00e0 | \u00e0","id":10838962,"corpo":"<p> \u00e0 | \u00e0 | \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rodeio Bonito","sigla":"","id":6461,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rodeio-bonito-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) Em \u201cEsses vest\u00edgios est\u00e3o intrinsecamente conectados \u00e0 personalidade do sujeito e aos seus interesses.\u201d, a palavra \u201cintrinsecamente\u201d pode ser substitu\u00edda pelo voc\u00e1bulo \u201cinerentemente\u201d, sem preju\u00edzo de sentido no texto. (_) Em \u201cPor esse motivo, est\u00e3o sendo criados mecanismos de an\u00e1lise [...]\u201d, a express\u00e3o \u201cpor esse motivo\u201d anuncia o termo \u201cmecanismos de an\u00e1lise\u201d. (_) Na \u00faltima frase do texto, a express\u00e3o \u201cDesse modo\u201d pode ser substitu\u00edda por \u201cDestarte\u201d, mantendo o sentido do contexto em que se insere.","provas":[{"id":99695,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rodeio Bonito","sigla":"","id":6461,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rodeio-bonito-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rodeio-bonito-rs-2023-objetiva-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rodeio Bonito - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 11:03:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2707190,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Em \u201cEsses vest\u00edgios est\u00e3o intrinsecamente conectados \u00e0 personalidade do sujeito e aos seus interesses.\u201d, a palavra \u201cintrinsecamente\u201d pode ser substitu\u00edda pelo voc\u00e1bulo \u201cinerentemente\u201d, sem preju\u00edzo de sentido no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Em \u201cPor esse motivo, est\u00e3o sendo criados mecanismos de an\u00e1lise [...]\u201d, a express\u00e3o \u201cpor esse motivo\u201d anuncia o termo \u201cmecanismos de an\u00e1lise\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Na \u00faltima frase do texto, a express\u00e3o \u201cDesse modo\u201d pode ser substitu\u00edda por \u201cDestarte\u201d, mantendo o sentido do contexto em que se insere.<\/p>","resposta":10838866,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10838863,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":10838864,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10838865,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10838866,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - C. ","id":10838867,"corpo":"<p>E - E - C. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Heran\u00e7a digital\tEnquanto alguns buscam alternativas para a imortalidade no ambiente digital, outros pretendem compreender suas implica\u00e7\u00f5es. Os mesmos dados presentes nas redes sociais que s\u00e3o ferramentas para a supera\u00e7\u00e3o do luto e para poss\u00edveis extens\u00f5es da vida propiciam questionamentos no \u00e2mbito jur\u00eddico.\tOs vest\u00edgios digitais n\u00e3o s\u00e3o bens materiais que podem ser transmitidos como heran\u00e7a. \u201cEsses vest\u00edgios est\u00e3o intrinsecamente conectados \u00e0 personalidade do sujeito e aos seus interesses\u201d, explica Rafael Zanatta, diretor da Data Privacy Brasil, uma associa\u00e7\u00e3o de pesquisa sem fins lucrativos e ______________. Segundo ele, quando a express\u00e3o \u201cheran\u00e7a digital\u201d foi adotada, englobava o conjunto de informa\u00e7\u00f5es e dados de acesso a contas que foram produzidos pelos indiv\u00edduos durante sua vida on-line. Dentro dessa l\u00f3gica, o ac\u00famulo de dados que ficou para tr\u00e1s ap\u00f3s o falecimento \u00e9 visto como propriedade \u2013 o que pode n\u00e3o ser t\u00e3o simples assim. O fato de essas informa\u00e7\u00f5es serem parte da personalidade do sujeito pode complicar a discuss\u00e3o sobre a transmiss\u00e3o desses recursos e sobre que tipo de recursos s\u00e3o esses.\tNo Facebook, por exemplo, quando um usu\u00e1rio morre, outros perfis podem denunciar a conta, indicando o falecimento. Apenas assim, ap\u00f3s acumular certa quantidade de den\u00fancias, a plataforma pode \u201ccongelar\u201d o perfil e torn\u00e1-lo um memorial, onde outros usu\u00e1rios, como amigos e familiares, poder\u00e3o deixar mensagens e prestar condol\u00eancias.\tEssa quest\u00e3o da transfer\u00eancia da posse dos dados de quem j\u00e1 morreu tem se tornado cada vez mais discutida no \u00e2mbito legal, e parece haver uma tend\u00eancia para que as plataformas passem a discutir mais o assunto. Isso se deve ao fato de que, com o passar dos anos, veremos cada vez mais perfis de pessoas falecidas, principalmente nas redes sociais como o Facebook e Instagram, que j\u00e1 est\u00e3o em uso no Brasil h\u00e1 mais de dez anos. Um estudo publicado no peri\u00f3dico Big Data &amp; Society pelos pesquisadores Carl J. \u00d6hman e David Watson, do Internet Institute da Universidade de Oxford, prev\u00ea que, antes de 2100, o Facebook pode ter mais usu\u00e1rios mortos do que usu\u00e1rios ativos. O estudo estima que haver\u00e1 pelo menos 1,4 bilh\u00e3o de perfis desse tipo, mas esse n\u00famero pode chegar a 4,9 bilh\u00f5es.\tOutras empresas t\u00eam adotado pol\u00edticas rigorosas quanto a isso, _________ definitivamente as contas de indiv\u00edduos cujo \u00f3bito tenha sido confirmado. A Apple \u00e9 um exemplo: uma vez identificada a morte do usu\u00e1rio, sua conta \u00e9 encerrada imediatamente. Essa remo\u00e7\u00e3o _______ pode interferir no processo de luto daqueles que desejam manifestar e acompanhar as homenagens no perfil. Por esse motivo, est\u00e3o sendo criados mecanismos de an\u00e1lise para compreender o interesse da fam\u00edlia ou do \u201cherdeiro\u201d em ter acesso \u00e0 conta.\tPara quem opta pela remo\u00e7\u00e3o do perfil, tamb\u00e9m pode haver dificuldade. O Instagram, por exemplo, permite que usu\u00e1rios solicitem a exclus\u00e3o de perfis de pessoas que faleceram, mas esse \u00e9 um processo burocr\u00e1tico: a solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser feita por qualquer perfil, mas apenas por aqueles que comprovem liga\u00e7\u00e3o com quem morreu. Al\u00e9m disso, a an\u00e1lise desse pedido segue par\u00e2metros internos da plataforma, que n\u00e3o s\u00e3o claros. H\u00e1, entretanto, uma alternativa a isso: a possibilidade de solicitar o delisting do perfil, um processo de remo\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina espec\u00edfica da listagem de resultados que aparecem em motores de busca. Desse modo, quando algu\u00e9m procurar pelo seu nome em sites de busca como o Google, por exemplo, o conte\u00fado n\u00e3o aparecer\u00e1 como resultado. (Fonte: ComCi\u00eancia - adaptado.)","id":567953,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Heran\u00e7a digital<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEnquanto alguns buscam alternativas para a imortalidade no ambiente digital, outros pretendem compreender suas implica\u00e7\u00f5es. Os mesmos dados presentes nas redes sociais que s\u00e3o ferramentas para a supera\u00e7\u00e3o do luto e para poss\u00edveis extens\u00f5es da vida propiciam questionamentos no \u00e2mbito jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs vest\u00edgios digitais n\u00e3o s\u00e3o bens materiais que podem ser transmitidos como heran\u00e7a. \u201cEsses vest\u00edgios est\u00e3o intrinsecamente conectados \u00e0 personalidade do sujeito e aos seus interesses\u201d, explica Rafael Zanatta, diretor da Data Privacy Brasil, uma associa\u00e7\u00e3o de pesquisa sem fins lucrativos e ______________. Segundo ele, quando a express\u00e3o \u201cheran\u00e7a digital\u201d foi adotada, englobava o conjunto de informa\u00e7\u00f5es e dados de acesso a contas que foram produzidos pelos indiv\u00edduos durante sua vida<em> on-line<\/em>. Dentro dessa l\u00f3gica, o ac\u00famulo de dados que ficou para tr\u00e1s ap\u00f3s o falecimento \u00e9 visto como propriedade \u2013 o que pode n\u00e3o ser t\u00e3o simples assim. O fato de essas informa\u00e7\u00f5es serem parte da personalidade do sujeito pode complicar a discuss\u00e3o sobre a transmiss\u00e3o desses recursos e sobre que tipo de recursos s\u00e3o esses.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo Facebook, por exemplo, quando um usu\u00e1rio morre, outros perfis podem denunciar a conta, indicando o falecimento. Apenas assim, ap\u00f3s acumular certa quantidade de den\u00fancias, a plataforma pode \u201ccongelar\u201d o perfil e torn\u00e1-lo um memorial, onde outros usu\u00e1rios, como amigos e familiares, poder\u00e3o deixar mensagens e prestar condol\u00eancias.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa quest\u00e3o da transfer\u00eancia da posse dos dados de quem j\u00e1 morreu tem se tornado cada vez mais discutida no \u00e2mbito legal, e parece haver uma tend\u00eancia para que as plataformas passem a discutir mais o assunto. Isso se deve ao fato de que, com o passar dos anos, veremos cada vez mais perfis de pessoas falecidas, principalmente nas redes sociais como o Facebook e Instagram, que j\u00e1 est\u00e3o em uso no Brasil h\u00e1 mais de dez anos. Um estudo publicado no peri\u00f3dico <em>Big Data &amp; Society <\/em>pelos pesquisadores Carl J. \u00d6hman e David Watson, do Internet Institute da Universidade de Oxford, prev\u00ea que, antes de 2100, o Facebook pode ter mais usu\u00e1rios mortos do que usu\u00e1rios ativos. O estudo estima que haver\u00e1 pelo menos 1,4 bilh\u00e3o de perfis desse tipo, mas esse n\u00famero pode chegar a 4,9 bilh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutras empresas t\u00eam adotado pol\u00edticas rigorosas quanto a isso, _________ definitivamente as contas de indiv\u00edduos cujo \u00f3bito tenha sido confirmado. A Apple \u00e9 um exemplo: uma vez identificada a morte do usu\u00e1rio, sua conta \u00e9 encerrada imediatamente. Essa remo\u00e7\u00e3o _______ pode interferir no processo de luto daqueles que desejam manifestar e acompanhar as homenagens no perfil. Por esse motivo, est\u00e3o sendo criados mecanismos de an\u00e1lise para compreender o interesse da fam\u00edlia ou do \u201cherdeiro\u201d em ter acesso \u00e0 conta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara quem opta pela remo\u00e7\u00e3o do perfil, tamb\u00e9m pode haver dificuldade. O Instagram, por exemplo, permite que usu\u00e1rios solicitem a exclus\u00e3o de perfis de pessoas que faleceram, mas esse \u00e9 um processo burocr\u00e1tico: a solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser feita por qualquer perfil, mas apenas por aqueles que comprovem liga\u00e7\u00e3o com quem morreu. Al\u00e9m disso, a an\u00e1lise desse pedido segue par\u00e2metros internos da plataforma, que n\u00e3o s\u00e3o claros. H\u00e1, entretanto, uma alternativa a isso: a possibilidade de solicitar o <em>delisting <\/em>do perfil, um processo de remo\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina espec\u00edfica da listagem de resultados que aparecem em motores de busca. Desse modo, quando algu\u00e9m procurar pelo seu nome em sites de busca como o Google, por exemplo, o conte\u00fado n\u00e3o aparecer\u00e1 como resultado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Fonte: ComCi\u00eancia - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Cardiologia","id":7845,"slug":"medico-especialista-em-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente JCN, chegou ao hospital com crises de hiperglicemia controlada por insulina regular, na triagem do hospital o m\u00e9dico encontrou uma n\u00e3o conformidade em rela\u00e7\u00e3o a associa\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es, pois o paciente tamb\u00e9m era hipertenso. Analisando o texto acima, deve-se ent\u00e3o evitar as associa\u00e7\u00f5es entre:","provas":[{"id":98842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Cardiologia","id":7845,"slug":"medico-especialista-em-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - M\u00e9dico Especialista em Cardiologia - 2023"},{"id":98841,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 20:19:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2684307,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente JCN, chegou ao hospital com crises de hiperglicemia controlada por insulina regular, na triagem do hospital o m\u00e9dico encontrou uma n\u00e3o conformidade em rela\u00e7\u00e3o a associa\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es, pois o paciente tamb\u00e9m era hipertenso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o texto acima, deve-se ent\u00e3o evitar as associa\u00e7\u00f5es entre:<\/p>","resposta":10742871,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Captopril e Hidroclorotiazida.","id":10742869,"corpo":"<p>Captopril e Hidroclorotiazida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enalapril e Anlodipino.","id":10742870,"corpo":"<p>Enalapril e Anlodipino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enalapril e Losartana. ","id":10742871,"corpo":"<p>Enalapril e Losartana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Captopril e Nifedipino. ","id":10742872,"corpo":"<p>Captopril e Nifedipino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia","id":7858,"slug":"medico-especialista-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que aumenta a quantidade de pelos no corpo da mulher denomina-se hirsutismo. Embora rara, afeta mulheres f\u00e9rteis, ap\u00f3s a menopausa. Sobre o Hirsutismo, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":98847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia","id":7858,"slug":"medico-especialista-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 20:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2684371,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que aumenta a quantidade de pelos no corpo da mulher denomina-se hirsutismo. Embora rara, afeta mulheres f\u00e9rteis, ap\u00f3s a menopausa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Hirsutismo, assinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":10743165,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acne, oleosidade cut\u00e2nea s\u00e3o sinais bem caracter\u00edsticos de atua\u00e7\u00e3o de andr\u00f3genos no organismo, que nesta doen\u00e7a, est\u00e1 aumentado.","id":10743162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acne, oleosidade cut\u00e2nea s\u00e3o sinais bem caracter\u00edsticos de atua\u00e7\u00e3o de andr\u00f3genos no organismo, que nesta doen\u00e7a, est\u00e1 aumentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A S\u00edndrome de Cushing \u00e9 uma causa suprarrenal que pode causar a doen\u00e7a. ","id":10743163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de Cushing \u00e9 uma causa suprarrenal que pode causar a doen\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na pele, especificamente, nas c\u00e9lulas da unidade pilosseb\u00e1cea \u00e9 onde o andr\u00f3geno, ao ser metabolizado, fica mais ativo.","id":10743164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pele, especificamente, nas c\u00e9lulas da unidade pilosseb\u00e1cea \u00e9 onde o andr\u00f3geno, ao ser metabolizado, fica mais ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tumores n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis pela doen\u00e7a. ","id":10743165,"corpo":"<p>Os tumores n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis pela doen\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Cardiologia","id":7845,"slug":"medico-especialista-em-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente VPN, de 30 anos se apresenta com sintomas de ICC e precordialgia. O exame de ECO apresentou uma disfun\u00e7\u00e3o moderada, por\u00e9m, importante no VE, com abaulamento mitral importante e hiper-refrig\u00eancia de m\u00fasculos papilares. A coron\u00e1ria esquerda n\u00e3o foi poss\u00edvel ser visualizada. Na angiotomografia de coron\u00e1rias foi constatado anomalias da coron\u00e1ria esquerda do tronco da art\u00e9ria pumonar. Sobre o caso assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":98841,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2023"},{"id":98842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Cardiologia","id":7845,"slug":"medico-especialista-em-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - M\u00e9dico Especialista em Cardiologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 20:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2684287,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente VPN, de 30 anos se apresenta com sintomas de ICC e precordialgia. O exame de ECO apresentou uma disfun\u00e7\u00e3o moderada, por\u00e9m, importante no VE, com abaulamento mitral importante e hiper-refrig\u00eancia de m\u00fasculos papilares. A coron\u00e1ria esquerda n\u00e3o foi poss\u00edvel ser visualizada. Na angiotomografia de coron\u00e1rias foi constatado anomalias da coron\u00e1ria esquerda do tronco da art\u00e9ria pumonar. Sobre o caso assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10742772,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00e9ria coron\u00e1ria esquerda an\u00f4mala da art\u00e9ria pulmonar, tamb\u00e9m chamada de ALCAPA, possui a forma infantil e adulta. Diferenciam-se pelo local irrigado e obstru\u00e7\u00f5es que levam a les\u00f5es na coron\u00e1ria esquerda.","id":10742772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art\u00e9ria coron\u00e1ria esquerda an\u00f4mala da art\u00e9ria pulmonar, tamb\u00e9m chamada de ALCAPA, possui a forma infantil e adulta. Diferenciam-se pelo local irrigado e obstru\u00e7\u00f5es que levam a les\u00f5es na coron\u00e1ria esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o h\u00e1 disfun\u00e7\u00e3o ventricular, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio processo cir\u00fargico.","id":10742773,"corpo":"<p>Como n\u00e3o h\u00e1 disfun\u00e7\u00e3o ventricular, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio processo cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A isquemia coronariana ocorreu pela hip\u00f3xia em coron\u00e1ria esquerda. ","id":10742774,"corpo":"<p>A isquemia coronariana ocorreu pela hip\u00f3xia em coron\u00e1ria esquerda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se optar em restabelecer o fluxo coronariano adequado realizando uma ponte-tronco da coron\u00e1ria.","id":10742775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se optar em restabelecer o fluxo coronariano adequado realizando uma ponte-tronco da coron\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certas passagens, o autor utiliza recursos lingu\u00edsticos ou textuais para destacar apenas a voz do narrador. Assinale a alternativa que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o em que isso acontece.","provas":[{"id":100521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-geologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":100523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2023"},{"id":100520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 16:58:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2711478,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certas passagens, o autor utiliza recursos lingu\u00edsticos ou textuais para destacar apenas a voz do narrador. Assinale a alternativa que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o em que isso acontece.<\/p>","resposta":10859430,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No uso dos par\u00eanteses das linhas 08 e 10.","id":10859430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos par\u00eanteses das linhas 08 e 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No uso das aspas das linhas 31 e 33.","id":10859431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso das aspas das linhas 31 e 33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No uso de it\u00e1lico na linha 44.","id":10859432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso de it\u00e1lico na linha 44.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No uso do diminutivo na linha 46 e da express\u00e3o por favor (l. 47).","id":10859433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso do diminutivo na linha 46 e da express\u00e3o <strong><em>por favor<\/em><\/strong> (l. 47).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No uso do diminutivo na linha 48.","id":10859434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso do diminutivo na linha 48.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 11 a 15 referem-se ao texto abaixo.\tEspera na fila do supermercado numa noite des\u00e1bado.\tEle conta: cinco pessoas na sua frente, uma comum carrinho cheio, as outras segurando cestinhosquase transbordando, todos eles com latas de cerveja.Este \u00e9 o caixa com menor movimento.\tEle faz a conta: daqui a vinte minutos a chegada deAna dever\u00e1 ser anunciada pelo porteiro do pr\u00e9dio (naverdade Ana chegar\u00e1 cinco minutos mais cedo do queele imagina), s\u00e3o cinco pessoas, a que est\u00e1 escondidaatr\u00e1s do carinho demorar\u00e1 uns dez minutos passandoe pagando as compras, as que empurram cestinhoscom os p\u00e9s ficar\u00e3o cerca de tr\u00eas ou quatro minutos defrente para a operadora de caixa, n\u00e3o vai dar tempo.\tAbre um pacotinho de chocolates enquanto espera.\u00c9 s\u00e1bado \u00e0 noite, ele na fila do supermercado. Ana vaichegar, eles jantar\u00e3o juntos. Ele vai cozinhar para ela.\tUma luz come\u00e7a a piscar acima do computador docaixa. Um homem aparece, gel no cabelo, crach\u00e1 nopesco\u00e7o. Pega da esteira sacos que cont\u00eam: cenouras,piment\u00f5es, batatas e cebolas. A pessoa que levavao carrinho esqueceu de pes\u00e1-los. O homem, gel no cabeloe crach\u00e1 no pesco\u00e7o, far\u00e1 esse trabalho, e antes de sairmostra um sorriso largo para a cliente.\tAgora as outras pessoas da fila suspiram e olhampara tr\u00e1s, procurando por olhares c\u00famplices de impa-ci\u00eancia. Na fila do supermercado, s\u00e1bado \u00e0 noite, todosesperando pelos sacos que n\u00e3o foram pesados. Anadeve estar virando a esquina, ele pensa (ele n\u00e3o sabe,mas ela j\u00e1 est\u00e1 sendo avisada pelo porteiro de que n\u00e3otem ningu\u00e9m em casa, \u201cseu Ricardo saiu de carro eainda n\u00e3o voltou, mas posso ligar mesmo assim, se asenhora quiser\u201d).\tUma mensagem no celular, ele l\u00ea o nome no visore, quando faz o movimento com o dedo para ler, oaparelho desliga, a bateria acabou. Ela deve estartentando me avisar que est\u00e1 saindo de casa, ele pensa,esperan\u00e7oso, e v\u00ea que os sacos, agora devidamentepesados, j\u00e1 est\u00e3o de volta, na m\u00e3o da operadora decaixa.\tDe repente ele lembra que esqueceu daquele vinhochileno, tem certeza de que Ana adoraria. N\u00e3o quer sairda fila s\u00f3 para ir atr\u00e1s do vinho, sabe que se atrasar\u00e1ainda mais. A d\u00favida insiste. Ela vai amar. Decide quevai buscar a garrafa de vinho, pede para a \u00fanica pessoaque est\u00e1 atr\u00e1s dele guardar o seu lugar um minutinhos\u00f3, por favor. Tem certeza de que Ana n\u00e3o vai seimportar, um minutinho a mais, um a menos, o queimporta \u00e9 passarem a noite juntos.Adaptado de: SOUZA, T. S. \u201cA fila do supermercado\u201d. In: ASSISBRASIL, L. A. (org.) Melhor n\u00e3o abrir essa gaveta: contos deraz\u00e3o e loucura. Porto Alegre: Terceiro Selo, 2014.","id":568341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(255, 255, 255);\">Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>11 <\/strong>a <strong>15 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEspera na fila do supermercado numa noite de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e1bado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEle conta: cinco pessoas na sua frente, uma com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um carrinho cheio, as outras segurando cestinhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quase transbordando, todos eles com latas de cerveja.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Este \u00e9 o caixa com menor movimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEle faz a conta: daqui a vinte minutos a chegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ana dever\u00e1 ser anunciada pelo porteiro do pr\u00e9dio (na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade Ana chegar\u00e1 cinco minutos mais cedo do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele imagina), s\u00e3o cinco pessoas, a que est\u00e1 escondida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atr\u00e1s do carinho demorar\u00e1 uns dez minutos passando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e pagando as compras, as que empurram cestinhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com os p\u00e9s ficar\u00e3o cerca de tr\u00eas ou quatro minutos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente para a operadora de caixa, n\u00e3o vai dar tempo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAbre um pacotinho de chocolates enquanto espera.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 s\u00e1bado \u00e0 noite, ele na fila do supermercado. Ana vai<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegar, eles jantar\u00e3o juntos. Ele vai cozinhar para ela.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUma luz come\u00e7a a piscar acima do computador do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caixa. Um homem aparece, gel no cabelo, crach\u00e1 no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesco\u00e7o. Pega da esteira sacos que cont\u00eam: cenouras,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>piment\u00f5es, batatas e cebolas. A pessoa que levava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o carrinho esqueceu de pes\u00e1-los. O homem, gel no cabelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e crach\u00e1 no pesco\u00e7o, far\u00e1 esse trabalho, e antes de sair<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mostra um sorriso largo para a cliente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAgora as outras pessoas da fila suspiram e olham<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para tr\u00e1s, procurando por olhares c\u00famplices de impa-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ci\u00eancia. Na fila do supermercado, s\u00e1bado \u00e0 noite, todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esperando pelos sacos que n\u00e3o foram pesados. Ana<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deve estar virando a esquina, ele pensa (ele n\u00e3o sabe,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas ela j\u00e1 est\u00e1 sendo avisada pelo porteiro de que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem ningu\u00e9m em casa, \u201cseu Ricardo saiu de carro e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ainda n\u00e3o voltou, mas posso ligar mesmo assim, se a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>senhora quiser\u201d).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUma mensagem no celular, ele l\u00ea o nome no visor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e, quando faz o movimento com o dedo para ler, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho desliga, a bateria acabou. Ela deve estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentando me avisar que est\u00e1 saindo de casa, ele pensa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esperan\u00e7oso, e v\u00ea que os sacos, agora devidamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesados, j\u00e1 est\u00e3o de volta, na m\u00e3o da operadora de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caixa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDe repente ele lembra que esqueceu daquele vinho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chileno, tem certeza de que Ana adoraria. N\u00e3o quer sair<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da fila s\u00f3 para ir atr\u00e1s do vinho, sabe que se atrasar\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ainda mais. A d\u00favida insiste.<em> Ela vai amar. <\/em>Decide que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vai buscar a garrafa de vinho, pede para a \u00fanica pessoa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que est\u00e1 atr\u00e1s dele guardar o seu lugar um minutinho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3, por favor. Tem certeza de que Ana n\u00e3o vai se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importar, um minutinho a mais, um a menos, o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importa \u00e9 passarem a noite juntos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: SOUZA, T. S. \u201cA fila do supermercado\u201d. In: ASSIS<\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRASIL, L. A. (org.) <em>Melhor n\u00e3o abrir essa gaveta<\/em>: <em>contos de<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>raz\u00e3o e loucura<\/em>. Porto Alegre: Terceiro Selo, 2014.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Narrador","oab":false,"nome":"Narrador","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419177,"slug":"lingua-portuguesa-narrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica","id":2031,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra em destaque pode ser substitu\u00edda CORRETAMENTE pelo termo entre par\u00eanteses sem alterar o sentido do enunciado.","provas":[{"id":100752,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica","id":2031,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2023-ibgp-soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica-3","tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 08:54:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2713089,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra em destaque pode ser substitu\u00edda <strong>CORRETAMENTE <\/strong>pelo termo entre par\u00eanteses sem alterar o sentido do enunciado.<\/p>","resposta":10867466,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] o canal de TV AMC divulgou inadvertidamente em sua p\u00e1gina do Facebook a morte violenta de um de seus principais personagens. (irrefletidamente)","id":10867466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] o canal de TV AMC divulgou <strong>inadvertidamente <\/strong>em sua p\u00e1gina do <em>Facebook <\/em>a morte violenta de um de seus principais personagens. (irrefletidamente)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o negativa, nos precipitamos e soltamos um spoiler. (abatemos)","id":10867467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o negativa, nos <strong>precipitamos <\/strong>e soltamos um <em>spoiler<\/em>. (abatemos)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 quem diga que conhecer de antem\u00e3o os rumos de uma est\u00f3ria n\u00e3o interfere em nada na experi\u00eancia de desfrut\u00e1-la. (intenta)","id":10867468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 quem diga que conhecer de antem\u00e3o os rumos de uma est\u00f3ria n\u00e3o <strong>interfere <\/strong>em nada na experi\u00eancia de desfrut\u00e1-la. (intenta)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[...] criou-se um ambiente prop\u00edcio ao surgimento de uma etiqueta para poupar o p\u00fablico de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o solicitadas. (antag\u00f4nico)","id":10867469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] criou-se um ambiente <strong>prop\u00edcio <\/strong>ao surgimento de uma etiqueta para poupar o p\u00fablico de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o solicitadas. (antag\u00f4nico)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 6.A arte de revelar sem matar a gra\u00e7aAp\u00f3s exibir o \u00faltimo epis\u00f3dio da meia-temporada de The Walking Dead \u2014 seriado de zumbis de maior audi\u00eancia dos EUA \u2014 o canal de TV AMC divulgou inadvertidamente em sua p\u00e1gina do Facebook a morte violenta de um de seus principais personagens. Devido \u00e0 diferen\u00e7a de fuso hor\u00e1rio entre as costas leste e oeste do continente norte-americano, milhares de f\u00e3s do seriado que ainda n\u00e3o haviam assistido ao epis\u00f3dio ficaram furiosos ao descobrir com anteced\u00eancia o final bomb\u00e1stico.A frustra\u00e7\u00e3o dos espectadores que seguiam a s\u00e9rie foi t\u00e3o grande, e tantas as reclama\u00e7\u00f5es, que o canal se viu obrigado a deletar a postagem e publicar um pedido de desculpas: \u201cOuvimos a rea\u00e7\u00e3o de voc\u00eas ao post da noite passada, e pedimos desculpas. Sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o negativa, nos precipitamos e soltamos um spoiler. Por favor saibam que estamos trabalhando para garantir que, no futuro, poss\u00edveis spoilers nas redes sociais da AMC sejam exterminados antes que possam infectar a transmiss\u00e3o na costa oeste dos EUA\u201d.Essa falta de timing da AMC, ao divulgar prematuramente informa\u00e7\u00f5es sobre um de seus programas mais vistos, est\u00e1 longe de ser um caso isolado. Os chamados spoilers t\u00eam se mostrado verdadeiros \u201cestraga-prazeres\u201d para uma parcela do p\u00fablico consumidor de narrativas (o termo vem do verbo to spoil, \u201cestragar\u201d) \u2014 ocorrendo principalmente no ambiente virtual, onde as informa\u00e7\u00f5es circulam com maior velocidade.Em alguns casos mais extremos, spoilers tamb\u00e9m t\u00eam sido fonte de preju\u00edzo para est\u00fadios, interferindo na audi\u00eancia de programas e melando a surpresa de projetos confidenciais. [...]H\u00e1 quem diga que conhecer de antem\u00e3o os rumos de uma est\u00f3ria n\u00e3o interfere em nada na experi\u00eancia de desfrut\u00e1-la. Seja como for, com a abund\u00e2ncia \u2014 e a concomit\u00e2ncia \u2014 de tramas serializadas e narrativas em geral, criou-se um ambiente prop\u00edcio ao surgimento de uma etiqueta para poupar o p\u00fablico de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o solicitadas, com avisos de spoilers t\u00e3o restritivos na abertura dos textos quanto cercas de arame farpado com placas de \u201cn\u00e3o ultrapasse\u201d. Contudo, em se tratando de redes sociais, ficar imune a revela\u00e7\u00f5es inconvenientes pode ser uma tarefa quase imposs\u00edvel, t\u00e3o arriscada como passear por um campo minado.Para se manter desinformado s\u00f3 h\u00e1 dois modos: filtrar as redes sociais com aplicativos que bloqueiem refer\u00eancias a assuntos espec\u00edficos ou basicamente manter-se off-line e, ainda assim, ter de proibir os amigos de comentar sobre \u2014 recomenda o cr\u00edtico Fernando Oliveira, autor do blog Mundo da TV.Fonte: MURANO, Edgard. A arte de revelar sem matar a gra\u00e7a. Revista L\u00cdNGUA. S\u00e3o Paulo: Editora Segmento. Ano 9. n.112. Fev. 2015. p.16- 17. [Fragmento].","id":568566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es 1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de revelar sem matar a gra\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s exibir o \u00faltimo epis\u00f3dio da meia-temporada de <em>The Walking Dead<\/em> \u2014 seriado de zumbis de maior audi\u00eancia dos EUA \u2014 o canal de TV AMC divulgou inadvertidamente em sua p\u00e1gina do Facebook a morte violenta de um de seus principais personagens. Devido \u00e0 diferen\u00e7a de fuso hor\u00e1rio entre as costas leste e oeste do continente norte-americano, milhares de f\u00e3s do seriado que ainda n\u00e3o haviam assistido ao epis\u00f3dio ficaram furiosos ao descobrir com anteced\u00eancia o final bomb\u00e1stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frustra\u00e7\u00e3o dos espectadores que seguiam a s\u00e9rie foi t\u00e3o grande, e tantas as reclama\u00e7\u00f5es, que o canal se viu obrigado a deletar a postagem e publicar um pedido de desculpas: \u201cOuvimos a rea\u00e7\u00e3o de voc\u00eas ao post da noite passada, e pedimos desculpas. Sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o negativa, nos precipitamos e soltamos um <em>spoiler<\/em>. Por favor saibam que estamos trabalhando para garantir que, no futuro, poss\u00edveis <em>spoilers <\/em>nas redes sociais da AMC sejam exterminados antes que possam infectar a transmiss\u00e3o na costa oeste dos EUA\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa falta de <em>timing <\/em>da AMC, ao divulgar prematuramente informa\u00e7\u00f5es sobre um de seus programas mais vistos, est\u00e1 longe de ser um caso isolado. Os chamados <em>spoilers <\/em>t\u00eam se mostrado verdadeiros \u201cestraga-prazeres\u201d para uma parcela do p\u00fablico consumidor de narrativas (o termo vem do verbo <em>to spoil<\/em>, \u201cestragar\u201d) \u2014 ocorrendo principalmente no ambiente virtual, onde as informa\u00e7\u00f5es circulam com maior velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos mais extremos, <em>spoilers <\/em>tamb\u00e9m t\u00eam sido fonte de preju\u00edzo para est\u00fadios, interferindo na audi\u00eancia de programas e melando a surpresa de projetos confidenciais. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 quem diga que conhecer de antem\u00e3o os rumos de uma est\u00f3ria n\u00e3o interfere em nada na experi\u00eancia de desfrut\u00e1-la. Seja como for, com a abund\u00e2ncia \u2014 e a concomit\u00e2ncia \u2014 de tramas serializadas e narrativas em geral, criou-se um ambiente prop\u00edcio ao surgimento de uma etiqueta para poupar o p\u00fablico de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o solicitadas, com avisos de <em>spoilers <\/em>t\u00e3o restritivos na abertura dos textos quanto cercas de arame farpado com placas de \u201cn\u00e3o ultrapasse\u201d. Contudo, em se tratando de redes sociais, ficar imune a revela\u00e7\u00f5es inconvenientes pode ser uma tarefa quase imposs\u00edvel, t\u00e3o arriscada como passear por um campo minado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se manter desinformado s\u00f3 h\u00e1 dois modos: filtrar as redes sociais com aplicativos que bloqueiem refer\u00eancias a assuntos espec\u00edficos ou basicamente manter-se <em>off-line<\/em> e, ainda assim, ter de proibir os amigos de comentar sobre \u2014 recomenda o cr\u00edtico Fernando Oliveira, autor do blog <em>Mundo da TV<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: MURANO, Edgard. A arte de revelar sem matar a gra\u00e7a. Revista L\u00cdNGUA. S\u00e3o Paulo: Editora Segmento. Ano 9. n.112. Fev. 2015. p.16- 17. [Fragmento].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina","sigla":"","id":4566,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":100709,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina","sigla":"","id":4566,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe-2023-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 09:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2718334,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":10891115,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Defesa Civil \u00e9 respons\u00e1vel pelos alertas nos per\u00edodos de chuva em Petrolina.","id":10891114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Defesa Civil \u00e9 respons\u00e1vel pelos alertas nos per\u00edodos de chuva em Petrolina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Defesa Civil \u00e9 respons\u00e1vel pela orienta\u00e7\u00e3o dos perigos de chuva em todo o Vale do S\u00e3o Francisco. ","id":10891115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Defesa Civil \u00e9 respons\u00e1vel pela orienta\u00e7\u00e3o dos perigos de chuva em todo o Vale do S\u00e3o Francisco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o m\u00eas de novembro j\u00e1 \u00e9 considerado mais chuvoso dos \u00faltimos 30 anos em Petrolina.","id":10891116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00eas de novembro j\u00e1 \u00e9 considerado mais chuvoso dos \u00faltimos 30 anos em Petrolina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia de chuva em Petrolina oscila entre190mm e 280mm. ","id":10891117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00e9dia de chuva em Petrolina oscila entre190mm e 280mm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Petrolina est\u00e1 situada na regi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco.","id":10891118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Petrolina est\u00e1 situada na regi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 09 e 10. \u201cEm Petrolina, na regi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco, a Defesa Civil tem acompanhado os alertas emitidos e continua orientando a popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a preven\u00e7\u00e3o de riscos nos per\u00edodos de chuva. No munic\u00edpio, segundo dados do \u00f3rg\u00e3o, o m\u00eas de novembro j\u00e1 \u00e9 considerado o novembro mais chuvoso dos \u00faltimos 30 anos, com uma m\u00e9dia entre 190mm e 280mm, o que corresponde a quase 50% da m\u00e9dia de chuva anual prevista, que era de 419 mm.\u201d https:\/\/petrolina.pe.gov.br","id":569323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 09 e 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cEm Petrolina, na regi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco, a Defesa Civil tem acompanhado os alertas emitidos e continua orientando a popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a preven\u00e7\u00e3o de riscos nos per\u00edodos de chuva. No munic\u00edpio, segundo dados do \u00f3rg\u00e3o, o m\u00eas de novembro j\u00e1 \u00e9 considerado o novembro mais chuvoso dos \u00faltimos 30 anos, com uma m\u00e9dia entre 190mm e 280mm, o que corresponde a quase 50% da m\u00e9dia de chuva anual prevista, que era de 419 mm.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/petrolina.pe.gov.br<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina","sigla":"","id":4566,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frase para a quest\u00e3o 08. \u201cN\u00f3s sabemos como a ........................ pode atrapalhar a nossa vida. A dor e ang\u00fastia \u00e0s vezes s\u00e3o t\u00e3o fortes que a gente nem sabe pra onde ir ou o que fazer.\u201d https:\/\/www.forhumlar.orgA grafia CORRETA da palavra que preenche o espa\u00e7o \u00e9:","provas":[{"id":100709,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina","sigla":"","id":4566,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":"secretaria-municipal-de-esportes-de-petrolina-pe-2023-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 09:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2718332,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Frase para a quest\u00e3o 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00f3s sabemos como a ........................ pode atrapalhar a nossa vida. A dor e ang\u00fastia \u00e0s vezes s\u00e3o t\u00e3o fortes que a gente nem sabe pra onde ir ou o que fazer.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.forhumlar.org<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A grafia CORRETA da palavra que preenche o espa\u00e7o \u00e9:<\/p>","resposta":10891106,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anssiedade","id":10891104,"corpo":"<p>anssiedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anciedade","id":10891105,"corpo":"<p>anciedade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ansiedade","id":10891106,"corpo":"<p>ansiedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"an\u00e7iedade","id":10891107,"corpo":"<p>an\u00e7iedade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ansciedade","id":10891108,"corpo":"<p>ansciedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grafia correta das palavras","oab":false,"nome":"Grafia correta das palavras","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425393,"slug":"lingua-portuguesa-grafia-correta-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Pequenos Animais - Diagn\u00f3stico por Imagem","id":26425,"slug":"medico-veterinario-area-pequenos-animais-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Pequenos Animais - Felinos Dom\u00e9sticos","id":26426,"slug":"medico-veterinario-area-pequenos-animais-felinos-domesticos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta, propostas por Marshall B. Rosenberg, a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta \u00e9 uma linguagem _______________, que desestimula _______________ est\u00e1ticas. As avalia\u00e7\u00f5es devem sempre se basear nas ___________ espec\u00edficas de cada momento e ____________. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":100484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2023"},{"id":100646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Pequenos Animais - Diagn\u00f3stico por Imagem","id":26425,"slug":"medico-veterinario-area-pequenos-animais-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-medico-veterinario-area-pequenos-animais-diagnostico-por-imagem-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Pequenos Animais - Diagn\u00f3stico por Imagem - 2023"},{"id":100647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Pequenos Animais - Felinos Dom\u00e9sticos","id":26426,"slug":"medico-veterinario-area-pequenos-animais-felinos-domesticos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Pequenos Animais - Felinos Dom\u00e9sticos - 2023"},{"id":100482,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100476,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2023"},{"id":100480,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente Social - 2023"},{"id":100483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Farmac\u00eautico - 2023"},{"id":100477,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2023"},{"id":100481,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 14:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2710564,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta, propostas por Marshall B. Rosenberg, a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta \u00e9 uma linguagem _______________, que desestimula _______________ est\u00e1ticas. As avalia\u00e7\u00f5es devem sempre se basear nas ___________ espec\u00edficas de cada momento e ____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":10854932,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"din\u00e2mica \u2013 generaliza\u00e7\u00f5es \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 contexto","id":10854932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">din\u00e2mica \u2013 generaliza\u00e7\u00f5es \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 contexto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" r\u00e1pida \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 impress\u00f5es \u2013 cultura organizacional ","id":10854933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> r\u00e1pida \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 impress\u00f5es \u2013 cultura organizacional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"simples \u2013 rea\u00e7\u00f5es \u2013 atitudes \u2013 contexto","id":10854934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples \u2013 rea\u00e7\u00f5es \u2013 atitudes \u2013 contexto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" r\u00e1pida \u2013 rea\u00e7\u00f5es \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 cultura organizacional","id":10854935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> r\u00e1pida \u2013 rea\u00e7\u00f5es \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 cultura organizacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" din\u00e2mica \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 impress\u00f5es \u2013 cultura organizacional","id":10854936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> din\u00e2mica \u2013 observa\u00e7\u00f5es \u2013 impress\u00f5es \u2013 cultura organizacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}