{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164820,"perPage":"100","pages":21649,"page":15012,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Key Service Activities include: I. Installation Planning &#8722; documents system requirements and deliverables. II. Testing and Handover &#8722; performs tests and ensures project task closure. III. Site Audit &#8722; reviews environmental requirements and installation location. IV. Product Installation &#8722; delivers system installation according to the project plan. A ordem correta de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os acima \u00e9","provas":[{"id":19849,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":687464,"hashId":"d294e623c3302e33b703853c9fb41747","enunciado":"<P align=justify>Key Service Activities include: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Installation Planning &#8722; documents system requirements and deliverables. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Testing and Handover &#8722; performs tests and ensures project task closure. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Site Audit &#8722; reviews environmental requirements and installation location. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Product Installation &#8722; delivers system installation according to the project plan. <\/P>\r\n<P align=justify>A ordem correta de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os acima \u00e9<\/P>","resposta":2346217,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV, I e II.","id":2346215,"corpo":"<p align=justify>III, IV, I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2346216,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I, IV e II.","id":2346217,"corpo":"<p align=justify>III, I, IV e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, III, II e I.","id":2346218,"corpo":"<p align=justify>IV, III, II e I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I , IV, III e II.","id":2346219,"corpo":"<p align=justify>I , IV, III e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":311747,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19849\/31.gif><\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/687464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":19849,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":687473,"hashId":"c50af74ed4d66d50b025c91a73d3ce93","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":2346235,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Microsoft ainda \u00e9 o melhor software de planilha eletr\u00f4nica no mercado.","id":2346232,"corpo":"<p align=justify>o Microsoft ainda \u00e9 o melhor software de planilha eletr\u00f4nica no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maioria das pessoas ainda usa o Microsoft Excel.","id":2346233,"corpo":"<p align=justify>a maioria das pessoas ainda usa o Microsoft Excel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem vers\u00f5es particulares do Microsoft Excel para determinados usu\u00e1rios.","id":2346234,"corpo":"<p align=justify>existem vers\u00f5es particulares do Microsoft Excel para determinados usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para trabalhar com planilhas, \u00e9 importante que o software a ser escolhido seja compat\u00edvel com a linguagem de programa\u00e7\u00e3o que o usu\u00e1rio usa.","id":2346235,"corpo":"<p align=justify>para trabalhar com planilhas, \u00e9 importante que o software a ser escolhido seja compat\u00edvel com a linguagem de programa\u00e7\u00e3o\r\nque o usu\u00e1rio usa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os programas de planilha eletr\u00f4nica s\u00e3o compat\u00edveis com o Microsoft Excel.","id":2346236,"corpo":"<p align=justify>todos os programas de planilha eletr\u00f4nica s\u00e3o compat\u00edveis com o Microsoft Excel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":311751,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19849\/a1.gif><\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/687473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":19849,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":687477,"hashId":"ab19602f9a37b13f70180058cdb46f24","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto,<\/p>","resposta":2346241,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planilhas complexas requerem f\u00f3rmulas customizadas.","id":2346237,"corpo":"<p align=justify>planilhas complexas requerem f\u00f3rmulas customizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um programa que tenha f\u00f3rmulas de c\u00e1lculo pr\u00e9-definidas \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para quem quer agilidade de processamento.","id":2346238,"corpo":"<p align=justify>um programa que tenha f\u00f3rmulas de c\u00e1lculo pr\u00e9-definidas \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para quem quer agilidade de processamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada vez que \u00e9 acrescentada uma coluna ou c\u00e9lula numa planilha, o usu\u00e1rio dever\u00e1 recriar a f\u00f3rmula a ser aplicada.","id":2346239,"corpo":"<p align=justify>cada vez que \u00e9 acrescentada uma coluna ou c\u00e9lula numa planilha, o usu\u00e1rio dever\u00e1 recriar a f\u00f3rmula a ser aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Microsoft Excel \u00e9 especialmente indicado quando se tem necessidade de f\u00f3rmulas complexas.","id":2346240,"corpo":"<p align=justify>o Microsoft Excel \u00e9 especialmente indicado quando se tem necessidade de f\u00f3rmulas complexas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muitos usu\u00e1rios recorrem a linguagens de programa\u00e7\u00e3o para criar fun\u00e7\u00f5es que podem ser reusadas quantas vezes for preciso.","id":2346241,"corpo":"<p align=justify>muitos usu\u00e1rios recorrem a linguagens de programa\u00e7\u00e3o para criar fun\u00e7\u00f5es que podem ser reusadas quantas vezes for\r\npreciso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":311751,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19849\/a1.gif><\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/687477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se tecnologia gen\u00e9tica de restri\u00e7\u00e3o do uso qualquer processo de interven\u00e7\u00e3o humana para gera\u00e7\u00e3o de plantas geneticamente modificadas que vise \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estruturas reprodutivas f\u00e9rteis e \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o de genes relacionados \u00e0 fertilidade das plantas.","provas":[{"id":19901,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":690751,"hashId":"26c39f49f6401e12a031622bd46847b2","enunciado":"Considera-se tecnologia gen\u00e9tica de restri\u00e7\u00e3o do uso qualquer\r\nprocesso de interven\u00e7\u00e3o humana para gera\u00e7\u00e3o de plantas\r\ngeneticamente modificadas que vise \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estruturas\r\nreprodutivas f\u00e9rteis e \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o de genes relacionados \u00e0\r\nfertilidade das plantas.","resposta":2353209,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de melhoramento gen\u00e9tico e da engenharia gen\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":312636,"enunciado":"Acerca dos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de melhoramento gen\u00e9tico e da\r\nengenharia gen\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/690751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo de melhoramento da popula\u00e7\u00e3o ou bulk, ap\u00f3s a hibrida\u00e7\u00e3o artificial entre linhagens parentais com diverg\u00eancia gen\u00e9tica, as plantas das gera\u00e7\u00f5es F1 at\u00e9 F5 ou F6 s\u00e3o colhidas todas juntas, retirando-se uma amostra de sementes para dar origem \u00e0 pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19901,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":690752,"hashId":"40b774ba784539a214524f3a97f4c6db","enunciado":"No m\u00e9todo de melhoramento da popula\u00e7\u00e3o ou bulk, ap\u00f3s a\r\nhibrida\u00e7\u00e3o artificial entre linhagens parentais com diverg\u00eancia\r\ngen\u00e9tica, as plantas das gera\u00e7\u00f5es F1 at\u00e9 F5 ou F6 s\u00e3o colhidas\r\ntodas juntas, retirando-se uma amostra de sementes para dar\r\norigem \u00e0 pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o.","resposta":2353210,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de melhoramento gen\u00e9tico e da engenharia gen\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":312636,"enunciado":"Acerca dos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de melhoramento gen\u00e9tico e da\r\nengenharia gen\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/690752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mesofauna do solo compreende os organismos caracteristicamente terrestres e independentes da umidade do solo, tais como \u00e1caros, col\u00eambolos, miri\u00e1podes, aracn\u00eddeos, insetos, oligoquetos e crust\u00e1ceos.","provas":[{"id":19901,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":690763,"hashId":"b24061f713304801d9a71127e60b8e91","enunciado":"A mesofauna do solo compreende os organismos\r\ncaracteristicamente terrestres e independentes da umidade do\r\nsolo, tais como \u00e1caros, col\u00eambolos, miri\u00e1podes, aracn\u00eddeos,\r\ninsetos, oligoquetos e crust\u00e1ceos.","resposta":2353233,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos microrganismos do solo, julgue os itens a seguir.","id":312639,"enunciado":"No que se refere aos microrganismos do solo, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/690763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior da rede privada pretender ofertar programas de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, seu credenciamento pela Uni\u00e3o ser\u00e1 requisito indispens\u00e1vel.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690769,"hashId":"9606d3020cd24921cb22f6a3ae116ea0","enunciado":"<p align=justify>Se determinada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior da rede privada\r\npretender ofertar programas de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, seu\r\ncredenciamento pela Uni\u00e3o ser\u00e1 requisito indispens\u00e1vel.<\/p>","resposta":2353244,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":312641,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases\r\nda Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/690769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sobrevindo acidente do trabalho, nos casos em que seja identificada neglig\u00eancia quanto \u00e0s normas padr\u00e3o de seguran\u00e7a e higiene do trabalho relacionadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva, a previd\u00eancia social propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra os respons\u00e1veis.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690785,"hashId":"3afda44cebfd3a3ddfec5e8cfd252dcf","enunciado":"<p align=justify>Sobrevindo acidente do trabalho, nos casos em que seja\r\nidentificada neglig\u00eancia quanto \u00e0s normas padr\u00e3o de seguran\u00e7a\r\ne higiene do trabalho relacionadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o individual e\r\ncoletiva, a previd\u00eancia social propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra os\r\nrespons\u00e1veis.<\/p>","resposta":2353276,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os termos das Leis n.\u00ba 8.212\/1991 e n.\u00ba 8.213\/1991, bem como o que disp\u00f5em a LOAS e o Estatuto do Idoso, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312645,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os termos das Leis n.\u00ba 8.212\/1991 e n.\u00ba 8.213\/1991,\r\nbem como o que disp\u00f5em a LOAS e o Estatuto do Idoso, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/690785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Em agosto de 2013, Pedro e Maria, casados sob o regime de comunh\u00e3o parcial de bens, propuseram a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial rural, demonstrando que possuem como seu, h\u00e1 pelo menos dez anos, de forma ininterrupta, o im\u00f3vel rural X, de cinquenta e cinco hectares, onde residem com os filhos e produzem com o seu trabalho. Em julho de 2013, Jo\u00e3o prop\u00f4s demanda na justi\u00e7a, em que contesta a posse do im\u00f3vel X por Pedro e Maria e atesta que tal im\u00f3vel integra heran\u00e7a deixada por seu av\u00f4 paterno. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a justi\u00e7a deve indeferir a demanda de Jo\u00e3o e conceder a Pedro e Maria a propriedade do referido im\u00f3vel, bem como o direito de se manterem na posse do terreno rural, haja vista o cumprimento dos requisitos constitucionais.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690790,"hashId":"5b7cac434f357045311eaebef9b88d7a","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nEm agosto de 2013, Pedro e Maria, casados sob o regime de\r\ncomunh\u00e3o parcial de bens, propuseram a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o\r\nespecial rural, demonstrando que possuem como seu, h\u00e1 pelo\r\nmenos dez anos, de forma ininterrupta, o im\u00f3vel rural X, de\r\ncinquenta e cinco hectares, onde residem com os filhos e\r\nproduzem com o seu trabalho. Em julho de 2013, Jo\u00e3o prop\u00f4s\r\ndemanda na justi\u00e7a, em que contesta a posse do im\u00f3vel X por\r\nPedro e Maria e atesta que tal im\u00f3vel integra heran\u00e7a deixada\r\npor seu av\u00f4 paterno.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, a justi\u00e7a deve indeferir a demanda de Jo\u00e3o e\r\nconceder a Pedro e Maria a propriedade do referido im\u00f3vel,\r\nbem como o direito de se manterem na posse do terreno rural,\r\nhaja vista o cumprimento dos requisitos constitucionais.<\/p>","resposta":2353287,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de desapropria\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria, de t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria e da usucapi\u00e3o especial rural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312648,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de desapropria\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria, de\r\nt\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria e da usucapi\u00e3o especial rural, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Agr\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Agr\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":402379,"materia":true,"id":402379,"slug":"direito-agrario"},{"nome_clean":"Usucapi\u00e3o especial rural","oab":true,"nome":"Usucapi\u00e3o especial rural","pai":416400,"assunto_raiz":402379,"materia":false,"id":402398,"slug":"direito-agrario-usucapiao-especial-rural"}],"slug":"direito-agrario\/690790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural, por interesse social, para fins de reforma agr\u00e1ria, o expropriante, por ordem do ju\u00edzo, estabelecida por senten\u00e7a, dever\u00e1 depositar o valor da indeniza\u00e7\u00e3o, em esp\u00e9cie, corrigido monetariamente, para as benfeitorias, sendo que, para a parcela correspondente \u00e0 terra nua, esse valor deve ser depositado em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690791,"hashId":"57d245d1fa937050983ae27818fe2b0b","enunciado":"<p align=justify>Em caso de desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural, por interesse\r\nsocial, para fins de reforma agr\u00e1ria, o expropriante, por ordem\r\ndo ju\u00edzo, estabelecida por senten\u00e7a, dever\u00e1 depositar o valor da\r\nindeniza\u00e7\u00e3o, em esp\u00e9cie, corrigido monetariamente, para as\r\nbenfeitorias, sendo que, para a parcela correspondente \u00e0 terra\r\nnua, esse valor deve ser depositado em t\u00edtulos da d\u00edvida\r\nagr\u00e1ria.<\/p>","resposta":2353289,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de desapropria\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria, de t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria e da usucapi\u00e3o especial rural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312648,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de desapropria\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria, de\r\nt\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria e da usucapi\u00e3o especial rural, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Agr\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Agr\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":402379,"materia":true,"id":402379,"slug":"direito-agrario"},{"nome_clean":"Leis de Direito Agr\u00e1rio","oab":true,"nome":"Leis de Direito Agr\u00e1rio","pai":402379,"assunto_raiz":402379,"materia":false,"id":402399,"slug":"direito-agrario-leis-de-direito-agrario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.629\/1993 - Reforma agr\u00e1ria","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.629\/1993 - Reforma agr\u00e1ria","pai":402399,"assunto_raiz":402379,"materia":false,"id":402404,"slug":"direito-agrario-lei-no-8-629-1993-reforma-agraria"}],"slug":"direito-agrario\/690791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a sociedade limitada CD tornar-se insolvente e, por evidente fraude, n\u00e3o pagar o que for devido a Jo\u00e3o Paulo, este poder\u00e1 lan\u00e7ar m\u00e3o da teoria maior da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade e alcan\u00e7ar os bens particulares dos s\u00f3cios, caso em que a responsabilidade de Leandra Lopes advir\u00e1 de ser administradora e a de Armando Augusto, de ser s\u00f3cio majorit\u00e1rio.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690816,"hashId":"2c276d9ac65c4f21d1992cdd0376a24d","enunciado":"<p align=justify>Se a sociedade limitada CD tornar-se insolvente e, por evidente\r\nfraude, n\u00e3o pagar o que for devido a Jo\u00e3o Paulo, este poder\u00e1\r\nlan\u00e7ar m\u00e3o da teoria maior da desconsidera\u00e7\u00e3o da\r\npersonalidade e alcan\u00e7ar os bens particulares dos s\u00f3cios, caso\r\nem que a responsabilidade de Leandra Lopes advir\u00e1 de ser\r\nadministradora e a de Armando Augusto, de ser s\u00f3cio\r\nmajorit\u00e1rio.<\/p>","resposta":2353339,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CD Com\u00e9rcio de Alimentos Ltda. \u00e9 composta por dois s\u00f3cios, Armando Augusto, com 80% das cotas, e Leandra Lopes, s\u00f3cia-gerente, com 20%. Essa sociedade limitada resolveu adquirir uma padaria de Jo\u00e3o Paulo, situada em uma pequena cidade no interior do pa\u00eds, estrat\u00e9gica para as opera\u00e7\u00f5es comerciais da referida sociedade. Jo\u00e3o Paulo \u00e9 servidor p\u00fablico municipal e, h\u00e1 cinco anos, herdara a padaria de seu pai, o qual colocara letreiro na entrada principal denominando-a de Padaria Santo Ant\u00f4nio. Essa padaria ocupava por inteiro im\u00f3vel de propriedade de Jo\u00e3o Paulo e, sob o comando deste, produzia e vendia produtos aliment\u00edcios ao p\u00fablico em geral, funcionando sete dias por semana, das seis \u00e0s vinte horas, com oito empregados regularmente contratados e comandados por Jo\u00e3o Paulo. Apesar de Jo\u00e3o Paulo n\u00e3o se ter registrado como empres\u00e1rio individual, e de n\u00e3o existir pessoa jur\u00eddica vinculada \u00e0 padaria, a sociedade limitada CD, ainda assim, resolveu adquirir a Padaria Santo Ant\u00f4nio, tendo celebrado contrato de trespasse que englobou todos os elementos componentes daquele estabelecimento. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e no que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o a ela aplic\u00e1vel, julgue os itens subsequentes.","id":312656,"enunciado":"<p align=justify>CD Com\u00e9rcio de Alimentos Ltda. \u00e9 composta por dois\r\ns\u00f3cios, Armando Augusto, com 80% das cotas, e Leandra Lopes,\r\ns\u00f3cia-gerente, com 20%. Essa sociedade limitada resolveu adquirir\r\numa padaria de Jo\u00e3o Paulo, situada em uma pequena cidade no\r\ninterior do pa\u00eds, estrat\u00e9gica para as opera\u00e7\u00f5es comerciais da referida\r\nsociedade. Jo\u00e3o Paulo \u00e9 servidor p\u00fablico municipal e, h\u00e1 cinco\r\nanos, herdara a padaria de seu pai, o qual colocara letreiro na\r\nentrada principal denominando-a de Padaria Santo Ant\u00f4nio. Essa\r\npadaria ocupava por inteiro im\u00f3vel de propriedade de Jo\u00e3o Paulo\r\ne, sob o comando deste, produzia e vendia produtos aliment\u00edcios ao\r\np\u00fablico em geral, funcionando sete dias por semana, das seis \u00e0s\r\nvinte horas, com oito empregados regularmente contratados e\r\ncomandados por Jo\u00e3o Paulo. Apesar de Jo\u00e3o Paulo n\u00e3o se ter\r\nregistrado como empres\u00e1rio individual, e de n\u00e3o existir pessoa\r\njur\u00eddica vinculada \u00e0 padaria, a sociedade limitada CD, ainda assim,\r\nresolveu adquirir a Padaria Santo Ant\u00f4nio, tendo celebrado contrato\r\nde trespasse que englobou todos os elementos componentes daquele\r\nestabelecimento.<\/p>\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e no que disp\u00f5e\r\na legisla\u00e7\u00e3o a ela aplic\u00e1vel, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/690816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Categoria profissional diferenciada \u00e9 a que se forma dos empregados que exer\u00e7am profiss\u00f5es ou fun\u00e7\u00f5es diferenciadas em consequ\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de vida singulares, podendo tais categorias ser reconhecidas mediante lei ou decis\u00e3o judicial.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690831,"hashId":"19885799c96d5e13cfe200245d748753","enunciado":"<p align=justify>Categoria profissional diferenciada \u00e9 a que se forma dos\r\nempregados que exer\u00e7am profiss\u00f5es ou fun\u00e7\u00f5es diferenciadas\r\nem consequ\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es de vida singulares, podendo tais\r\ncategorias ser reconhecidas mediante lei ou decis\u00e3o judicial.<\/p>","resposta":2353369,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao direito do trabalho.","id":312659,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao direito do trabalho.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-entidades-sindicais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/690831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento consolidado pelo TST, mesmo que concedidas as f\u00e9rias nos doze meses subsequentes \u00e0 data em que o empregado tiver adquirido o direito, ser\u00e1 devido o pagamento em dobro da remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, inclu\u00eddo o ter\u00e7o constitucional, quando o empregador n\u00e3o efetuar o pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias at\u00e9 dois dias antes do in\u00edcio do respectivo per\u00edodo de gozo.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690832,"hashId":"31cd13de9d50cae90c511c434b88e94e","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento consolidado pelo TST, mesmo que\r\nconcedidas as f\u00e9rias nos doze meses subsequentes \u00e0 data em\r\nque o empregado tiver adquirido o direito, ser\u00e1 devido o\r\npagamento em dobro da remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, inclu\u00eddo o\r\nter\u00e7o constitucional, quando o empregador n\u00e3o efetuar o\r\npagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias at\u00e9 dois dias antes do\r\nin\u00edcio do respectivo per\u00edodo de gozo.<\/p>","resposta":2353370,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes a suspens\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o do contrato de trabalho.","id":312660,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes a suspens\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o e\r\nrescis\u00e3o do contrato de trabalho.<\/p>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/690832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o injustificada pelo empregado dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual fornecidos pelo empregador caracteriza situa\u00e7\u00e3o ensejadora da rescis\u00e3o ou despedida indireta, que ocorre quando o empregado comete falta grave que justifica a ruptura do liame empregat\u00edcio.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690834,"hashId":"45fdca90f54a7b2e84cf0a17b15418e5","enunciado":"<p align=justify>A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o injustificada pelo empregado dos\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual fornecidos pelo\r\nempregador caracteriza situa\u00e7\u00e3o ensejadora da rescis\u00e3o ou\r\ndespedida indireta, que ocorre quando o empregado comete\r\nfalta grave que justifica a ruptura do liame empregat\u00edcio.<\/p>","resposta":2353375,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes a suspens\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o do contrato de trabalho.","id":312660,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes a suspens\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o e\r\nrescis\u00e3o do contrato de trabalho.<\/p>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/690834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perante o TST cabe recurso sob a forma de embargos de nulidade, por viola\u00e7\u00e3o de lei federal ou da CF.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690838,"hashId":"1ff4eb62035b86b22fabfc124b011ec0","enunciado":"<p align=justify>Perante o TST cabe recurso sob a forma de embargos de\r\nnulidade, por viola\u00e7\u00e3o de lei federal ou da CF.<\/p>","resposta":2353383,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito processual do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":312661,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito processual do trabalho, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":151,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 154"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/690838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aquele que ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de infra\u00e7\u00e3o penal, praticar\u00e1 o delito de recepta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690856,"hashId":"a3994ece75ed2f0d99aa969b445312f2","enunciado":"<p align=justify>Aquele que ocultar ou dissimular a natureza, origem,\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de\r\nbens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente,\r\nde infra\u00e7\u00e3o penal, praticar\u00e1 o delito de recepta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2353419,"anulada":false,"rotulo":171,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o penal especial e dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra a f\u00e9 p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":312667,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o penal especial e dos crimes contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra a f\u00e9 p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":170,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 170 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Da Recepta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Recepta\u00e7\u00e3o","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406371,"slug":"direito-penal-da-receptacao"},{"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/690856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso extraordin\u00e1rio e o recurso especial obstam a efic\u00e1cia imediata do t\u00edtulo condenat\u00f3rio penal, haja vista a presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o culpabilidade em favor do r\u00e9u.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690865,"hashId":"76186c080a5f26c758b90434d2cdfede","enunciado":"<p align=justify>O recurso extraordin\u00e1rio e o recurso especial obstam a efic\u00e1cia\r\nimediata do t\u00edtulo condenat\u00f3rio penal, haja vista a presun\u00e7\u00e3o\r\nde n\u00e3o culpabilidade em favor do r\u00e9u.<\/p>","resposta":2353436,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da compet\u00eancia, da coisa julgada e dos recursos no processo penal, julgue os itens a seguir \u00e0 luz do entendimento dos tribunais superiores e da doutrina majorit\u00e1ria.","id":312669,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da compet\u00eancia, da coisa julgada e dos recursos no processo\r\npenal, julgue os itens a seguir \u00e0 luz do entendimento dos tribunais\r\nsuperiores e da doutrina majorit\u00e1ria.<\/p>","rotulo":179,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 179 a 184"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/690865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos gramaticais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":22329,"cargo":{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-orcamentos-e-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as - 2013"},{"id":22330,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2013"},{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":747160,"hashId":"66a45aa819a7fb1926faf4b19b395b53","enunciado":"Quanto aos aspectos gramaticais, assinale a alternativa correta.","resposta":2567717,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho \u201cProjetos com esse car\u00e1ter\u201d (linha 3), a express\u00e3o \u201cesse car\u00e1ter\u201d antecipa a ideia contida no trecho \u201ca integra\u00e7\u00e3o traz a praticidade\u201d (linha 6).","id":2567716,"corpo":"No trecho \u201cProjetos com esse car\u00e1ter\u201d (linha 3), a\r\nexpress\u00e3o \u201cesse car\u00e1ter\u201d antecipa a ideia contida no\r\ntrecho \u201ca integra\u00e7\u00e3o traz a praticidade\u201d (linha 6).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho \u201ca fim de tornar o ambiente funcional e esteticamente confort\u00e1vel\u201d (linhas 4 e 5), a substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201ca fim\u201d por afim causa preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":2567717,"corpo":"No trecho \u201ca fim de tornar o ambiente funcional e\r\nesteticamente confort\u00e1vel\u201d (linhas 4 e 5), a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201ca fim\u201d por afim causa\r\npreju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo iniciado em \u201cOutro destaque\u201d (linha 21), a inser\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra \u201cgrega\u201d (linha 22) n\u00e3o alteraria o sentido da ora\u00e7\u00e3o.","id":2567718,"corpo":"No per\u00edodo iniciado em \u201cOutro destaque\u201d (linha 21),\r\na inser\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra \u201cgrega\u201d\r\n(linha 22) n\u00e3o alteraria o sentido da ora\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No primeiro per\u00edodo do \u00faltimo par\u00e1grafo, a primeira ocorr\u00eancia da part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 25) faz refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o \u201cmobili\u00e1rio cl\u00e1ssico\u201d (linha 24).","id":2567719,"corpo":"No primeiro per\u00edodo do \u00faltimo par\u00e1grafo, a primeira\r\nocorr\u00eancia da part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 25)\r\nfaz refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o \u201cmobili\u00e1rio cl\u00e1ssico\u201d\r\n(linha 24).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o de \u2018\u201ctornando o ambiente uma mistura dos dois estilos\u2019\u201d (linhas 28 e 29) n\u00e3o causaria preju\u00edzo ao sentido do texto.","id":2567720,"corpo":"A supress\u00e3o de \u2018\u201ctornando o ambiente uma mistura\r\ndos dois estilos\u2019\u201d (linhas 28 e 29) n\u00e3o causaria\r\npreju\u00edzo ao sentido do texto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322852,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22183\/39.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/747160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas ideias do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":22329,"cargo":{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-orcamentos-e-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as - 2013"},{"id":22330,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2013"},{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":747161,"hashId":"6deda5b9915b87d6f0dd39191694170b","enunciado":"Com base nas ideias do texto, assinale a alternativa correta.","resposta":2567721,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em im\u00f3veis com espa\u00e7os diminutos, s\u00e3o comuns projetos que sugiram a incorpora\u00e7\u00e3o de ambientes, proporcionando funcionalidade, otimiza\u00e7\u00e3o e conforto, sem perder a eleg\u00e2ncia.","id":2567721,"corpo":"Em im\u00f3veis com espa\u00e7os diminutos, s\u00e3o comuns\r\nprojetos que sugiram a incorpora\u00e7\u00e3o de ambientes,\r\nproporcionando funcionalidade, otimiza\u00e7\u00e3o e\r\nconforto, sem perder a eleg\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No momento de se integrar os ambientes, como elemento importante, o projeto sugere que se mantenha a mesma cor e tonalidade.","id":2567722,"corpo":"No momento de se integrar os ambientes, como\r\nelemento importante, o projeto sugere que se\r\nmantenha a mesma cor e tonalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez que os ambientes s\u00e3o integrados, o resultado pr\u00e1tico pretendido pelo projeto \u00e9 que o usu\u00e1rio adentre em c\u00f4modos distintos, mas se sinta como se estivesse em um espa\u00e7o \u00fanico.","id":2567723,"corpo":"Uma vez que os ambientes s\u00e3o integrados, o\r\nresultado pr\u00e1tico pretendido pelo projeto \u00e9 que o\r\nusu\u00e1rio adentre em c\u00f4modos distintos, mas se sinta\r\ncomo se estivesse em um espa\u00e7o \u00fanico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objetivo proposto no projeto \u00e9 dinamizar a decora\u00e7\u00e3o de cozinhas, a fim de maximizar o conforto.","id":2567724,"corpo":"O objetivo proposto no projeto \u00e9 dinamizar a\r\ndecora\u00e7\u00e3o de cozinhas, a fim de maximizar o conforto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por pregar a modernidade, o projeto sugere que se utilize cores claras e mobili\u00e1rio contempor\u00e2neo, prescindindo de material cl\u00e1ssico.","id":2567725,"corpo":"Por pregar a modernidade, o projeto sugere que se\r\nutilize cores claras e mobili\u00e1rio contempor\u00e2neo,\r\nprescindindo de material cl\u00e1ssico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322852,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22183\/39.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/747161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o e o emprego das palavras, as sinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":22329,"cargo":{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-orcamentos-e-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as - 2013"},{"id":22330,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2013"},{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":747162,"hashId":"b494da2c27a1b1686edc12692f2a78f8","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o e o emprego das palavras,\r\nas sinale a alternativa correta.","resposta":2567729,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cnecess\u00e1rios\u201d (linha 7) poderia ser empregada no singular, considerando que tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel concord\u00e1-la com o voc\u00e1bulo \u201calcance\u201d (linha 7).","id":2567726,"corpo":"A palavra \u201cnecess\u00e1rios\u201d (linha 7) poderia ser\r\nempregada no singular, considerando que tamb\u00e9m \u00e9\r\nposs\u00edvel concord\u00e1-la com o voc\u00e1bulo \u201calcance\u201d\r\n(linha 7).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo \u201ccompor\u201d (linha 3) est\u00e1 empregado no sentido de produzir\/fazer.","id":2567727,"corpo":"O verbo \u201ccompor\u201d (linha 3) est\u00e1 empregado no\r\nsentido de produzir\/fazer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cveios marcados\u201d (linha 12) por estrias marcadas traria preju\u00edzo ao sentido do texto.","id":2567728,"corpo":"A substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cveios marcados\u201d (linha\r\n12) por estrias marcadas traria preju\u00edzo ao sentido\r\ndo texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o correto emprego de express\u00f5es, a palavra \u201catrav\u00e9s\u201d (linha 16) deve ser substitu\u00edda pela express\u00e3o por meio.","id":2567729,"corpo":"Para o correto emprego de express\u00f5es, a palavra\r\n\u201catrav\u00e9s\u201d (linha 16) deve ser substitu\u00edda pela\r\nexpress\u00e3o por meio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sem preju\u00edzos para as regras de concord\u00e2ncia, \u00e9 poss\u00edvel flexionar a palavra \u201catraente\u201d (linha 10) para a sua forma plural.","id":2567730,"corpo":"Sem preju\u00edzos para as regras de concord\u00e2ncia, \u00e9\r\nposs\u00edvel flexionar a palavra \u201catraente\u201d (linha 10)\r\npara a sua forma plural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322852,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22183\/39.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/747162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos gramaticais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":22329,"cargo":{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-orcamentos-e-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as - 2013"},{"id":22330,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2013"},{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":747168,"hashId":"f0add423517edc86c02bf072c44f9537","enunciado":"Quanto aos aspectos gramaticais, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2567758,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201cSe eu ver voc\u00ea amea\u00e7ando algu\u00e9m de novo\u201d, o verbo ver est\u00e1 flexionado no futuro do subjuntivo.","id":2567756,"corpo":"Em \u201cSe eu ver voc\u00ea amea\u00e7ando algu\u00e9m de novo\u201d, o\r\nverbo ver est\u00e1 flexionado no futuro do subjuntivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque voc\u00ea vem amea\u00e7ando o vizinho\u201d exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto.","id":2567757,"corpo":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque voc\u00ea vem amea\u00e7ando o vizinho\u201d\r\nexerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque voc\u00ea vem amea\u00e7ando o vizinho\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","id":2567758,"corpo":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque voc\u00ea vem amea\u00e7ando o vizinho\u201d\r\nexerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cAmea\u00e7ar \u00e9 muito feio, meu filho!\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva.","id":2567759,"corpo":"Em \u201cAmea\u00e7ar \u00e9 muito feio, meu filho!\u201d, tem-se uma\r\nora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cSe eu ver voc\u00ea amea\u00e7ando algu\u00e9m de novo\u201d, a substitui\u00e7\u00e3o do verbo \u201cver\u201d pela forma verbal vir causa preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":2567760,"corpo":"Em \u201cSe eu ver voc\u00ea amea\u00e7ando algu\u00e9m de novo\u201d, a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do verbo \u201cver\u201d pela forma verbal vir\r\ncausa preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322854,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22183\/untilied.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/747168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Plen\u00e1rio do CAU\/BR, assinale a alternativa correta conforme o previsto no respectivo Regulamento Geral (Resolu\u00e7\u00e3o CAU\/BR no 33\/2012)","provas":[{"id":22183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":22329,"cargo":{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-orcamentos-e-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as - 2013"},{"id":22330,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2013"},{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":747178,"hashId":"aa2ff0331d15fc299a8edd9c673908d4","enunciado":"Sobre o Plen\u00e1rio do CAU\/BR, assinale a alternativa correta\r\nconforme o previsto no respectivo Regulamento Geral\r\n(Resolu\u00e7\u00e3o CAU\/BR no 33\/2012)","resposta":2567807,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plen\u00e1rio do CAU\/BR \u00e9 constitu\u00eddo por dois conselheiros representantes de cada estado e do Distrito Federal.","id":2567806,"corpo":"O Plen\u00e1rio do CAU\/BR \u00e9 constitu\u00eddo por dois\r\nconselheiros representantes de cada estado e do\r\nDistrito Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Plen\u00e1rio do CAU\/BR \u00e9 constitu\u00eddo por um conselheiro representante das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior de arquitetura e urbanismo.","id":2567807,"corpo":"O Plen\u00e1rio do CAU\/BR \u00e9 constitu\u00eddo por um\r\nconselheiro representante das institui\u00e7\u00f5es de ensino\r\nsuperior de arquitetura e urbanismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio ser\u00e3o tomadas pela maioria absoluta de seus membros, ressalvados os casos previstos no Regulamento Geral.","id":2567808,"corpo":"As manifesta\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio ser\u00e3o tomadas pela\r\nmaioria absoluta de seus membros, ressalvados os\r\ncasos previstos no Regulamento Geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Plen\u00e1rio do CAU\/BR compete apreciar e decidir, em primeira inst\u00e2ncia, sobre mat\u00e9ria referente ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de arquiteto e urbanista.","id":2567809,"corpo":"Ao Plen\u00e1rio do CAU\/BR compete apreciar e decidir,\r\nem primeira inst\u00e2ncia, sobre mat\u00e9ria referente ao\r\nexerc\u00edcio da profiss\u00e3o de arquiteto e urbanista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao Plen\u00e1rio \u00e9 vedado apreciar e decidir sobre o registro tempor\u00e1rio de empresas estrangeiras sem sede no Pa\u00eds, sendo essa atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da Presid\u00eancia do CAU\/BR.","id":2567810,"corpo":"Ao Plen\u00e1rio \u00e9 vedado apreciar e decidir sobre o\r\nregistro tempor\u00e1rio de empresas estrangeiras sem\r\nsede no Pa\u00eds, sendo essa atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da\r\nPresid\u00eancia do CAU\/BR.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322856,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/747178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria do campo ligante, pelo menos tr\u00eas el\u00e9trons ocupam os orbitais t2g n\u00e3o ligantes.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808464,"hashId":"0f73d586dd7285a4b762f4e6b0a17f18","enunciado":"De acordo com a teoria do campo ligante, pelo menos tr\u00eas el\u00e9trons ocupam os orbitais t<SUB>2<\/SUB>g n\u00e3o ligantes.","resposta":2786166,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O nitroprussiato de s\u00f3dio \u2014 Na2[Fe(CN)5NO] \u2014 \u00e9 um composto empregado como fonte de \u00f3xido n\u00edtrico \u2014 um potente vasodilatador \u2014 administrado por via intravenosa em pacientes em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia hipertensiva. O uso inadequado desse medicamento, que \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 luz e que produz cianeto em sua decomposi\u00e7\u00e3o, pode causar morte acidental por d\u00e9ficit de oxig\u00eanio no organismo. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335109,"enunciado":"<P>O nitroprussiato de s\u00f3dio \u2014 Na<SUB>2<\/SUB>[Fe(CN)5NO] \u2014 \u00e9 um composto empregado como fonte de \u00f3xido n\u00edtrico \u2014 um potente vasodilatador \u2014 administrado por via intravenosa em pacientes em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia hipertensiva. O uso inadequado desse medicamento, que \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 luz e que produz cianeto em sua decomposi\u00e7\u00e3o, pode causar morte acidental por d\u00e9ficit de oxig\u00eanio no organismo. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/808464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que esse complexo \u00e9 octa\u00e9drico e de spin baixo. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que existem tr\u00eas el\u00e9trons desemparelhados nos orbitais dxy, dyz e dxz do metal e que h\u00e1 dois poss\u00edveis is\u00f4meros para esse complexo.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808465,"hashId":"309cd19d86fa349d3d959310c4d2b598","enunciado":"Considere que esse complexo \u00e9 octa\u00e9drico e de spin baixo. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que existem tr\u00eas el\u00e9trons desemparelhados nos orbitais d<SUB>xy<\/SUB>, d<SUB>yz<\/SUB> e d<SUB>xz<\/SUB> do metal e que h\u00e1 dois poss\u00edveis is\u00f4meros para esse complexo.","resposta":2786169,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O nitroprussiato de s\u00f3dio \u2014 Na2[Fe(CN)5NO] \u2014 \u00e9 um composto empregado como fonte de \u00f3xido n\u00edtrico \u2014 um potente vasodilatador \u2014 administrado por via intravenosa em pacientes em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia hipertensiva. O uso inadequado desse medicamento, que \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 luz e que produz cianeto em sua decomposi\u00e7\u00e3o, pode causar morte acidental por d\u00e9ficit de oxig\u00eanio no organismo. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335109,"enunciado":"<P>O nitroprussiato de s\u00f3dio \u2014 Na<SUB>2<\/SUB>[Fe(CN)5NO] \u2014 \u00e9 um composto empregado como fonte de \u00f3xido n\u00edtrico \u2014 um potente vasodilatador \u2014 administrado por via intravenosa em pacientes em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia hipertensiva. O uso inadequado desse medicamento, que \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 luz e que produz cianeto em sua decomposi\u00e7\u00e3o, pode causar morte acidental por d\u00e9ficit de oxig\u00eanio no organismo. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/808465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre 2,5-DMA com formalde\u00eddo e \u00e1cido f\u00f3rmico tem como produto uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica com f\u00f3rmula molecular C12H19NO2.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808471,"hashId":"466516c79ff7d087bc5589169156659b","enunciado":"A rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre 2,5-DMA com formalde\u00eddo e \u00e1cido f\u00f3rmico tem como produto uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica com f\u00f3rmula molecular C<SUB>12<\/SUB>H<SUB>19<\/SUB>NO<SUB>2<\/SUB>.","resposta":2786180,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1tomo de halog\u00eanio no anel arom\u00e1tico do esqueleto b\u00e1sico de subst\u00e2ncias il\u00edcitas se tornou uma importante ferramenta para a obten\u00e7\u00e3o de novas drogas sint\u00e9ticas, o que deixou o mercado ilegal dessas subst\u00e2ncias um passo a frente da legisla\u00e7\u00e3o que controla o tr\u00e1fico de drogas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as figuras I e II, acima, que representam, respectivamente, estruturas qu\u00edmicas de algumas drogas sint\u00e9ticas comuns e as dessas mesmas drogas, na forma halogenada, julgue os itens que se seguem.","id":335111,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/3.gif><\/P>\r\n<P>A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1tomo de halog\u00eanio no anel arom\u00e1tico do esqueleto b\u00e1sico de subst\u00e2ncias il\u00edcitas se tornou uma importante ferramenta para a obten\u00e7\u00e3o de novas drogas sint\u00e9ticas, o que deixou o mercado ilegal dessas subst\u00e2ncias um passo a frente da legisla\u00e7\u00e3o que controla o tr\u00e1fico de drogas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as figuras I e II, acima, que representam, respectivamente, estruturas qu\u00edmicas de algumas drogas sint\u00e9ticas comuns e as dessas mesmas drogas, na forma halogenada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58  a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/808471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"4-BMC \u00e9 o produto regioisom\u00e9rico majorit\u00e1rio da rea\u00e7\u00e3o entre efedrona e bromo molecular na presen\u00e7a de tribrometo de ferro.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808472,"hashId":"ac185d769d407af4cf60bc773ae24105","enunciado":"4-BMC \u00e9 o produto regioisom\u00e9rico majorit\u00e1rio da rea\u00e7\u00e3o entre efedrona e bromo molecular na presen\u00e7a de tribrometo de ferro.","resposta":2786183,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1tomo de halog\u00eanio no anel arom\u00e1tico do esqueleto b\u00e1sico de subst\u00e2ncias il\u00edcitas se tornou uma importante ferramenta para a obten\u00e7\u00e3o de novas drogas sint\u00e9ticas, o que deixou o mercado ilegal dessas subst\u00e2ncias um passo a frente da legisla\u00e7\u00e3o que controla o tr\u00e1fico de drogas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as figuras I e II, acima, que representam, respectivamente, estruturas qu\u00edmicas de algumas drogas sint\u00e9ticas comuns e as dessas mesmas drogas, na forma halogenada, julgue os itens que se seguem.","id":335111,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/3.gif><\/P>\r\n<P>A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1tomo de halog\u00eanio no anel arom\u00e1tico do esqueleto b\u00e1sico de subst\u00e2ncias il\u00edcitas se tornou uma importante ferramenta para a obten\u00e7\u00e3o de novas drogas sint\u00e9ticas, o que deixou o mercado ilegal dessas subst\u00e2ncias um passo a frente da legisla\u00e7\u00e3o que controla o tr\u00e1fico de drogas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as figuras I e II, acima, que representam, respectivamente, estruturas qu\u00edmicas de algumas drogas sint\u00e9ticas comuns e as dessas mesmas drogas, na forma halogenada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58  a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/808472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento de aminobenzeno com \u00e1cido nitroso e \u00e1cido tetrafluorob\u00f3rico, seguido de aquecimento, leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de fluorbenzeno, e nitrog\u00eanio molecular.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808473,"hashId":"5a6959a2c517581268ec8a8ac64fbad6","enunciado":"O tratamento de aminobenzeno com \u00e1cido nitroso e \u00e1cido tetrafluorob\u00f3rico, seguido de aquecimento, leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de fluorbenzeno,\r\ne nitrog\u00eanio molecular.","resposta":2786184,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1tomo de halog\u00eanio no anel arom\u00e1tico do esqueleto b\u00e1sico de subst\u00e2ncias il\u00edcitas se tornou uma importante ferramenta para a obten\u00e7\u00e3o de novas drogas sint\u00e9ticas, o que deixou o mercado ilegal dessas subst\u00e2ncias um passo a frente da legisla\u00e7\u00e3o que controla o tr\u00e1fico de drogas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as figuras I e II, acima, que representam, respectivamente, estruturas qu\u00edmicas de algumas drogas sint\u00e9ticas comuns e as dessas mesmas drogas, na forma halogenada, julgue os itens que se seguem.","id":335111,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/3.gif><\/P>\r\n<P>A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1tomo de halog\u00eanio no anel arom\u00e1tico do esqueleto b\u00e1sico de subst\u00e2ncias il\u00edcitas se tornou uma importante ferramenta para a obten\u00e7\u00e3o de novas drogas sint\u00e9ticas, o que deixou o mercado ilegal dessas subst\u00e2ncias um passo a frente da legisla\u00e7\u00e3o que controla o tr\u00e1fico de drogas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as figuras I e II, acima, que representam, respectivamente, estruturas qu\u00edmicas de algumas drogas sint\u00e9ticas comuns e as dessas mesmas drogas, na forma halogenada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58  a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/808473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ser recebido pelo funcion\u00e1rio na esta\u00e7\u00e3o de trem, o narrador bebe em sil\u00eancio, sentido-se","provas":[{"id":21772,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2013-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Vilhena - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733031,"hashId":"cb2801c3214681cd563818016473d21d","enunciado":"Ap\u00f3s ser recebido pelo funcion\u00e1rio na esta\u00e7\u00e3o de trem, o narrador bebe em sil\u00eancio, sentido-se","resposta":2510667,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orgulhoso.","id":2510665,"corpo":"orgulhoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recha\u00e7ado.","id":2510666,"corpo":"recha\u00e7ado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agradecido.","id":2510667,"corpo":"agradecido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desprezado.","id":2510668,"corpo":"desprezado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amedrontado.","id":2510669,"corpo":"amedrontado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320598,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21772\/52.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/733031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o acentuadas pela mesma raz\u00e3o.","provas":[{"id":21772,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2013-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Vilhena - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733037,"hashId":"dbeb9beebd0a13c607efa57213bf72f7","enunciado":"Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o acentuadas pela mesma raz\u00e3o.","resposta":2510697,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e9u \u2013 p\u00e9s \u2013 j\u00e1","id":2510695,"corpo":"c\u00e9u \u2013 p\u00e9s \u2013 j\u00e1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m \u2013 h\u00e1 \u2013 at\u00e9","id":2510696,"corpo":"al\u00e9m \u2013 h\u00e1 \u2013 at\u00e9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ru\u00eddo \u2013 ca\u00ed \u2013 distra\u00eddo","id":2510697,"corpo":"ru\u00eddo \u2013 ca\u00ed \u2013 distra\u00eddo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1rvores \u2013 simp\u00e1tica \u2013 vars\u00f3vias","id":2510698,"corpo":"\u00e1rvores \u2013 simp\u00e1tica \u2013 vars\u00f3vias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cemit\u00e9rio \u2013 t\u00edmidas \u2013 funcion\u00e1rio","id":2510699,"corpo":"cemit\u00e9rio \u2013 t\u00edmidas \u2013 funcion\u00e1rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320598,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21772\/52.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/733037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cEnt\u00e3o Deus puniu a minha loucura e soberba; e quando desci ruelas escuras e desabei do castelo sobre aldeia, meus sapatos faziam nas pedras irregulares um ru\u00eddo alto.\u201d (1\u00ba\u00a7), as palavras sublinhadas apresentam, respectivamente,","provas":[{"id":21772,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2013-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Vilhena - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733038,"hashId":"dc387515025755134bafa0bf42bdd509","enunciado":"Na frase \u201cEnt\u00e3o Deus<U> puniu<\/U> a minha loucura e soberba; e quando desci<U> ruelas<\/U> escuras e desabei do castelo <U>sobre<\/U> aldeia, meus sapatos faziam nas pedras <U>irregulares <\/U>um ru\u00eddo alto.\u201d (1\u00ba\u00a7), as palavras sublinhadas apresentam, respectivamente,","resposta":2510704,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiato, encontro consonantal, ditongo e d\u00edgrafo.","id":2510700,"corpo":"hiato, encontro consonantal, ditongo e d\u00edgrafo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ditongo, d\u00edgrafo, encontro consonantal e hiato.","id":2510701,"corpo":"ditongo, d\u00edgrafo, encontro consonantal e hiato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo, ditongo, hiato e encontro consonantal.","id":2510702,"corpo":"d\u00edgrafo, ditongo, hiato e encontro consonantal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo, hiato, encontro consonantal e ditongo.","id":2510703,"corpo":"d\u00edgrafo, hiato, encontro consonantal e ditongo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ditongo, hiato, encontro consonantal e d\u00edgrafo.","id":2510704,"corpo":"ditongo, hiato, encontro consonantal e d\u00edgrafo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320598,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21772\/52.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/733038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de ocupa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o feita pelo Tenente Coronel C\u00e2ndido Mariano da Silva Rondon, analise as afirmativas. I. De origem portuguesa, Rondon e sua equipe promoveram uma grande expedi\u00e7\u00e3o com o principal objetivo de abrir as primeiras vias para a extra\u00e7\u00e3o da borracha que interessava \u00e0 Coroa portuguesa. II. Movido por cren\u00e7as positivistas Rondon tinha o seu lema \u201cmorrer se preciso for, matar nunca\u201d. III. Para homenagear Rondon, foi escolhido o dia 5 de maio, sua data natal\u00edcia, para a comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional das Comunica\u00e7\u00f5es. O antigo Territ\u00f3rio Federal de Guapor\u00e9 recebeu o nome de Rond\u00f4nia tamb\u00e9m em sua homenagem. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":21772,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2013-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Vilhena - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733050,"hashId":"b59a18a6c94f826153a421547ba33b07","enunciado":"<P>Sobre o processo de ocupa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o feita pelo Tenente Coronel C\u00e2ndido Mariano da Silva Rondon, analise as afirmativas. <\/P>\r\n<P>I. De origem portuguesa, Rondon e sua equipe promoveram uma grande expedi\u00e7\u00e3o com o principal objetivo de abrir as primeiras vias para a extra\u00e7\u00e3o da borracha que interessava \u00e0 Coroa portuguesa. <\/P>\r\n<P>II. Movido por cren\u00e7as positivistas Rondon tinha o seu lema \u201cmorrer se preciso for, matar nunca\u201d. <\/P>\r\n<P>III. Para homenagear Rondon, foi escolhido o dia 5 de maio, sua data natal\u00edcia, para a comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional das Comunica\u00e7\u00f5es. O antigo Territ\u00f3rio Federal de Guapor\u00e9 recebeu o nome de Rond\u00f4nia tamb\u00e9m em sua homenagem. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2510764,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2510760,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2510761,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2510762,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2510763,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2510764,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320600,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/733050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os seguintes trechos. I. As bases legais e normativas j\u00e1 foram estabelecidas e j\u00e1 se adquiriu bastante experi\u00eancia operacional. II. Nos \u00faltimos 20 anos, houve avan\u00e7os na implementa\u00e7\u00e3o do SUS. III. Outros desafios surgem por conta de transforma\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas e epidemiol\u00f3gicas da popula\u00e7\u00e3o brasileira. IV. Agora \u00e9 preciso garantir ao SUS sua sustentabilidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. Os trechos em que o autor apresenta seu ponto de vista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica do texto \u00e9","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810880,"hashId":"fd1226e7b633b1a9a383c4ae1768dcff","enunciado":"<P>Leia os seguintes trechos. <\/P>\r\n<P>I. As bases legais e normativas j\u00e1 foram estabelecidas e j\u00e1 se adquiriu bastante experi\u00eancia operacional. <\/P>\r\n<P>II. Nos \u00faltimos 20 anos, houve avan\u00e7os na implementa\u00e7\u00e3o do SUS. <\/P>\r\n<P>III. Outros desafios surgem por conta de transforma\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas e epidemiol\u00f3gicas da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/P>\r\n<P>IV. Agora \u00e9 preciso garantir ao SUS sua sustentabilidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. <\/P>\r\n<P>Os trechos em que o autor apresenta seu ponto de vista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica do texto \u00e9<\/P>","resposta":2796473,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2796471,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2796472,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas","id":2796473,"corpo":"I e IV, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2796474,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335510,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24007\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/810880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, no Brasil, \u00e9 conquista do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810884,"hashId":"1ac9cdb640f9c163a8f64c2bc0921716","enunciado":"De acordo com o texto, no Brasil, \u00e9 conquista do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade:","resposta":2796489,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as por meio de vacina\u00e7\u00e3o.","id":2796487,"corpo":"A erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as por meio de vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exporta\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos nacionais.","id":2796488,"corpo":"A exporta\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos nacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conscientiza\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o entre sa\u00fade e cidadania.","id":2796489,"corpo":"A conscientiza\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o entre sa\u00fade e cidadania.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A importa\u00e7\u00e3o de novas tecnologias em sa\u00fade.","id":2796490,"corpo":"A importa\u00e7\u00e3o de novas tecnologias em sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335510,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24007\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/810884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os micro-organismos empregados em ensaios microbiol\u00f3gicos devem ser mantidos por procedimentos adequados de tal forma que contamina\u00e7\u00f5es sejam evitadas e suas caracter\u00edsticas sejam preservadas em rela\u00e7\u00e3o a uma cultura de refer\u00eancia nacional ou internacional. Assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810894,"hashId":"00cd2d05ad57e8f872d5f7bdf8ed40b5","enunciado":"Os micro-organismos empregados em ensaios microbiol\u00f3gicos\r\ndevem ser mantidos por procedimentos adequados de tal forma que\r\ncontamina\u00e7\u00f5es sejam evitadas e suas caracter\u00edsticas sejam preservadas\r\nem rela\u00e7\u00e3o a uma cultura de refer\u00eancia nacional ou internacional.\r\nAssinale a afirmativa correta.","resposta":2796530,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas culturas mantidas por t\u00e9cnicas de congelamento, \u00e9 permitido apenas 3 passagens considerando as passagens devido ao descongelamento e reativa\u00e7\u00e3o da cultura.","id":2796527,"corpo":"Nas culturas mantidas por t\u00e9cnicas de congelamento, \u00e9 permitido\r\napenas 3 passagens considerando as passagens devido ao\r\ndescongelamento e reativa\u00e7\u00e3o da cultura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido at\u00e9 10 passagens do micro-organismo desde que a cultura seja de origem ATCC.","id":2796528,"corpo":"\u00c9 permitido at\u00e9 10 passagens do micro-organismo desde que a\r\ncultura seja de origem ATCC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o permitidas tantas passagens quanto necess\u00e1rias desde que o micro-organismo mantenha as caracter\u00edsticas da cultura de origem.","id":2796529,"corpo":"S\u00e3o permitidas tantas passagens quanto necess\u00e1rias desde que o\r\nmicro-organismo mantenha as caracter\u00edsticas da cultura de origem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os micro-organismos utilizados devem ser mantidos de forma que n\u00e3o ultrapasse 5 passagens contadas a partir da transfer\u00eancia da cultura original. ","id":2796530,"corpo":"<p align=justify>Os micro-organismos utilizados devem ser mantidos de forma que\r\nn\u00e3o ultrapasse 5 passagens contadas a partir da transfer\u00eancia da\r\ncultura original.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335511,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/810894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ensaios microbiol\u00f3gicos de antibi\u00f3ticos s\u00e3o aplicados em prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas contendo antibi\u00f3ticos, quando os mesmos n\u00e3o puderem ser analisados por m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos adequados, que comprovem a pot\u00eancia do produto. Em ensaios de rotina, quando a linearidade do sistema for comprovada por n\u00famero adequado de experimentos usando o ensaio de tr\u00eas pontos (3 x 3), o ensaio de dois pontos (2 x 2) pode ser empregado. Como alternativa, e de acordo com a infraestrutura do laborat\u00f3rio, ser\u00e1 aceito o delineamento 5 x 1. No entanto, em caso de controv\u00e9rsia, deve ser aplicado o ensaio:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810898,"hashId":"1fcde4e20747588c812bb5068796c0ca","enunciado":"Os ensaios microbiol\u00f3gicos de antibi\u00f3ticos s\u00e3o aplicados em prepara\u00e7\u00f5es\r\nfarmac\u00eauticas contendo antibi\u00f3ticos, quando os mesmos n\u00e3o puderem\r\nser analisados por m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos adequados, que comprovem\r\na pot\u00eancia do produto. Em ensaios de rotina, quando a linearidade do\r\nsistema for comprovada por n\u00famero adequado de experimentos usando\r\no ensaio de tr\u00eas pontos (3 x 3), o ensaio de dois pontos (2 x 2) pode\r\nser empregado. Como alternativa, e de acordo com a infraestrutura do\r\nlaborat\u00f3rio, ser\u00e1 aceito o delineamento 5 x 1. No entanto, em caso de\r\ncontrov\u00e9rsia, deve ser aplicado o ensaio:","resposta":2796545,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 x 2.","id":2796543,"corpo":"2 x 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer delineamento, desde que o m\u00e9todo seja validado.","id":2796544,"corpo":"qualquer delineamento, desde que o m\u00e9todo seja validado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 x 3.","id":2796545,"corpo":"3 x 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 x 1.","id":2796546,"corpo":"5 x 1.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335512,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Estudo de Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Estudo de Farm\u00e1cia","pai":398753,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400635,"slug":"farmacia-estudo-de-farmacia"}],"slug":"farmacia\/810898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo representa a an\u00e1lise de vari\u00e2ncia de um doseamento de Ofloxacina comprimido, pelo m\u00e9todo microbiol\u00f3gico, segundo a Farmacop\u00e9ia Brasileira, 5 ed. (2010), utilizando 3 doses das solu\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e amostra (delineamento 3 x 3). Quanto \u00e0 an\u00e1lise estat\u00edstica aplicada aos resultados do ensaio, indique a afirma\u00e7\u00e3o incorreta","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810899,"hashId":"f320045b4f060159c8397e3f498bc1ba","enunciado":"<P>A tabela abaixo representa a an\u00e1lise de vari\u00e2ncia de um doseamento de Ofloxacina comprimido, pelo m\u00e9todo microbiol\u00f3gico, segundo a Farmacop\u00e9ia Brasileira, 5 ed. (2010), utilizando 3 doses das solu\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e amostra (delineamento 3 x 3). Quanto \u00e0 an\u00e1lise estat\u00edstica aplicada aos resultados do ensaio, indique a afirma\u00e7\u00e3o incorreta<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24007\/16.gif><\/P>","resposta":2796548,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Regress\u00e3o, que representa a curva dose-resposta, \u00e9 significativa.","id":2796547,"corpo":"a Regress\u00e3o, que representa a curva dose-resposta, \u00e9\r\nsignificativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fonte de varia\u00e7\u00e3o Paralelismo representa o contraste quadr\u00e1tico das curvas.","id":2796548,"corpo":"a fonte de varia\u00e7\u00e3o Paralelismo representa o contraste quadr\u00e1tico\r\ndas curvas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fonte de varia\u00e7\u00e3o Blocos foi significativa.","id":2796549,"corpo":"a fonte de varia\u00e7\u00e3o Blocos foi significativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a significativa entre as prepara\u00e7\u00f5es.","id":2796550,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a significativa entre as prepara\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335512,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/810899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trabalho, \"copo cheio\" quer dizer que: * interrompemos nossa evolu\u00e7\u00e3o. * n\u00e3o temos mais expectativas. * esquecemos nossos projetos, nossos sonhos. * seguimos apenas uma linha. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":23629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-caetano-do-sul-sp-2013-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800931,"hashId":"b5f1171da2bc8468918443a8b192a0ed","enunciado":"<p>No trabalho, \"copo cheio\" quer dizer que: <\/p><p>* interrompemos nossa evolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p>* n\u00e3o temos mais expectativas. <\/p><p> * esquecemos nossos projetos, nossos sonhos. <\/p><p>* seguimos apenas uma linha. <\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":2759383,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas dos itens.","id":2759380,"corpo":"apenas tr\u00eas dos itens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas dois dos itens.","id":2759381,"corpo":"apenas dois dos itens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas um dos itens.","id":2759382,"corpo":"apenas um dos itens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os itens.","id":2759383,"corpo":"todos os itens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333766,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23629\/185.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/800931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, assinale abaixo a alternativa que indica corretamente a(s) palavra(s) com o(s) seu(s) respectivo(s) sin\u00f4nimo(s). I- \"contendas\" = entendimentos. II- \"excel\u00eancia\" = primazia. III- \"convictas\" = convencidas.","provas":[{"id":23629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-caetano-do-sul-sp-2013-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800932,"hashId":"e25254e6bbf375579370a0033b1dd32d","enunciado":"<p>De acordo com o texto, assinale abaixo a alternativa que indica corretamente a(s) palavra(s) com o(s) seu(s) respectivo(s) sin\u00f4nimo(s). <\/p><p>I- \"contendas\" = entendimentos. <\/p><p>II- \"excel\u00eancia\" = primazia. <\/p><p>III- \"convictas\" = convencidas.<\/p>","resposta":2759386,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas em I.","id":2759384,"corpo":"Apenas em I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas em I e III.","id":2759385,"corpo":"Apenas em I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas em II e III.","id":2759386,"corpo":"Apenas em II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas em III.","id":2759387,"corpo":"Apenas em III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333766,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23629\/185.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/800932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escreve-se como \"acaso\" a palavra da alternativa:","provas":[{"id":23629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-caetano-do-sul-sp-2013-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800934,"hashId":"7382279e00212e3bc3316de033b6aa7f","enunciado":"Escreve-se como \"acaso\" a palavra da alternativa:","resposta":2759392,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atra__ado.","id":2759392,"corpo":"atra__ado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esperte__a.","id":2759393,"corpo":"esperte__a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"otimi__ar.","id":2759394,"corpo":"otimi__ar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e__agero.","id":2759395,"corpo":"e__agero.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333766,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23629\/185.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/800934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal. I- Prefiro \u00e1gua a guaran\u00e1. II- O bom funcion\u00e1rio precisa bem todo trabalho que faz. III- Muitos profissionais acham que sabem em que eles s\u00e3o bons. A reg\u00eancia est\u00e1:","provas":[{"id":23629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-caetano-do-sul-sp-2013-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800939,"hashId":"45c4e49e21e5aa1aba3ef1bb51955a0c","enunciado":"<p>Analise as frases abaixo quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal. <\/p><p>I- Prefiro \u00e1gua a guaran\u00e1. <\/p><p>II- O bom funcion\u00e1rio precisa bem todo trabalho que faz. <\/p><p>III- Muitos profissionais acham que sabem em que eles s\u00e3o bons. <\/p><p>A reg\u00eancia est\u00e1:<\/p>","resposta":2759415,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta apenas em I e III.","id":2759412,"corpo":"incorreta apenas em I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta apenas em II e III.","id":2759413,"corpo":"correta apenas em II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta em I, II e III.","id":2759414,"corpo":"incorreta em I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta em I, II e III.","id":2759415,"corpo":"correta em I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333766,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23629\/185.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/800939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atalhos do teclado proporcionam acesso r\u00e1pido a muitas fun\u00e7\u00f5es. Relacione as colunas abaixo, preenchendo os par\u00eanteses com o n\u00famero correspondente. O preenchimento correto \u00e9:","provas":[{"id":23629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-caetano-do-sul-sp-2013-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800957,"hashId":"d7831517b44ea1c7ffc502b8ab8c2895","enunciado":"<p>Os atalhos do teclado proporcionam acesso r\u00e1pido a muitas fun\u00e7\u00f5es. Relacione as colunas abaixo, preenchendo os par\u00eanteses com o n\u00famero correspondente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23629\/188.gif\"><\/p><p>O preenchimento correto \u00e9:<\/p>","resposta":2759487,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":2759484,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":2759485,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":2759486,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":2759487,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333768,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/800957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com texto na guia Estrutura de t\u00f3picos no modo de exibi\u00e7\u00e3o normal, voc\u00ea pode recolh\u00ea-lo de forma que somente o primeiro n\u00edvel da estrutura de t\u00f3picos (t\u00edtulos dos slides) seja exibido enquanto voc\u00ea define a organiza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de expandir novamente o texto quando desejar, outros procedimentos podem ser executados no PowerPoint 2003, tais como: 1- recolher texto em um slide. 2- recolher todo o texto da apresenta\u00e7\u00e3o. 3- expandir texto em um slide. 4- expandir todo o texto da apresenta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o itens corretos","provas":[{"id":23629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"","id":845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-caetano-do-sul-sp-2013-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Caetano do Sul - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800965,"hashId":"b17f99d2d88e3ca8d49e558144a6700a","enunciado":"<p>Ao trabalhar com texto na guia Estrutura de t\u00f3picos no modo de exibi\u00e7\u00e3o normal, voc\u00ea pode recolh\u00ea-lo de forma que somente o primeiro n\u00edvel da estrutura de t\u00f3picos (t\u00edtulos dos slides) seja exibido enquanto voc\u00ea define a organiza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de expandir novamente o texto quando desejar, outros procedimentos podem ser executados no PowerPoint 2003, tais como:\r\n<\/p><p>1- recolher texto em um slide.\r\n<\/p><p>2- recolher todo o texto da apresenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>3- expandir texto em um slide.\r\n<\/p><p>4- expandir todo o texto da apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nS\u00e3o itens corretos<\/p>","resposta":2759516,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":2759516,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":2759517,"corpo":"2, 3 e 4, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":2759518,"corpo":"1 e 3, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":2759519,"corpo":"1, 2 e 3, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333769,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/800965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um medicamento na forma l\u00edquida foi submetido ao ensaio de Contagem microbiana por meio de dilui\u00e7\u00e3o em placas contendo \u00e1gar, para verifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de micro-organismos totais no produto. As leituras das placas com as dilui\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas na tabela abaixo. \u00c9 correto afirmar que o n\u00famero de unidades formadoras de col\u00f4nia, por mL, no produto (UFC\/mL) \u00e9:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810902,"hashId":"7ef26555df51524be7a5b6a7c28815ef","enunciado":"<P>Um medicamento na forma l\u00edquida foi submetido ao ensaio de Contagem microbiana por meio de dilui\u00e7\u00e3o em placas contendo \u00e1gar, para verifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de micro-organismos totais no produto. As leituras das placas com as dilui\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas na tabela abaixo.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24007\/17.gif><\/P>\r\n<P>\u00c9 correto afirmar que o n\u00famero de unidades formadoras de col\u00f4nia, por mL, no produto (UFC\/mL) \u00e9:<\/P>","resposta":2796560,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,06 x 105 UFC\/mL.","id":2796559,"corpo":"1,06 x 10<SUP>5<\/SUP> UFC\/mL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,66 x 105 UFC\/mL.","id":2796560,"corpo":"2,66 x 10<SUP>5<\/SUP> UFC\/mL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,66 x 106 UFC\/mL.","id":2796561,"corpo":"2,66 x 10<SUP>6<\/SUP> UFC\/mL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,06 x 106 UFC\/mL.","id":2796562,"corpo":"1,06 x 10<SUP>6 <\/SUP>UFC\/mL.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335512,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/810902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o teste de dissolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810907,"hashId":"06621afc7da7b9b411aad08970054bfc","enunciado":"Sobre o teste de dissolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":2796581,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aparelho deve ser isento de qualquer fonte de vibra\u00e7\u00e3o que possa influir na hidrodin\u00e2mica do sistema.","id":2796579,"corpo":"o aparelho deve ser isento de qualquer fonte de vibra\u00e7\u00e3o que possa\r\ninfluir na hidrodin\u00e2mica do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as amostras n\u00e3o devem flutuar no meio de dissolu\u00e7\u00e3o.","id":2796580,"corpo":"as amostras n\u00e3o devem flutuar no meio de dissolu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as al\u00edquotas para an\u00e1lise podem ser retiradas de qualquer regi\u00e3o da cuba contendo o meio de dissolu\u00e7\u00e3o.","id":2796581,"corpo":"as al\u00edquotas para an\u00e1lise podem ser retiradas de qualquer regi\u00e3o da\r\ncuba contendo o meio de dissolu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as al\u00edquotas devem ser imediatamente filtradas ap\u00f3s sua coleta.","id":2796582,"corpo":"as al\u00edquotas devem ser imediatamente filtradas ap\u00f3s sua coleta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335513,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/810907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A robustez de um m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 a medida de sua capacidade em resistir a pequenas e deliberadas varia\u00e7\u00f5es dos par\u00e2metros anal\u00edticos. Os seguintes par\u00e2metros devem ser avaliados em um m\u00e9todo que emprega cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810913,"hashId":"ee011d379de0e568f414431450f7156f","enunciado":"A robustez de um m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 a medida de sua capacidade em\r\nresistir a pequenas e deliberadas varia\u00e7\u00f5es dos par\u00e2metros anal\u00edticos.\r\nOs seguintes par\u00e2metros devem ser avaliados em um m\u00e9todo que\r\nemprega cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia, EXCETO:","resposta":2796603,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade do g\u00e1s de arraste.","id":2796603,"corpo":"velocidade do g\u00e1s de arraste.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lotes ou fabricantes de colunas.","id":2796604,"corpo":"lotes ou fabricantes de colunas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pH da fase m\u00f3vel.","id":2796605,"corpo":"pH da fase m\u00f3vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temperatura.","id":2796606,"corpo":"temperatura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335513,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398313,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":"farmacia\/810913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o teste de viscosidade \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810918,"hashId":"cb4af2ad7ea195efbfdcc258662fdbf3","enunciado":"Sobre o teste de viscosidade \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":2796623,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viscosidade cinem\u00e1tica consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a viscosidade din\u00e2mica e o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, e sua unidade \u00e9 o stoke.","id":2796623,"corpo":"a viscosidade cinem\u00e1tica consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a viscosidade\r\ndin\u00e2mica e o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, e sua unidade \u00e9 o stoke.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a viscosidade pode ser determinada medindo-se o tempo de queda livre de esferas atrav\u00e9s de tubos contendo o l\u00edquido sob ensaio.","id":2796624,"corpo":"a viscosidade pode ser determinada medindo-se o tempo de queda\r\nlivre de esferas atrav\u00e9s de tubos contendo o l\u00edquido sob ensaio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento da temperatura torna as for\u00e7as intermoleculares menos efetivas e reduz a viscosidade.","id":2796625,"corpo":"o aumento da temperatura torna as for\u00e7as intermoleculares menos\r\nefetivas e reduz a viscosidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a viscosidade pode ser determinada medindo-se a resist\u00eancia ao movimento de rota\u00e7\u00e3o de eixos met\u00e1licos imersos no l\u00edquido sob ensaio.","id":2796626,"corpo":"a viscosidade pode ser determinada medindo-se a resist\u00eancia ao\r\nmovimento de rota\u00e7\u00e3o de eixos met\u00e1licos imersos no l\u00edquido sob\r\nensaio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/810918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria publicou, em 16 de abril de 2010, a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 17, que disp\u00f5e sobre as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. Nessa resolu\u00e7\u00e3o, est\u00e3o descritas as atribui\u00e7\u00f5es do respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o de Controle de Qualidade. Sobre essas atribui\u00e7\u00f5es todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":24007,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2013-fundep-ufmg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFMG - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":810919,"hashId":"6ac7d39d89147613f5b97b4d406c8f3d","enunciado":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria publicou, em 16 de abril\r\nde 2010, a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 17, que disp\u00f5e sobre as Boas Pr\u00e1ticas\r\nde Fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. Nessa resolu\u00e7\u00e3o, est\u00e3o descritas\r\nas atribui\u00e7\u00f5es do respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o de Controle de Qualidade.\r\nSobre essas atribui\u00e7\u00f5es todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas,\r\nEXCETO:","resposta":2796630,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e dos equipamentos do controle de qualidade.","id":2796627,"corpo":"verificar a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e dos equipamentos do\r\ncontrole de qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar que sejam realizados treinamentos iniciais e cont\u00ednuos do pessoal da \u00e1rea de Controle de Qualidade, de acordo com as necessidades do setor.","id":2796628,"corpo":"assegurar que sejam realizados treinamentos iniciais e cont\u00ednuos\r\ndo pessoal da \u00e1rea de Controle de Qualidade, de acordo com as\r\nnecessidades do setor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovar ou rejeitar as mat\u00e9rias-primas, os materiais de embalagem e os produtos intermedi\u00e1rios, a granel e terminados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua especifica\u00e7\u00e3o.","id":2796629,"corpo":"aprovar ou rejeitar as mat\u00e9rias-primas, os materiais de embalagem\r\ne os produtos intermedi\u00e1rios, a granel e terminados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsua especifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenar as atividades relacionadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de desvios e ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e corretivas.","id":2796630,"corpo":"coordenar as atividades relacionadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de desvios e\r\nado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e corretivas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/810919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, em projetos de obras correntes de concreto armado, \u00e9 considerada para qual idade do concreto:","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782572,"hashId":"8ddf49f65b5bee9b534d3b5e397be1ef","enunciado":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, em projetos de obras correntes de concreto armado, \u00e9 considerada para qual idade do\r\nconcreto:","resposta":2709061,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias.","id":2709058,"corpo":"3 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 dias.","id":2709059,"corpo":"7 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 dias.","id":2709060,"corpo":"14 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28 dias.","id":2709061,"corpo":"28 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":2709062,"corpo":"90 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329080,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/782572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de obras, admite-se o uso de escadas de m\u00e3o, desde que para uso restrito para acessos provis\u00f3rios e servi\u00e7os de pequeno porte. Ainda, exige-se que","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782580,"hashId":"74de2344703518505c1001a63d7aa518","enunciado":"Na execu\u00e7\u00e3o de obras, admite-se o uso de escadas de m\u00e3o, desde que para uso restrito para acessos provis\u00f3rios e\r\nservi\u00e7os de pequeno porte. Ainda, exige-se que","resposta":2709101,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja met\u00e1lica ou de fibra de vidro.","id":2709098,"corpo":"seja met\u00e1lica ou de fibra de vidro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenha no m\u00e1ximo 4 metros de extens\u00e3o.","id":2709099,"corpo":"tenha no m\u00e1ximo 4 metros de extens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja pintada na cor vermelha ou laranja.","id":2709100,"corpo":"seja pintada na cor vermelha ou laranja.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ultrapasse em um metro o piso superior.","id":2709101,"corpo":"ultrapasse em um metro o piso superior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha corrim\u00e3o em pelo menos um lado.","id":2709102,"corpo":"tenha corrim\u00e3o em pelo menos um lado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329081,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/782580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linha do horizonte visual (relacionada com a altura dos olhos), para uma pessoa em cadeira de rodas deve ser considera:","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782581,"hashId":"5fe5b23748307111dbe1f789bbce3533","enunciado":"A linha do horizonte visual (relacionada com a altura dos olhos), para uma pessoa em cadeira de rodas deve ser\r\nconsidera:","resposta":2709106,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 1,05 m e 1,15 m.","id":2709103,"corpo":"entre 1,05 m e 1,15 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 1,40 m e 1,50 m.","id":2709104,"corpo":"entre 1,40 m e 1,50 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 0,90 m e 1,05 m.","id":2709105,"corpo":"entre 0,90 m e 1,05 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 1,10 m e 1,20 m.","id":2709106,"corpo":"entre 1,10 m e 1,20 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 1,05 m e 1,20 m.","id":2709107,"corpo":"entre 1,05 m e 1,20 m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329081,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/782581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As guias de balizamento, em rampas, devem ter a altura m\u00ednima de:","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782582,"hashId":"d668a94c04f9675e554a68ad5abf95ef","enunciado":"As guias de balizamento, em rampas, devem ter a altura m\u00ednima de:","resposta":2709112,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe exig\u00eancia de altura m\u00ednima de guias de balizamento em rampas.","id":2709108,"corpo":"N\u00e3o existe exig\u00eancia de altura m\u00ednima de guias de balizamento em rampas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,25 m.","id":2709109,"corpo":"0,25 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,20 m.","id":2709110,"corpo":"0,20 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,15 m.","id":2709111,"corpo":"0,15 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,05 m.","id":2709112,"corpo":"0,05 m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329081,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/782582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em licita\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o de obras de reformas de edif\u00edcios s\u00e3o admiss\u00edveis acr\u00e9scimos, em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial atualizado do contrato em:","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782591,"hashId":"cc5d20b31270e3a5e6a7fdfde668b120","enunciado":"Em licita\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o de obras de reformas de edif\u00edcios s\u00e3o admiss\u00edveis acr\u00e9scimos, em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial\r\natualizado do contrato em:","resposta":2709154,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100%.","id":2709153,"corpo":"100%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%.","id":2709154,"corpo":"50%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%.","id":2709155,"corpo":"25%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":2709156,"corpo":"10%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o admitidos acr\u00e9scimos.","id":2709157,"corpo":"N\u00e3o s\u00e3o admitidos acr\u00e9scimos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329082,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"}],"slug":"direito-administrativo\/782591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ebenezer Howard escreveu uma obra intitulada Cidades-Jardins de Amanh\u00e3, que teve grande repercuss\u00e3o internacional, inclusive no Brasil. Ele propunha a urbaniza\u00e7\u00e3o baseada em alguns princ\u00edpios, dos quais n\u00e3o fazia parte:","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782597,"hashId":"7757a5140fb4eb2ae71fbaa1fdbb1db4","enunciado":"Ebenezer Howard escreveu uma obra intitulada Cidades-Jardins de Amanh\u00e3, que teve grande repercuss\u00e3o\r\ninternacional, inclusive no Brasil. Ele propunha a urbaniza\u00e7\u00e3o baseada em alguns princ\u00edpios, dos quais n\u00e3o fazia parte:","resposta":2709187,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproxima\u00e7\u00e3o da cidade com o campo.","id":2709183,"corpo":"aproxima\u00e7\u00e3o da cidade com o campo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixas densidades.","id":2709184,"corpo":"baixas densidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zoneamento das \u00e1reas de habita\u00e7\u00e3o, ind\u00fastrias, etc.","id":2709185,"corpo":"zoneamento das \u00e1reas de habita\u00e7\u00e3o, ind\u00fastrias, etc.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crescimento limitado.","id":2709186,"corpo":"crescimento limitado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subs\u00eddios dos governos federais.","id":2709187,"corpo":"subs\u00eddios dos governos federais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329082,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Teoria do Urbanismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Teoria do Urbanismo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402993,"slug":"arquitetura-historia-e-teoria-do-urbanismo"}],"slug":"arquitetura\/782597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o arquiteto Fl\u00e1vio Villa\u00e7a: \u201cA densidade demogr\u00e1fica urbana n\u00e3o \u00e9 mera e irrelevante \u201cformalidade\u201d. Tem profundas implica\u00e7\u00f5es sobre os custos de urbaniza\u00e7\u00e3o, sobre o planejamento do espa\u00e7o urbano, sobre a paisagem urbana, sobre o tr\u00e1fego e o sistema de transportes, sobre o meio ambiente, sobre investimentos e pol\u00edticas p\u00fablicas urbanas. Problemas ambientais como a preserva\u00e7\u00e3o da flora e fauna e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo s\u00e3o diferentes em uma e outra forma. Na periferia da \u00c1rea Metropolitana de S\u00e3o Paulo, h\u00e1 condom\u00ednios fechados que ocupam \u00e1reas maiores que a da pr\u00f3pria cidade-sede do munic\u00edpio em que se encontram, apresentando s\u00e9rios bloqueios ao tr\u00e1fego e \u00e0 expans\u00e3o urbana. N\u00e3o se trata de ser necessariamente contra ou a favor de uma ou de outra forma, mas, sim, de ter consci\u00eancia das diferen\u00e7as e fazer com que o planejamento urbano, a tributa\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o social dos \u00f4nus das externalidades criadas conduzam a pol\u00edticas p\u00fablicas e posicionamentos adequados por parte dos governos, especialmente dos municipais.\u201d VILLA\u00c7A, Fl\u00e1vio. Espa\u00e7o intra-urbano no Brasil. S\u00e3o Paulo: Studio Nobel: FAPESP: Lincoln Institute, 2001. p. 185. Qual o instrumento usualmente utilizado, no planejamento urbano, para ordenar a densidade demogr\u00e1fica de uma cidade, ou setor dela?","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782599,"hashId":"d49620015aca141a5b2d6105244945f3","enunciado":"<P>Segundo o arquiteto Fl\u00e1vio Villa\u00e7a: <\/P>\r\n<P>\u201cA densidade demogr\u00e1fica urbana n\u00e3o \u00e9 mera e irrelevante \u201cformalidade\u201d. Tem profundas implica\u00e7\u00f5es sobre os custos de urbaniza\u00e7\u00e3o, sobre o planejamento do espa\u00e7o urbano, sobre a paisagem urbana, sobre o tr\u00e1fego e o sistema de transportes, sobre o meio ambiente, sobre investimentos e pol\u00edticas p\u00fablicas urbanas. Problemas ambientais como a preserva\u00e7\u00e3o da flora e fauna e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo s\u00e3o diferentes em uma e outra forma. Na periferia da \u00c1rea Metropolitana de S\u00e3o Paulo, h\u00e1 condom\u00ednios fechados que ocupam \u00e1reas maiores que a da pr\u00f3pria cidade-sede do munic\u00edpio em que se encontram, apresentando s\u00e9rios bloqueios ao tr\u00e1fego e \u00e0 expans\u00e3o urbana. N\u00e3o se trata de ser necessariamente contra ou a favor de uma ou de outra forma, mas, sim, de ter consci\u00eancia das diferen\u00e7as e fazer com que o planejamento urbano, a tributa\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o social dos \u00f4nus das externalidades criadas conduzam a pol\u00edticas p\u00fablicas e posicionamentos adequados por parte dos governos, especialmente dos municipais.\u201d VILLA\u00c7A, Fl\u00e1vio. Espa\u00e7o intra-urbano no Brasil. S\u00e3o Paulo: Studio Nobel: FAPESP: Lincoln Institute, 2001. p. 185. <\/P>\r\n<P>Qual o instrumento usualmente utilizado, no planejamento urbano, para ordenar a densidade demogr\u00e1fica de uma cidade, ou setor dela?<\/P>","resposta":2709193,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de aproveitamento.","id":2709193,"corpo":"\u00cdndice de aproveitamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o.","id":2709194,"corpo":"Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regime volum\u00e9trico (alturas e afastamentos).","id":2709195,"corpo":"Regime volum\u00e9trico (alturas e afastamentos).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quota ideal de terreno m\u00ednima por economia.","id":2709196,"corpo":"Quota ideal de terreno m\u00ednima por economia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garagens e estacionamentos.","id":2709197,"corpo":"Garagens e estacionamentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329082,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Teoria do Urbanismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Teoria do Urbanismo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402993,"slug":"arquitetura-historia-e-teoria-do-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/782599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Laura, candidata a Deputada Federal, teve o seu pedido indeferido pela Justi\u00e7a Eleitoral. Ap\u00f3s os tr\u00e2mites do processo, lan\u00e7ou m\u00e3o da impetra\u00e7\u00e3o de Mandado de Seguran\u00e7a que, pela autoridade coatora indicada, foi ofertado perante o Tribunal Superior Eleitoral, no uso de sua compet\u00eancia origin\u00e1ria que, utilizando fundamentos constitucionais, denegou a seguran\u00e7a. Nesse caso, consoante as normas constitucionais, cabe o recurso, dirigido ao Supremo Tribunal Federal, denominado","provas":[{"id":23302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":783749,"hashId":"39b2074fd3ca43d4cbd7d41882f613a4","enunciado":"Laura, candidata a Deputada Federal, teve o seu pedido\r\nindeferido pela Justi\u00e7a Eleitoral. Ap\u00f3s os tr\u00e2mites do\r\nprocesso, lan\u00e7ou m\u00e3o da impetra\u00e7\u00e3o de Mandado de\r\nSeguran\u00e7a que, pela autoridade coatora indicada, foi\r\nofertado perante o Tribunal Superior Eleitoral, no uso\r\nde sua compet\u00eancia origin\u00e1ria que, utilizando fundamentos\r\nconstitucionais, denegou a seguran\u00e7a. Nesse caso,\r\nconsoante as normas constitucionais, cabe o recurso,\r\ndirigido ao Supremo Tribunal Federal, denominado","resposta":2714175,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agravo.","id":2714173,"corpo":"Agravo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especial.","id":2714174,"corpo":"Especial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio.","id":2714175,"corpo":"Ordin\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apela\u00e7\u00e3o.","id":2714176,"corpo":"Apela\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rio.","id":2714177,"corpo":"Extraordin\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329299,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/783749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crimes eleitorais est\u00e3o tipificados n\u00e3o apenas no C\u00f3digo Eleitoral, mas tamb\u00e9m na Lei das Elei\u00e7\u00f5es, na Lei das Inelegibilidades, entre outras normas. No dia do pleito, para que a manifesta\u00e7\u00e3o do eleitorado seja a mais livre poss\u00edvel, h\u00e1 certas restri\u00e7\u00f5es impostas pela legisla\u00e7\u00e3o. Determinadas condutas podem caracterizar a pr\u00e1tica de crime. Especificamente sobre o chamado crime de \u201cboca de urna\u201d e demais pr\u00e1ticas delitivas no dia da elei\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":783760,"hashId":"257a0f7d2347c97d128a1d6b5d138d26","enunciado":"Os crimes eleitorais est\u00e3o tipificados n\u00e3o apenas no C\u00f3digo\r\nEleitoral, mas tamb\u00e9m na Lei das Elei\u00e7\u00f5es, na Lei das\r\nInelegibilidades, entre outras normas. No dia do pleito,\r\npara que a manifesta\u00e7\u00e3o do eleitorado seja a mais livre\r\nposs\u00edvel, h\u00e1 certas restri\u00e7\u00f5es impostas pela legisla\u00e7\u00e3o.\r\nDeterminadas condutas podem caracterizar a pr\u00e1tica de\r\ncrime. Especificamente sobre o chamado crime de \u201cboca de\r\nurna\u201d e demais pr\u00e1ticas delitivas no dia da elei\u00e7\u00e3o, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":2714231,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de alto-falantes e de amplificadores de som s\u00f3 \u00e9 admitido \u00e0 dist\u00e2ncia m\u00ednima de 200 metros dos locais de vota\u00e7\u00e3o.","id":2714228,"corpo":"O uso de alto-falantes e de amplificadores de som s\u00f3 \u00e9\r\nadmitido \u00e0 dist\u00e2ncia m\u00ednima de 200 metros dos locais\r\nde vota\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de material gr\u00e1fico s\u00f3 \u00e9 autorizada at\u00e9 as 8 horas da manh\u00e3 do dia da elei\u00e7\u00e3o, antes do in\u00edcio do processo de vota\u00e7\u00e3o.","id":2714229,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o de material gr\u00e1fico s\u00f3 \u00e9 autorizada at\u00e9 as\r\n8 horas da manh\u00e3 do dia da elei\u00e7\u00e3o, antes do in\u00edcio do\r\nprocesso de vota\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u201cboca de urna\u201d constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel, cujos autores n\u00e3o podem ser beneficiados com transa\u00e7\u00e3o penal, em virtude das elevadas penas aplic\u00e1veis.","id":2714230,"corpo":"A \u201cboca de urna\u201d constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel, cujos\r\nautores n\u00e3o podem ser beneficiados com transa\u00e7\u00e3o\r\npenal, em virtude das elevadas penas aplic\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admite-se a manifesta\u00e7\u00e3o individual e silenciosa da prefer\u00eancia do eleitor por partido pol\u00edtico ou candidato, desde que revelada, exclusivamente, pelo uso de bandeiras, broches, d\u00edsticos e adesivos.","id":2714231,"corpo":"Admite-se a manifesta\u00e7\u00e3o individual e silenciosa da\r\nprefer\u00eancia do eleitor por partido pol\u00edtico ou candidato,\r\ndesde que revelada, exclusivamente, pelo uso de\r\nbandeiras, broches, d\u00edsticos e adesivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de com\u00edcio ou carreata, o candidato, partido ou coliga\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo ato deve comunicar \u00e0 autoridade policial, no m\u00ednimo, 24 horas antes, a fim de que seja assegurada, segundo a prioridade do aviso, o direito contra quem pretenda usar o local no hor\u00e1rio do dia da vota\u00e7\u00e3o.","id":2714232,"corpo":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de com\u00edcio ou carreata, o candidato,\r\npartido ou coliga\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo ato deve comunicar\r\n\u00e0 autoridade policial, no m\u00ednimo, 24 horas antes, a\r\nfim de que seja assegurada, segundo a prioridade do\r\naviso, o direito contra quem pretenda usar o local no\r\nhor\u00e1rio do dia da vota\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329300,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/783760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social define acidente de trabalho como o ocorrido pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o da empresa, o qual provoca les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho. Entre as recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que devem ser seguidas, durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o de material p\u00e9rfuro-cortante, destacam-se, EXCETO:","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":783796,"hashId":"5d2791778e5882f11c4b3e08171914ea","enunciado":"O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social define acidente de\r\ntrabalho como o ocorrido pelo exerc\u00edcio do trabalho a\r\nservi\u00e7o da empresa, o qual provoca les\u00e3o corporal ou\r\nperturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou\r\nredu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o\r\ntrabalho. Entre as recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que devem\r\nser seguidas, durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que\r\nenvolvam a manipula\u00e7\u00e3o de material p\u00e9rfuro-cortante,\r\ndestacam-se, EXCETO:","resposta":2714412,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As agulhas n\u00e3o devem ser reencapadas, entortadas, quebradas ou retiradas da seringa com as m\u00e3os.","id":2714408,"corpo":"As agulhas n\u00e3o devem ser reencapadas, entortadas,\r\nquebradas ou retiradas da seringa com as m\u00e3os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As agulhas podem ser desprezadas em recipientes de paredes r\u00edgidas sem desconect\u00e1-las das seringas.","id":2714409,"corpo":"As agulhas podem ser desprezadas em recipientes de\r\nparedes r\u00edgidas sem desconect\u00e1-las das seringas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jamais utilizar os dedos como anteparo durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam materiais p\u00e9rfuro-cortantes.","id":2714410,"corpo":"Jamais utilizar os dedos como anteparo durante a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que envolvam materiais\r\np\u00e9rfuro-cortantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo material p\u00e9rfuro-cortante, mesmo que est\u00e9ril, deve ser desprezado em recipientes resistentes \u00e0 perfura\u00e7\u00e3o e com tampa.","id":2714411,"corpo":"Todo material p\u00e9rfuro-cortante, mesmo que est\u00e9ril,\r\ndeve ser desprezado em recipientes resistentes \u00e0 perfura\u00e7\u00e3o\r\ne com tampa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os coletores espec\u00edficos para descarte de material p\u00e9rfuro-cortante devem ser preenchidos em sua capacidade total e devem ser colocados sempre pr\u00f3ximos do local onde \u00e9 realizado o procedimento.","id":2714412,"corpo":"Os coletores espec\u00edficos para descarte de material\r\np\u00e9rfuro-cortante devem ser preenchidos em sua capacidade\r\ntotal e devem ser colocados sempre pr\u00f3ximos do\r\nlocal onde \u00e9 realizado o procedimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329304,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/783796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um trabalhador com sintomatologia de doen\u00e7a ocupacional aponta a exist\u00eancia de outros casos dentro do local e necessidade de melhoria no ambiente de trabalho. Assinale a alternativa em que o elemento, presente em mulheres, pode atravessar a barreira placent\u00e1ria ocasionando danos ao desenvolvimento cognitivo do feto.","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":783806,"hashId":"17f4ac8adf825ccb771a97615c94540a","enunciado":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um trabalhador com\r\nsintomatologia de doen\u00e7a ocupacional aponta a exist\u00eancia\r\nde outros casos dentro do local e necessidade de melhoria\r\nno ambiente de trabalho. Assinale a alternativa em que\r\no elemento, presente em mulheres, pode atravessar a\r\nbarreira placent\u00e1ria ocasionando danos ao desenvolvimento\r\ncognitivo do feto.","resposta":2714460,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1dmio.","id":2714458,"corpo":"C\u00e1dmio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ars\u00eanio.","id":2714459,"corpo":"Ars\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chumbo.","id":2714460,"corpo":"Chumbo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benzeno.","id":2714461,"corpo":"Benzeno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Merc\u00fario.","id":2714462,"corpo":"Merc\u00fario.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/783806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a ocupacional \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o na sa\u00fade do trabalhador causada por exposi\u00e7\u00e3o excessiva a agentes qu\u00edmicos danosos em curto, m\u00e9dio e longo prazos. A embolia traum\u00e1tica pelo ar \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional causada por","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":783809,"hashId":"79956808029f8fedf3b7dc8908155708","enunciado":"Doen\u00e7a ocupacional \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o na sa\u00fade do trabalhador\r\ncausada por exposi\u00e7\u00e3o excessiva a agentes qu\u00edmicos danosos\r\nem curto, m\u00e9dio e longo prazos. A embolia traum\u00e1tica\r\npelo ar \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional causada por","resposta":2714477,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esfor\u00e7o excessivo.","id":2714473,"corpo":"esfor\u00e7o excessivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o ionizante.","id":2714474,"corpo":"radia\u00e7\u00e3o ionizante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vibra\u00e7\u00e3o excessiva.","id":2714475,"corpo":"vibra\u00e7\u00e3o excessiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconforto t\u00e9rmico.","id":2714476,"corpo":"desconforto t\u00e9rmico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intrapulmonar.","id":2714477,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intrapulmonar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/783809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o par\u00e2metros utilizados internacionalmente com o objetivo de avaliar, sob o ponto de vista sanit\u00e1rio, a higidez de agregados humanos, bem como fornecer subs\u00eddios aos planejamentos de sa\u00fade, permitindo o acompanhamento das flutua\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias hist\u00f3ricas do padr\u00e3o sanit\u00e1rio de diferentes coletividades consideradas \u00e0 mesma \u00e9poca ou da mesma coletividade em diversos per\u00edodos de tempo. Dentre os indicadores de acidente de trabalho, indique o que N\u00c3O apresenta no denominador o n\u00famero m\u00e9dio anual de v\u00ednculos.","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":783810,"hashId":"cc23f46da72bd9d373edc26dec3e4fe7","enunciado":"Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o par\u00e2metros utilizados internacionalmente\r\ncom o objetivo de avaliar, sob o ponto de vista\r\nsanit\u00e1rio, a higidez de agregados humanos, bem como\r\nfornecer subs\u00eddios aos planejamentos de sa\u00fade, permitindo\r\no acompanhamento das flutua\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias hist\u00f3ricas\r\ndo padr\u00e3o sanit\u00e1rio de diferentes coletividades consideradas\r\n\u00e0 mesma \u00e9poca ou da mesma coletividade em diversos\r\nper\u00edodos de tempo. Dentre os indicadores de acidente de\r\ntrabalho, indique o que N\u00c3O apresenta no denominador\r\no n\u00famero m\u00e9dio anual de v\u00ednculos.","resposta":2714478,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de Letalidade.","id":2714478,"corpo":"Taxa de Letalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de Mortalidade.","id":2714479,"corpo":"Taxa de Mortalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa de incid\u00eancia espec\u00edfica para doen\u00e7as do trabalho.","id":2714480,"corpo":"Taxa de incid\u00eancia espec\u00edfica para doen\u00e7as do trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de incid\u00eancia espec\u00edfica para incapacidade tempor\u00e1ria.","id":2714481,"corpo":"Taxa de incid\u00eancia espec\u00edfica para incapacidade tempor\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taxa de incid\u00eancia espec\u00edfica para acidentes do trabalho t\u00edpicos.","id":2714482,"corpo":"Taxa de incid\u00eancia espec\u00edfica para acidentes do trabalho\r\nt\u00edpicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/783810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 indicativa de inaptid\u00e3o para o trabalho, devendo-se levar em considera\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise de cada caso, al\u00e9m do tra\u00e7ado audiom\u00e9trico ou da evolu\u00e7\u00e3o sequencial de exames audiom\u00e9tricos, os seguintes fatores, EXCETO:","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":783821,"hashId":"79ce047170ccd0ee09bd746bca648630","enunciado":"A perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora\r\nelevados, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 indicativa de inaptid\u00e3o para o\r\ntrabalho, devendo-se levar em considera\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise de\r\ncada caso, al\u00e9m do tra\u00e7ado audiom\u00e9trico ou da evolu\u00e7\u00e3o\r\nsequencial de exames audiom\u00e9tricos, os seguintes fatores,\r\nEXCETO:","resposta":2714533,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sexo do trabalhador.","id":2714533,"corpo":"O sexo do trabalhador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A idade do trabalhador.","id":2714534,"corpo":"A idade do trabalhador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocupacional a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados.","id":2714535,"corpo":"A exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocupacional a n\u00edveis de press\u00e3o sonora\r\nelevados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo de exposi\u00e7\u00e3o pregressa e atual a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados.","id":2714536,"corpo":"O tempo de exposi\u00e7\u00e3o pregressa e atual a n\u00edveis de\r\npress\u00e3o sonora elevados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de press\u00e3o sonora a que o trabalhador estar\u00e1, est\u00e1 ou esteve exposto no exerc\u00edcio do trabalho.","id":2714537,"corpo":"Os n\u00edveis de press\u00e3o sonora a que o trabalhador estar\u00e1,\r\nest\u00e1 ou esteve exposto no exerc\u00edcio do trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329306,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/783821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as periodontais s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por micro-organismos que colonizam a superf\u00edcie dent\u00e1ria supra ou subgengivalmente. As bact\u00e9rias encontram-se organizadas na forma de biofilme, o que permite a intera\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies bacterianas, conferindo-lhes uma s\u00e9rie de vantagens. Diante do exposto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783829,"hashId":"bf9d935ddd00230284f79a849a6a4dc5","enunciado":"As doen\u00e7as periodontais s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por\r\nmicro-organismos que colonizam a superf\u00edcie dent\u00e1ria\r\nsupra ou subgengivalmente. As bact\u00e9rias encontram-se\r\norganizadas na forma de biofilme, o que permite a\r\nintera\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies bacterianas, conferindo-lhes\r\numa s\u00e9rie de vantagens. Diante do exposto, assinale a\r\nafirmativa correta.","resposta":2714576,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um biofilme misto, as bact\u00e9rias se associam de maneira aleat\u00f3ria.","id":2714573,"corpo":"Em um biofilme misto, as bact\u00e9rias se associam de\r\nmaneira aleat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de uma superf\u00edcie s\u00f3lida, na qual as bact\u00e9rias possam se aderir para formar o biofilme.","id":2714574,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de uma superf\u00edcie s\u00f3lida,\r\nna qual as bact\u00e9rias possam se aderir para formar o\r\nbiofilme.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A profundidade da bolsa periodontal n\u00e3o exerce nenhuma influ\u00eancia sobre a contagem m\u00e9dia das bact\u00e9rias subgengivais.","id":2714575,"corpo":"A profundidade da bolsa periodontal n\u00e3o exerce\r\nnenhuma influ\u00eancia sobre a contagem m\u00e9dia das\r\nbact\u00e9rias subgengivais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os biofilmes s\u00e3o compostos de microcol\u00f4nias de c\u00e9lulas bacterianas, distribu\u00eddas de maneira n\u00e3o aleat\u00f3ria em uma matriz delineada ou glicoc\u00e1lice.","id":2714576,"corpo":"Os biofilmes s\u00e3o compostos de microcol\u00f4nias de c\u00e9lulas\r\nbacterianas, distribu\u00eddas de maneira n\u00e3o aleat\u00f3ria em\r\numa matriz delineada ou glicoc\u00e1lice.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os micro-organismos que crescem em biofilme possuem a mesma resist\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos, do que a mesma forma crescendo em um estado planct\u00f4nico.","id":2714577,"corpo":"Os micro-organismos que crescem em biofilme possuem\r\na mesma resist\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos, do que a\r\nmesma forma crescendo em um estado planct\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329307,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/783829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O correto manejo do complexo dentina-polpa \u00e9, sem d\u00favida, um dos pontos principais durante o preparo cavit\u00e1rio em dentes vitais, visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos tecidos biol\u00f3gicos relacionados com o elemento dent\u00e1rio. Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783833,"hashId":"f3237ac3e31d0afef69f5aae943f1474","enunciado":"O correto manejo do complexo dentina-polpa \u00e9, sem\r\nd\u00favida, um dos pontos principais durante o preparo\r\ncavit\u00e1rio em dentes vitais, visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade nos tecidos biol\u00f3gicos relacionados com o elemento\r\ndent\u00e1rio. Marque a alternativa correta.","resposta":2714595,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando ultrapassada a metade da massa dentin\u00e1ria, os odontoblastos v\u00e3o progressivamente aumentando a qualidade de forma\u00e7\u00e3o da dentina reparadora.","id":2714593,"corpo":"Quando ultrapassada a metade da massa dentin\u00e1ria, os\r\nodontoblastos v\u00e3o progressivamente aumentando a\r\nqualidade de forma\u00e7\u00e3o da dentina reparadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O complexo dentina-polpa \u00e9 uma entidade embriol\u00f3gica, sem caracter\u00edstica funcional, sendo o \u00f3rg\u00e3o pulpar constitu\u00eddo por tecido conjuntivo frouxo especializado.","id":2714594,"corpo":"O complexo dentina-polpa \u00e9 uma entidade embriol\u00f3gica,\r\nsem caracter\u00edstica funcional, sendo o \u00f3rg\u00e3o pulpar\r\nconstitu\u00eddo por tecido conjuntivo frouxo especializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preparos que se estendem al\u00e9m da uni\u00e3o esmaltecemento preocupam pela qualidade inferior da dentina radicular, que cont\u00e9m hipocalcifica\u00e7\u00f5es que predisp\u00f5em \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o.","id":2714595,"corpo":"Preparos que se estendem al\u00e9m da uni\u00e3o esmaltecemento\r\npreocupam pela qualidade inferior da dentina\r\nradicular, que cont\u00e9m hipocalcifica\u00e7\u00f5es que predisp\u00f5em\r\n\u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie na agress\u00e3o ao complexo dentina-polpa faz com que a polpa reaja de duas maneiras: reduzindo a forma\u00e7\u00e3o de dentina reparadora e promovendo a esclerose dentin\u00e1ria.","id":2714596,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie na agress\u00e3o ao complexo dentina-polpa\r\nfaz com que a polpa reaja de duas maneiras: reduzindo\r\na forma\u00e7\u00e3o de dentina reparadora e promovendo a\r\nesclerose dentin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando os fatores etiol\u00f3gicos das altera\u00e7\u00f5es pulpares, pode-se citar como exemplo de fatores qu\u00edmicos as altera\u00e7\u00f5es estruturais da polpa dent\u00e1ria: c\u00e9lulas, fibras, vasculariza\u00e7\u00e3o, inerva\u00e7\u00e3o e calcifica\u00e7\u00e3o.","id":2714597,"corpo":"Considerando os fatores etiol\u00f3gicos das altera\u00e7\u00f5es pulpares,\r\npode-se citar como exemplo de fatores qu\u00edmicos\r\nas altera\u00e7\u00f5es estruturais da polpa dent\u00e1ria: c\u00e9lulas,\r\nfibras, vasculariza\u00e7\u00e3o, inerva\u00e7\u00e3o e calcifica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329307,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/783833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O am\u00e1lgama dental apresenta um hist\u00f3rico consider\u00e1vel de uso cl\u00ednico e longevidade na Odontologia Restauradora. Marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783835,"hashId":"96d764edef09bc0e0f50b0991019640a","enunciado":"O am\u00e1lgama dental apresenta um hist\u00f3rico consider\u00e1vel\r\nde uso cl\u00ednico e longevidade na Odontologia Restauradora.\r\nMarque a alternativa INCORRETA.","resposta":2714604,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em preparos para restaura\u00e7\u00e3o tipo classe II composta ou complexa, sem envolvimento de c\u00faspide, a parede axial deve manter a convexidade da face proximal.","id":2714603,"corpo":"Em preparos para restaura\u00e7\u00e3o tipo classe II composta ou\r\ncomplexa, sem envolvimento de c\u00faspide, a parede axial\r\ndeve manter a convexidade da face proximal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A brunidura do am\u00e1lgama tem como objetivo diminuir a porosidade do am\u00e1lgama, melhorar a adapta\u00e7\u00e3o marginal, n\u00e3o influenciando o conte\u00fado de merc\u00fario residual.","id":2714604,"corpo":"A brunidura do am\u00e1lgama tem como objetivo diminuir a\r\nporosidade do am\u00e1lgama, melhorar a adapta\u00e7\u00e3o marginal,\r\nn\u00e3o influenciando o conte\u00fado de merc\u00fario residual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O am\u00e1lgama apresenta caracter\u00edsticas interessantes de manipula\u00e7\u00e3o, como a possibilidade de estabelecer facilmente um adequado ponto de contato interproximal e n\u00e3o ser t\u00e3o sens\u00edvel \u00e0 umidade.","id":2714605,"corpo":"O am\u00e1lgama apresenta caracter\u00edsticas interessantes\r\nde manipula\u00e7\u00e3o, como a possibilidade de estabelecer\r\nfacilmente um adequado ponto de contato interproximal\r\ne n\u00e3o ser t\u00e3o sens\u00edvel \u00e0 umidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acabamento e o polimento devem ser realizados depois de um intervalo m\u00ednimo de 24 a 48 horas ap\u00f3s a sua execu\u00e7\u00e3o, para permitir que o material apresente um grau avan\u00e7ado da rea\u00e7\u00e3o de cristaliza\u00e7\u00e3o.","id":2714606,"corpo":"O acabamento e o polimento devem ser realizados\r\ndepois de um intervalo m\u00ednimo de 24 a 48 horas ap\u00f3s a\r\nsua execu\u00e7\u00e3o, para permitir que o material apresente\r\num grau avan\u00e7ado da rea\u00e7\u00e3o de cristaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em preparos para am\u00e1lgama, o formato das brocas utilizadas (329 ou 330) ocasiona a obten\u00e7\u00e3o de uma cavidade com paredes circundantes vestibular, lingual, mesial e distal convergentes para oclusal e \u00e2ngulos diedros arredondados.","id":2714607,"corpo":"Em preparos para am\u00e1lgama, o formato das brocas\r\nutilizadas (329 ou 330) ocasiona a obten\u00e7\u00e3o de uma\r\ncavidade com paredes circundantes vestibular, lingual,\r\nmesial e distal convergentes para oclusal e \u00e2ngulos\r\ndiedros arredondados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329307,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/783835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A fratura descrita anteriormente denomina-se","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783838,"hashId":"eee237b287e15575bb1600a00fc3e848","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/3.gif><\/P>\r\n<P>A fratura descrita anteriormente denomina-se<\/P>","resposta":2714618,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Le Fort I.","id":2714618,"corpo":"Le Fort I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Le Fort II.","id":2714619,"corpo":"Le Fort II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Le Fort III.","id":2714620,"corpo":"Le Fort III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Le Fort IV.","id":2714621,"corpo":"Le Fort IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Le Fort V.","id":2714622,"corpo":"Le Fort V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329308,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"}],"slug":"odontologia\/783838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido pela literatura que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e doen\u00e7as infecciosas comuns relacionados \u00e0s infec\u00e7\u00f5es em hospitais e laborat\u00f3rios que podem ser transmitidos no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783841,"hashId":"b2900d668f51e254a8260a8ffb1484de","enunciado":"\u00c9 sabido pela literatura que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e\r\ndoen\u00e7as infecciosas comuns relacionados \u00e0s infec\u00e7\u00f5es em\r\nhospitais e laborat\u00f3rios que podem ser transmitidos no\r\nconsult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Marque a alternativa correta.","resposta":2714634,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hepatite D pode ser transmitida pelo sangue e seus derivados, urina, s\u00eamen e l\u00edquido cefalorraquidiano. Seu agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus HDV. A \u00fanica forma de inativa\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus \u00e9 o uso de calor.","id":2714633,"corpo":"A hepatite D pode ser transmitida pelo sangue e seus\r\nderivados, urina, s\u00eamen e l\u00edquido cefalorraquidiano.\r\nSeu agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus HDV. A \u00fanica forma de\r\ninativa\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus \u00e9 o uso de calor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A AIDS tem como sua principal via de cont\u00e1gio, a sexual. Seu agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus HIV. Este v\u00edrus tem vida extracorp\u00f3rea curta, fr\u00e1gil para a luz solar e ambiente. O hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, glutaralde\u00eddo a 2%, formalde\u00eddo e etanol s\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas desinfetantes efetivas contra esse v\u00edrus.","id":2714634,"corpo":"A AIDS tem como sua principal via de cont\u00e1gio, a\r\nsexual. Seu agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus HIV. Este v\u00edrus\r\ntem vida extracorp\u00f3rea curta, fr\u00e1gil para a luz solar e\r\nambiente. O hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, glutaralde\u00eddo a\r\n2%, formalde\u00eddo e etanol s\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas\r\ndesinfetantes efetivas contra esse v\u00edrus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00edfilis tem como agente etiol\u00f3gico a bact\u00e9ria Treponema pallidum. \u00c9 transmitida pelo contato direto com les\u00f5es de pele, mucosas, fluidos e secre\u00e7\u00f5es. Essa bact\u00e9ria pode sobreviver em um ambiente a 25\u00b0C por semanas. \u00c9 sens\u00edvel ao etanol a 70%, hipoclorito a 1%, glutaralde\u00eddo e calor (65\u00b0C por 30 minutos).","id":2714635,"corpo":"A s\u00edfilis tem como agente etiol\u00f3gico a bact\u00e9ria Treponema\r\npallidum. \u00c9 transmitida pelo contato direto com\r\nles\u00f5es de pele, mucosas, fluidos e secre\u00e7\u00f5es. Essa\r\nbact\u00e9ria pode sobreviver em um ambiente a 25\u00b0C por\r\nsemanas. \u00c9 sens\u00edvel ao etanol a 70%, hipoclorito a 1%,\r\nglutaralde\u00eddo e calor (65\u00b0C por 30 minutos).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hepatite B pode ser transmitida por sangue e seus derivados, saliva, s\u00eamen e fluidos vaginais levados por agulhas contaminadas, seringas e outros artigos. Seu agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus HBV. Quando presente em sangue seco este v\u00edrus \u00e9 capaz de sobreviver por semanas. Pode ser inativado apenas por uso de calor seco ou vapor sob press\u00e3o.","id":2714636,"corpo":"A hepatite B pode ser transmitida por sangue e seus\r\nderivados, saliva, s\u00eamen e fluidos vaginais levados por\r\nagulhas contaminadas, seringas e outros artigos. Seu\r\nagente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus HBV. Quando presente em\r\nsangue seco este v\u00edrus \u00e9 capaz de sobreviver por\r\nsemanas. Pode ser inativado apenas por uso de calor\r\nseco ou vapor sob press\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A herpes simples tem como agentes etiol\u00f3gicos os v\u00edrus HHV \u2013 1 e HHV \u2013 2. O tipo 1 \u00e9 transmitido por contato sexual, enquanto o tipo 2 \u00e9 transmitido pelo contato com a saliva de portadores e pode ser adquirido pelo feto durante a gravidez. Estes v\u00edrus podem ser inativados por hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, outros agentes qu\u00edmicos e calor (56\u00b0C por 30 minutos, no m\u00ednimo).","id":2714637,"corpo":"A herpes simples tem como agentes etiol\u00f3gicos os\r\nv\u00edrus HHV \u2013 1 e HHV \u2013 2. O tipo 1 \u00e9 transmitido por\r\ncontato sexual, enquanto o tipo 2 \u00e9 transmitido pelo\r\ncontato com a saliva de portadores e pode ser\r\nadquirido pelo feto durante a gravidez. Estes v\u00edrus\r\npodem ser inativados por hipoclorito de s\u00f3dio a 1%,\r\noutros agentes qu\u00edmicos e calor (56\u00b0C por 30 minutos,\r\nno m\u00ednimo).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329308,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis no Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico e Riscos Ocupacionais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis no Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico e Riscos Ocupacionais","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417710,"slug":"odontologia-doencas-transmissiveis-no-consultorio-odontologico-e-riscos-ocupacionais"}],"slug":"odontologia\/783841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do calor \u00famido (autoclave), m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o escolhido e indicado pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria por sua confiabilidade, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783843,"hashId":"e535b3d1f818b1b3fe5d42ca6f46866b","enunciado":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do calor \u00famido (autoclave), m\u00e9todo de\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o escolhido e indicado pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria\r\npor sua confiabilidade, assinale a afirmativa correta.","resposta":2714647,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para um correto funcionamento da autoclave deve ser utilizada \u00e1gua filtrada.","id":2714643,"corpo":"Para um correto funcionamento da autoclave deve ser\r\nutilizada \u00e1gua filtrada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a esteriliza\u00e7\u00e3o, as embalagens devem ser retiradas ainda molhadas e guardadas em arm\u00e1rio fechado.","id":2714644,"corpo":"Ap\u00f3s a esteriliza\u00e7\u00e3o, as embalagens devem ser retiradas\r\nainda molhadas e guardadas em arm\u00e1rio fechado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os materiais a serem esterilizados devem ser embalados em embalagens de papel grau cir\u00fargico ou caixas met\u00e1licas sem perfura\u00e7\u00e3o.","id":2714645,"corpo":"Os materiais a serem esterilizados devem ser embalados\r\nem embalagens de papel grau cir\u00fargico ou caixas\r\nmet\u00e1licas sem perfura\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse m\u00e9todo, por ser utilizado apenas para esteriliza\u00e7\u00e3o de objetos de a\u00e7o inoxid\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 indicado para esteriliza\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos, borrachas e tecidos.","id":2714646,"corpo":"Esse m\u00e9todo, por ser utilizado apenas para esteriliza\u00e7\u00e3o\r\nde objetos de a\u00e7o inoxid\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 indicado para\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos, borrachas e tecidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando uma embalagem \u00e9 aberta, todo instrumental contido, mesmo n\u00e3o utilizado, deve ser considerado contaminado, necessitando de nova esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":2714647,"corpo":"Quando uma embalagem \u00e9 aberta, todo instrumental\r\ncontido, mesmo n\u00e3o utilizado, deve ser considerado\r\ncontaminado, necessitando de nova esteriliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329308,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/783843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c_______________________ \u00e9 uma desordem autoimune sist\u00eamica cr\u00f4nica, que envolve principalmente as gl\u00e2ndulas salivares e lacrimais, resultando em xerostomia e xeroftalmia. Sabe-se que 80 a 90% dos casos ocorrem em mulheres. A ocorr\u00eancia \u00e9 predominante nos adultos de meia idade.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783846,"hashId":"2d5de47c3737b2c1d7db0a2b6f9491fd","enunciado":"\u201c_______________________ \u00e9 uma desordem autoimune\r\nsist\u00eamica cr\u00f4nica, que envolve principalmente as gl\u00e2ndulas\r\nsalivares e lacrimais, resultando em xerostomia e xeroftalmia.\r\nSabe-se que 80 a 90% dos casos ocorrem em mulheres.\r\nA ocorr\u00eancia \u00e9 predominante nos adultos de meia\r\nidade.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a\r\nafirmativa anterior.","resposta":2714660,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sialodenite","id":2714658,"corpo":"Sialodenite","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sialodenose","id":2714659,"corpo":"Sialodenose","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sj\u00f6gren","id":2714660,"corpo":"S\u00edndrome de Sj\u00f6gren","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adenoma pleom\u00f3rfico","id":2714661,"corpo":"Adenoma pleom\u00f3rfico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sialometaplasia necrosante","id":2714662,"corpo":"Sialometaplasia necrosante","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329309,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/783846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as les\u00f5es \u00e0s respectivas caracter\u00edsticas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783849,"hashId":"a0b2762693963aeebde3c28d259a2ca8","enunciado":"<P>Relacione as les\u00f5es \u00e0s respectivas caracter\u00edsticas.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/5.gif><\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2714673,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4","id":2714673,"corpo":"2, 3, 1, 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3","id":2714674,"corpo":"1, 4, 2, 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1","id":2714675,"corpo":"3, 2, 4, 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2","id":2714676,"corpo":"4, 1, 3, 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":2714677,"corpo":"1, 2, 3, 4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329309,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/783849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de oclus\u00e3o em Odontologia Restauradora possibilita maior longevidade aos tratamentos executados, com benef\u00edcio direto ao paciente e ao cirurgi\u00e3o dentista. Considerando o exposto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783855,"hashId":"2944bff5c535ee45d71a56700be5d7cb","enunciado":"A correta aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de oclus\u00e3o em Odontologia\r\nRestauradora possibilita maior longevidade aos tratamentos\r\nexecutados, com benef\u00edcio direto ao paciente e\r\nao cirurgi\u00e3o dentista. Considerando o exposto, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.","resposta":2714707,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As placas oclusais ou os protetores noturnos, quando bem elaborados, t\u00eam um efeito cognitivo e de prote\u00e7\u00e3o dos dentes.","id":2714703,"corpo":"As placas oclusais ou os protetores noturnos, quando\r\nbem elaborados, t\u00eam um efeito cognitivo e de prote\u00e7\u00e3o\r\ndos dentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o cr\u00e2nio-mandibular de escolha para tratamentos restauradores complexos \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o c\u00eantrica, pois independe de contatos dent\u00e1rios.","id":2714704,"corpo":"A posi\u00e7\u00e3o cr\u00e2nio-mandibular de escolha para tratamentos\r\nrestauradores complexos \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o c\u00eantrica, pois\r\nindepende de contatos dent\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda a situa\u00e7\u00e3o de estresse muscular continuada tornase, potencialmente, um fator predisponente ou desencadeante de quadros de disfun\u00e7\u00e3o.","id":2714705,"corpo":"Toda a situa\u00e7\u00e3o de estresse muscular continuada tornase,\r\npotencialmente, um fator predisponente ou desencadeante\r\nde quadros de disfun\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pensamento contempor\u00e2neo considera a etiologia das disfun\u00e7\u00f5es cr\u00e2nio-mandibulares como multifatorial, com intera\u00e7\u00e3o de fatores anat\u00f4micos, funcionais e ps\u00edquicos.","id":2714706,"corpo":"O pensamento contempor\u00e2neo considera a etiologia das\r\ndisfun\u00e7\u00f5es cr\u00e2nio-mandibulares como multifatorial, com\r\nintera\u00e7\u00e3o de fatores anat\u00f4micos, funcionais e ps\u00edquicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como regra, deve-se evitar o uso de terapias revers\u00edveis para as disfun\u00e7\u00f5es cr\u00e2nio-mandibulares, pois estas n\u00e3o promovem resolu\u00e7\u00e3o duradoura das altera\u00e7\u00f5es encontradas.","id":2714707,"corpo":"Como regra, deve-se evitar o uso de terapias revers\u00edveis\r\npara as disfun\u00e7\u00f5es cr\u00e2nio-mandibulares, pois estas n\u00e3o\r\npromovem resolu\u00e7\u00e3o duradoura das altera\u00e7\u00f5es encontradas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329309,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/783855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho anterior, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783858,"hashId":"d3b4b1d6c213068f85cdd32e81d3c734","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/8.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho anterior, assinale a afirmativa correta.<\/P>","resposta":2714719,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altas contagens de lactobacilos na saliva s\u00e3o indicadores de alta produ\u00e7\u00e3o salivar.","id":2714718,"corpo":"Altas contagens de lactobacilos na saliva s\u00e3o indicadores\r\nde alta produ\u00e7\u00e3o salivar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito do fluxo salivar \u00e9 o mais importante fator na prote\u00e7\u00e3o da boca humana e da denti\u00e7\u00e3o contra doen\u00e7as infecciosas.","id":2714719,"corpo":"O efeito do fluxo salivar \u00e9 o mais importante fator na\r\nprote\u00e7\u00e3o da boca humana e da denti\u00e7\u00e3o contra doen\u00e7as\r\ninfecciosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um pH fisiol\u00f3gico (6,5 a 7,4) para a saliva, a alta capacidade tamp\u00e3o \u00e9 um fator que contribui para o aumento dos casos de c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":2714720,"corpo":"Em um pH fisiol\u00f3gico (6,5 a 7,4) para a saliva, a alta\r\ncapacidade tamp\u00e3o \u00e9 um fator que contribui para o\r\naumento dos casos de c\u00e1rie dent\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de hipofun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar, a atividade das les\u00f5es de c\u00e1rie est\u00e1 frequentemente diminu\u00edda e a taxa de progress\u00e3o da desmineraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa.","id":2714721,"corpo":"Nos casos de hipofun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar, a atividade\r\ndas les\u00f5es de c\u00e1rie est\u00e1 frequentemente diminu\u00edda e a\r\ntaxa de progress\u00e3o da desmineraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de radioterapia na regi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o ou presen\u00e7a de S\u00edndrome de Sj\u00f6gren prim\u00e1ria n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a ocorr\u00eancia de c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":2714722,"corpo":"A realiza\u00e7\u00e3o de radioterapia na regi\u00e3o de cabe\u00e7a e\r\npesco\u00e7o ou presen\u00e7a de S\u00edndrome de Sj\u00f6gren prim\u00e1ria\r\nn\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a ocorr\u00eancia de c\u00e1rie\r\ndent\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329310,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"}],"slug":"odontologia\/783858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Andrade et al (2006), para obter anestesia eficiente, com profundidade e dura\u00e7\u00e3o adequadas, aliadas \u00e0 seguran\u00e7a, o cirurgi\u00e3o dentista deve possuir \u00f3timo conhecimento sobre a farmacologia e a toxicologia dos anest\u00e9sicos locais. Relacione os tipos anest\u00e9sicos \u00e0s respectivas caracter\u00edsticas. 1. Lidoca\u00edna. 2. Mepivaca\u00edna. 3. Priloca\u00edna. 4. Bupivaca\u00edna. ( ) Seu principal metab\u00f3lito, a ortotoluidina, pode induzir a forma\u00e7\u00e3o de metemoglobina e causar metemoglobinemia no caso de superdosagem. ( ) Produz discreta a\u00e7\u00e3o vasodilatadora. Quando utilizada sem vasoconstritor, numa concentra\u00e7\u00e3o de 3%, promove anestesia pulpar mais duradora. ( ) Anest\u00e9sico local de longa dura\u00e7\u00e3o. Produz anestesia pulpar por at\u00e9 3 horas e em tecidos moles por at\u00e9 12 horas. \u00c9 utilizada na concentra\u00e7\u00e3o de 0,5%. ( ) H\u00e1 mais de 50 anos \u00e9 o anest\u00e9sico local mais empregado. \u00c9 padr\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o para todos anest\u00e9sicos locais. O seu tempo de lat\u00eancia \u00e9 em torno de 2 a 3 minutos. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783862,"hashId":"ce633f991a35d5b8dade9356a4be237f","enunciado":"<P>De acordo com Andrade et al (2006), para obter anestesia eficiente, com profundidade e dura\u00e7\u00e3o adequadas, aliadas \u00e0 seguran\u00e7a, o cirurgi\u00e3o dentista deve possuir \u00f3timo conhecimento sobre a farmacologia e a toxicologia dos anest\u00e9sicos locais. Relacione os tipos anest\u00e9sicos \u00e0s respectivas caracter\u00edsticas. <\/P>\r\n<P>1. Lidoca\u00edna. <\/P>\r\n<P>2. Mepivaca\u00edna. <\/P>\r\n<P>3. Priloca\u00edna. <\/P>\r\n<P>4. Bupivaca\u00edna.<\/P>\r\n<P> ( ) Seu principal metab\u00f3lito, a ortotoluidina, pode induzir a forma\u00e7\u00e3o de metemoglobina e causar metemoglobinemia no caso de superdosagem. <\/P>\r\n<P>( ) Produz discreta a\u00e7\u00e3o vasodilatadora. Quando utilizada sem vasoconstritor, numa concentra\u00e7\u00e3o de 3%, promove anestesia pulpar mais duradora. <\/P>\r\n<P>( ) Anest\u00e9sico local de longa dura\u00e7\u00e3o. Produz anestesia pulpar por at\u00e9 3 horas e em tecidos moles por at\u00e9 12 horas. \u00c9 utilizada na concentra\u00e7\u00e3o de 0,5%. <\/P>\r\n<P>( ) H\u00e1 mais de 50 anos \u00e9 o anest\u00e9sico local mais empregado. \u00c9 padr\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o para todos anest\u00e9sicos locais. O seu tempo de lat\u00eancia \u00e9 em torno de 2 a 3 minutos. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2714738,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1","id":2714738,"corpo":"3, 2, 4, 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1","id":2714739,"corpo":"4, 3, 2, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":2714740,"corpo":"1, 2, 3, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4","id":2714741,"corpo":"2, 3, 1, 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2","id":2714742,"corpo":"3, 1, 4, 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329310,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/783862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem ideal dos antibi\u00f3ticos \u00e9 suficiente para auxiliar no combate aos pat\u00f3genos da infec\u00e7\u00e3o, com os m\u00ednimos efeitos adversos na fisiologia do hospedeiro e na ecologia microbiana. O tipo de antibi\u00f3tico, a dose de manuten\u00e7\u00e3o e o intervalo usual est\u00e3o corretamente relacionados na alternativa","provas":[{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":783864,"hashId":"e387d28287c76490267486a045541cc3","enunciado":"A dosagem ideal dos antibi\u00f3ticos \u00e9 suficiente para auxiliar\r\nno combate aos pat\u00f3genos da infec\u00e7\u00e3o, com os m\u00ednimos\r\nefeitos adversos na fisiologia do hospedeiro e na ecologia\r\nmicrobiana. O tipo de antibi\u00f3tico, a dose de manuten\u00e7\u00e3o e\r\no intervalo usual est\u00e3o corretamente relacionados na\r\nalternativa","resposta":2714752,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2714748,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/11.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2714749,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/12.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2714750,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/13.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2714751,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/14.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2714752,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23304\/15.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329310,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/783864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o transtorno de personalidade mais egodist\u00f4nico dentre os relacionados a seguir.","provas":[{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":783884,"hashId":"fb0a3c6138d2393f24cea9c13d07c743","enunciado":"Indique o transtorno de personalidade mais egodist\u00f4nico\r\ndentre os relacionados a seguir.","resposta":2714848,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ansiosa.","id":2714848,"corpo":"Ansiosa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paranoide.","id":2714849,"corpo":"Paranoide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histri\u00f4nica.","id":2714850,"corpo":"Histri\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antissocial.","id":2714851,"corpo":"Antissocial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquizot\u00edpica.","id":2714852,"corpo":"Esquizot\u00edpica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329312,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/783884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O priapismo pode ocorrer em decorr\u00eancia do uso de","provas":[{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":783894,"hashId":"f92757ee38b560ff828773fe23ba98b6","enunciado":"O priapismo pode ocorrer em decorr\u00eancia do uso de","resposta":2714898,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trazodone.","id":2714898,"corpo":"Trazodone.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imipramina.","id":2714899,"corpo":"Imipramina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haloperidol.","id":2714900,"corpo":"Haloperidol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenobarbital.","id":2714901,"corpo":"Fenobarbital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carbamazepina.","id":2714902,"corpo":"Carbamazepina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/783894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, nos casos de crian\u00e7as com atraso escolar, sem d\u00e9ficits motores, verbais ou intelectuais, \u00e9","provas":[{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":783899,"hashId":"dd311c14e18c3fe7b5c1a1b461877394","enunciado":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, nos casos de crian\u00e7as com\r\natraso escolar, sem d\u00e9ficits motores, verbais ou intelectuais,\r\n\u00e9","resposta":2714923,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fobia escolar.","id":2714923,"corpo":"fobia escolar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicose infantil.","id":2714924,"corpo":"psicose infantil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retardo mental.","id":2714925,"corpo":"retardo mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dislexia-disortografia.","id":2714926,"corpo":"dislexia-disortografia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atraso no desenvolvimento da linguagem.","id":2714927,"corpo":"atraso no desenvolvimento da linguagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329314,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/783899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa INCORRETA relacionada aos transtornos de identidade sexual.","provas":[{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":783903,"hashId":"efd00c00a3c257052eec997d24e26899","enunciado":"Indique a alternativa INCORRETA relacionada aos transtornos\r\nde identidade sexual.","resposta":2714943,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo travesti \u00e9 homossexual.","id":2714943,"corpo":"Todo travesti \u00e9 homossexual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 tratamento medicamentoso espec\u00edfico.","id":2714944,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 tratamento medicamentoso espec\u00edfico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Englobam o transexualismo, desejo que leva o indiv\u00edduo a viver e ser aceito como sendo do sexo oposto.","id":2714945,"corpo":"Englobam o transexualismo, desejo que leva o indiv\u00edduo\r\na viver e ser aceito como sendo do sexo oposto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 t\u00e9cnica psicoter\u00e1pica desenvolvida especialmente para pacientes que apresentam estes transtornos.","id":2714946,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 t\u00e9cnica psicoter\u00e1pica desenvolvida especialmente\r\npara pacientes que apresentam estes transtornos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em psicoterapia, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o, a atitude b\u00e1sica deve ser de auxiliar o paciente a se reconciliar com papel compat\u00edvel ao g\u00eanero dele.","id":2714947,"corpo":"Em psicoterapia, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o, a\r\natitude b\u00e1sica deve ser de auxiliar o paciente a se\r\nreconciliar com papel compat\u00edvel ao g\u00eanero dele.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329314,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/783903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o contrabatente, representado na figura. Se z \u00e9 a sobra, sali\u00eancia de y sobre x, ent\u00e3o x, y e z s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":27603,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":917843,"hashId":"10cef7ae6bd4275ac9bb42da0ecbdb92","enunciado":"<p>Considere o contrabatente, representado na figura. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27603\/22.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Se z \u00e9 a sobra, sali\u00eancia de y sobre x, ent\u00e3o x, y e z s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3220123,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"travessa, montante, semimontante.","id":3220120,"corpo":"travessa, montante, semimontante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"travessa, pilar, montante.","id":3220121,"corpo":"travessa, pilar, montante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"travessa, montante, orelha.","id":3220122,"corpo":"travessa, montante, orelha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"montante, travessa, orelha.","id":3220123,"corpo":"montante, travessa, orelha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"montante, montante, travessa.","id":3220124,"corpo":"montante, montante, travessa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354054,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/917843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solu\u00e7\u00f5es de gomas ou resinas naturais ou sint\u00e9ticas, em um ve\u00edculo (solvente vol\u00e1til ou \u00f3leo secativo), que s\u00e3o convertidas em uma pel\u00edcula \u00fatil transparente ou transl\u00facida, ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de camadas finas, sem pigmentos. Trata-se","provas":[{"id":27603,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":917850,"hashId":"cc004fc056d155333cc138000019c77d","enunciado":"Solu\u00e7\u00f5es de gomas ou resinas naturais ou sint\u00e9ticas, em um\r\nve\u00edculo (solvente vol\u00e1til ou \u00f3leo secativo), que s\u00e3o convertidas\r\nem uma pel\u00edcula \u00fatil transparente ou transl\u00facida, ap\u00f3s a\r\naplica\u00e7\u00e3o de camadas finas, sem pigmentos. Trata-se","resposta":3220158,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do esmalte.","id":3220155,"corpo":"do esmalte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do \u00f3leo.","id":3220156,"corpo":"do \u00f3leo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do betume.","id":3220157,"corpo":"do betume.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do verniz.","id":3220158,"corpo":"do verniz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da tinta de case\u00edna.","id":3220159,"corpo":"da tinta de case\u00edna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354055,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/917850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":27603,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":917853,"hashId":"a0e10dff1d8dfd0be7ff3eb6c8002e47","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27603\/24.gif\">","resposta":3220173,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0.","id":3220170,"corpo":"2,0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0.","id":3220171,"corpo":"1,0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 0,7.","id":3220172,"corpo":" 0,7.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,5.","id":3220173,"corpo":" 0,5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 0,3.","id":3220174,"corpo":" 0,3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354055,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/917853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR-18 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria de Constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de tapumes ou barreiras sempre que se executarem atividades da ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o, de forma a impedir o acesso de pessoas estranhas ao servi\u00e7o. Os tapumes devem ser constru\u00eddos e fixados de forma resistente e em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do terreno devem ter altura m\u00ednima de","provas":[{"id":27603,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":917874,"hashId":"90b9171f0173d41b055f970bc39d3d9c","enunciado":"Segundo a NR-18 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho\r\nna Ind\u00fastria de Constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de\r\ntapumes ou barreiras sempre que se executarem atividades\r\nda ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o, de forma a impedir o acesso de\r\npessoas estranhas ao servi\u00e7o. Os tapumes devem ser constru\u00eddos\r\ne fixados de forma resistente e em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel\r\ndo terreno devem ter altura m\u00ednima de","resposta":3220277,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,80 m.","id":3220275,"corpo":"1,80 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,00 m.","id":3220276,"corpo":"2,00 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,20 m.","id":3220277,"corpo":"2,20 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2,50 m.","id":3220278,"corpo":" 2,50 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,00 m.","id":3220279,"corpo":"3,00 m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354060,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Corredores Ecol\u00f3gicos","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917795,"hashId":"ee32d3c4129d9d332238eb1182fbb182","enunciado":"Os Corredores Ecol\u00f3gicos","resposta":3219882,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser definidos como instrumento de gest\u00e3o ambiental, atuando com o objetivo de garantir a conectividade entre fragmentos de \u00e1reas naturais, agricult\u00e1veis e reflorestadas.","id":3219880,"corpo":"podem ser definidos como instrumento de gest\u00e3o ambiental,\r\natuando com o objetivo de garantir a conectividade\r\nentre fragmentos de \u00e1reas naturais, agricult\u00e1veis e\r\nreflorestadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o criados por ato das Secretarias Municipais de Meio Ambiente.","id":3219881,"corpo":"s\u00e3o criados por ato das Secretarias Municipais de Meio\r\nAmbiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visam mitigar os efeitos da fragmenta\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com o objetivo de proporcionar o deslocamento de animais, a dispers\u00e3o de sementes, o aumento da cobertura vegetal.","id":3219882,"corpo":"visam mitigar os efeitos da fragmenta\u00e7\u00e3o dos ecossistemas,\r\ncom o objetivo de proporcionar o deslocamento de animais,\r\na dispers\u00e3o de sementes, o aumento da cobertura vegetal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o definidos no Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (SNUC) como por\u00e7\u00f5es de ecossistemas naturais, seminaturais ou artificiais, ligando unidades de preserva\u00e7\u00e3o permanente.","id":3219883,"corpo":"s\u00e3o definidos no Sistema Nacional de Unidades de\r\nConserva\u00e7\u00e3o (SNUC) como por\u00e7\u00f5es de ecossistemas\r\nnaturais, seminaturais ou artificiais, ligando unidades\r\nde preserva\u00e7\u00e3o permanente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o planejados pela iniciativa dos governos estaduais e executados pelas organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG) ambientais.","id":3219884,"corpo":"s\u00e3o planejados pela iniciativa dos governos estaduais\r\ne executados pelas organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais\r\n(ONG) ambientais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354049,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/917795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (UC) devem possuir um Plano de Manejo que","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917796,"hashId":"e83c0281aac5d95f3aa275c0a2d5784d","enunciado":"As Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (UC) devem possuir um Plano\r\nde Manejo que","resposta":3219889,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisa ser elaborado em um prazo m\u00ednimo de um ano e m\u00e1ximo de dois anos, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da UC.","id":3219885,"corpo":"precisa ser elaborado em um prazo m\u00ednimo de um ano e\r\nm\u00e1ximo de dois anos, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da UC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um documento consistente, elaborado a partir de estudos e diagn\u00f3sticos do meio biol\u00f3gico.","id":3219886,"corpo":"\u00e9 um documento consistente, elaborado a partir de estudos\r\ne diagn\u00f3sticos do meio biol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelece as normas e restri\u00e7\u00f5es para o uso dos recursos naturais dentro da UC, visando minimizar os impactos negativos sobre ela.","id":3219887,"corpo":"estabelece as normas e restri\u00e7\u00f5es para o uso dos recursos\r\nnaturais dentro da UC, visando minimizar os impactos\r\nnegativos sobre ela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina a proibi\u00e7\u00e3o de zoneamento na UC visando garantir a prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade no local.","id":3219888,"corpo":"determina a proibi\u00e7\u00e3o de zoneamento na UC visando\r\ngarantir a prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade no local.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclui medidas para promover a integra\u00e7\u00e3o da UC \u00e0 vida econ\u00f4mica e social das comunidades vizinhas e tamb\u00e9m regras para visita\u00e7\u00e3o.","id":3219889,"corpo":"inclui medidas para promover a integra\u00e7\u00e3o da UC \u00e0\r\nvida econ\u00f4mica e social das comunidades vizinhas e\r\ntamb\u00e9m regras para visita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354049,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/917796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as seguintes descri\u00e7\u00f5es: I. Ecossistema com variabilidade clim\u00e1tica acentuada, apresentando desde climas temperados \u00famidos at\u00e9 semi- -\u00e1ridos. O relevo tamb\u00e9m \u00e9 diverso. As \u00e1rvores formam uma floresta densa dos vales, rareando nas encostas. Enquanto que os topos dos morros s\u00e3o formados por \u00e1reas de campo rupestres. II. Ecossistema com clima caracter\u00edstico, duas esta\u00e7\u00f5es bem definidas. A vegeta\u00e7\u00e3o tem fisionomia variada, apresentando desde campos limpos sem vegeta\u00e7\u00e3o lenhosa at\u00e9 forma\u00e7\u00f5es arb\u00f3reas densas. Matas ciliares e veredas s\u00e3o encontradas pr\u00f3ximo a regi\u00f5es ribeirinhas. Assinale a classifica\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917800,"hashId":"4131d438429e34c5d7859c4d16b0727f","enunciado":"<p>Leia as seguintes descri\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. Ecossistema com variabilidade clim\u00e1tica acentuada,\r\napresentando desde climas temperados \u00famidos at\u00e9 semi-\r\n-\u00e1ridos. O relevo tamb\u00e9m \u00e9 diverso. As \u00e1rvores formam\r\numa floresta densa dos vales, rareando nas encostas. Enquanto\r\nque os topos dos morros s\u00e3o formados por \u00e1reas\r\nde campo rupestres.\r\n<\/p><p>II. Ecossistema com clima caracter\u00edstico, duas esta\u00e7\u00f5es\r\nbem definidas. A vegeta\u00e7\u00e3o tem fisionomia variada,\r\napresentando desde campos limpos sem vegeta\u00e7\u00e3o lenhosa\r\nat\u00e9 forma\u00e7\u00f5es arb\u00f3reas densas. Matas ciliares e\r\nveredas s\u00e3o encontradas pr\u00f3ximo a regi\u00f5es ribeirinhas.\r\n<\/p><p>Assinale a classifica\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3219906,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Amaz\u00f4nia; II. Caatinga.","id":3219905,"corpo":"I. Amaz\u00f4nia; II. Caatinga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Mata Atl\u00e2ntica; II. Cerrado.","id":3219906,"corpo":"I. Mata Atl\u00e2ntica; II. Cerrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Savana; II. Restinga.","id":3219907,"corpo":"I. Savana; II. Restinga.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Mata de Arauc\u00e1ria; II. Pampa.","id":3219908,"corpo":"I. Mata de Arauc\u00e1ria; II. Pampa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Pantanal; II. Cerrad\u00e3o.","id":3219909,"corpo":"I. Pantanal; II. Cerrad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354049,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/917800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as diferentes formas de contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas subterr\u00e2neas, podemos citar: (I) escoamento superficial; (II) aplica\u00e7\u00e3o direta; (III) lixivia\u00e7\u00e3o; (IV) deposi\u00e7\u00e3o de part\u00edculas atmosf\u00e9ricas; e (V) acidentes. Podem ser consideradas fontes pontuais:","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917804,"hashId":"527a735f3c08284b04bf25245bf7d01a","enunciado":"<p>Entre as diferentes formas de contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas subterr\u00e2neas,\r\npodemos citar: (I) escoamento superficial; (II)\r\naplica\u00e7\u00e3o direta; (III) lixivia\u00e7\u00e3o; (IV) deposi\u00e7\u00e3o de part\u00edculas\r\natmosf\u00e9ricas; e (V) acidentes.\r\n<\/p><p>Podem ser consideradas fontes pontuais:<\/p>","resposta":3219926,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3219925,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V, apenas.","id":3219926,"corpo":"II e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3219927,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":3219928,"corpo":"I, III, IV e V, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V.","id":3219929,"corpo":" I, II, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354049,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/917804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de impacto ambiental tem diversas tarefas, entre elas:","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917826,"hashId":"5ac75f56d77411247262c7d3281ea360","enunciado":"O estudo de impacto ambiental tem diversas tarefas, entre\r\nelas:","resposta":3220039,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar a compatibilidade dos planos e programas governamentais em implanta\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de influ\u00eancia do projeto.","id":3220035,"corpo":"avaliar a compatibilidade dos planos e programas governamentais\r\nem implanta\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de influ\u00eancia do\r\nprojeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir o porte da atividade ou do empreendimento a ser analisado e monitorado em todas as fases de execu\u00e7\u00e3o.","id":3220036,"corpo":"definir o porte da atividade ou do empreendimento a ser\r\nanalisado e monitorado em todas as fases de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar diagn\u00f3stico das fontes potencialmente poluidoras para fins de monitoramento ambiental.","id":3220037,"corpo":"elaborar diagn\u00f3stico das fontes potencialmente poluidoras\r\npara fins de monitoramento ambiental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar e avaliar os impactos ambientais apenas na fase de planejamento da atividade ou empreendimento.","id":3220038,"corpo":"identificar e avaliar os impactos ambientais apenas na\r\nfase de planejamento da atividade ou empreendimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contemplar todas as alternativas tecnol\u00f3gicas e de localiza\u00e7\u00e3o do projeto, confrontando-as com a hip\u00f3tese de n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do projeto.","id":3220039,"corpo":"contemplar todas as alternativas tecnol\u00f3gicas e de localiza\u00e7\u00e3o\r\ndo projeto, confrontando-as com a hip\u00f3tese de\r\nn\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do projeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354052,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/917826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos itens a ser considerado no estudo de impacto ambiental \u00e9 o progn\u00f3stico da qualidade ambiental da \u00e1rea de influ\u00eancia","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917828,"hashId":"a8f61ff7a94ce3dc4f44a9d446e60433","enunciado":"Um dos itens a ser considerado no estudo de impacto ambiental\r\n\u00e9 o progn\u00f3stico da qualidade ambiental da \u00e1rea de\r\ninflu\u00eancia","resposta":3220049,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que ser\u00e1 o instrumento formal destinado \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o direta e indiretamente afetada pelo empreendimento.","id":3220045,"corpo":"que ser\u00e1 o instrumento formal destinado \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o\r\ncom a popula\u00e7\u00e3o direta e indiretamente afetada pelo\r\nempreendimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que deve ser considerado somente na elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental de obras hidr\u00e1ulicas para explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.","id":3220046,"corpo":"que deve ser considerado somente na elabora\u00e7\u00e3o de\r\nestudo de impacto ambiental de obras hidr\u00e1ulicas para\r\nexplora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que tem como finalidade o conhecimento do grau de qualidade dos componentes ambientais do sistema ambiental e suas intera\u00e7\u00f5es.","id":3220047,"corpo":"que tem como finalidade o conhecimento do grau de\r\nqualidade dos componentes ambientais do sistema ambiental\r\ne suas intera\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que tem como finalidade avaliar a consist\u00eancia do projeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de desenvolvimento.","id":3220048,"corpo":"que tem como finalidade avaliar a consist\u00eancia do projeto\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de desenvolvimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cujos resultados devem permitir a compara\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais das alternativas do projeto e a recomenda\u00e7\u00e3o daquela mais favor\u00e1vel \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais, inclusive o da sua n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o.","id":3220049,"corpo":"cujos resultados devem permitir a compara\u00e7\u00e3o dos impactos\r\nambientais das alternativas do projeto e a recomenda\u00e7\u00e3o\r\ndaquela mais favor\u00e1vel \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nambientais, inclusive o da sua n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354052,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/917828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a escolha de uma determinada tecnologia de tratamento de \u00e1gua, devem-se considerar","provas":[{"id":27602,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":13979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":917832,"hashId":"0cad4b5ff5544d0ff027abbf7102e1d3","enunciado":"Para a escolha de uma determinada tecnologia de tratamento\r\nde \u00e1gua, devem-se considerar","resposta":3220065,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta e sua varia\u00e7\u00e3o ao longo das esta\u00e7\u00f5es do ano, e as vantagens e desvantagens dos diversos processos de tratamento.","id":3220065,"corpo":"as caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta e sua varia\u00e7\u00e3o ao longo\r\ndas esta\u00e7\u00f5es do ano, e as vantagens e desvantagens dos\r\ndiversos processos de tratamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as vantagens e desvantagens dos diversos processos de tratamento, apenas.","id":3220066,"corpo":"as vantagens e desvantagens dos diversos processos de\r\ntratamento, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as vantagens e desvantagens dos diversos processos de tratamento e a disponibilidade de m\u00e3o de obra qualificada para opera\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o, apenas.","id":3220067,"corpo":"as vantagens e desvantagens dos diversos processos de\r\ntratamento e a disponibilidade de m\u00e3o de obra qualificada\r\npara opera\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta e o custo de implanta\u00e7\u00e3o, apenas.","id":3220068,"corpo":"as caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta e o custo de implanta\u00e7\u00e3o,\r\napenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a necessidade de \u00e1rea para a esta\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas da \u00e1gua tratada a ser disponibilizada para abastecimento p\u00fablico.","id":3220069,"corpo":"a necessidade de \u00e1rea para a esta\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas\r\nda \u00e1gua tratada a ser disponibilizada para abastecimento\r\np\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354052,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/917832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alvenaria feita por tijolos de barro comuns assentados pela largura \u00e9 ainda muito utilizada. As dimens\u00f5es C \u2013 comprimento, L \u2013 largura e H \u2013 altura atendem \u00e0 regra de Frisch com J \u2013 espessura da junta: C = 2 L + J e L = 2 H + J. As dimens\u00f5es mais habituais s\u00e3o, em cm,","provas":[{"id":27603,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":917842,"hashId":"6f87d74d66f17e3f6dc5e47a82b915df","enunciado":"<p>A alvenaria feita por tijolos de barro comuns assentados pela\r\nlargura \u00e9 ainda muito utilizada. As dimens\u00f5es C \u2013 comprimento,\r\nL \u2013 largura e H \u2013 altura atendem \u00e0 regra de Frisch\r\ncom J \u2013 espessura da junta: C = 2 L + J e L = 2 H + J.\r\n<\/p><p>As dimens\u00f5es mais habituais s\u00e3o, em cm,<\/p>","resposta":3220116,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5 x 12,0 x 20,0.","id":3220115,"corpo":"5,5 x 12,0 x 20,0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,5 x 12,0 x 25,0.","id":3220116,"corpo":"5,5 x 12,0 x 25,0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,0 x 13,0 x 24,0. ","id":3220117,"corpo":"5,0 x 13,0 x 24,0.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 5,0 x 12,0 x 23,0.","id":3220118,"corpo":" 5,0 x 12,0 x 23,0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,0 x 11,0 x 22,0.","id":3220119,"corpo":"5,0 x 11,0 x 22,0.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354054,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/917842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as sensoriais na qualidade do pescado tais como apar\u00eancia, odor, textura e sabor s\u00e3o percebidas atrav\u00e9s dos sentidos. As primeiras altera\u00e7\u00f5es sensoriais do pescado durante o armazenamento est\u00e3o relacionadas com a apar\u00eancia e a textura. Entretanto, a altera\u00e7\u00e3o mais dram\u00e1tica no pescado \u00e9 o ataque do rigor mortis. O rigor mortis \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo ap\u00f3s a morte do pescado, causada por altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. A altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica prioritariamente respons\u00e1vel pelo rigor mortis \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":22074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Pesca - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":745029,"hashId":"9f7ee442c81a678b5817d2d820aeadf9","enunciado":"<P>As mudan\u00e7as sensoriais na qualidade do pescado tais como apar\u00eancia, odor, textura e sabor s\u00e3o percebidas atrav\u00e9s dos sentidos. As primeiras altera\u00e7\u00f5es sensoriais do pescado durante o armazenamento est\u00e3o relacionadas com a apar\u00eancia e a textura. Entretanto, a altera\u00e7\u00e3o mais dram\u00e1tica no pescado \u00e9 o ataque do rigor mortis. O rigor mortis \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo ap\u00f3s a morte do pescado, causada por altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. <\/P>\r\n<P>A altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica prioritariamente respons\u00e1vel pelo rigor mortis \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":2558159,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ac\u00famulo de \u00e1cido l\u00e1tico na musculatura.","id":2558156,"corpo":"no ac\u00famulo de \u00e1cido l\u00e1tico na musculatura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no teor de glicog\u00eanio na musculatura.","id":2558157,"corpo":"no teor de glicog\u00eanio na musculatura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de oxig\u00eanio na musculatura.","id":2558158,"corpo":"n\u00edvel de oxig\u00eanio na musculatura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do n\u00edvel de ATP na musculatura.","id":2558159,"corpo":"do n\u00edvel de ATP na musculatura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da enzima pentosanase na musculatura.","id":2558160,"corpo":"da enzima pentosanase na musculatura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322538,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402641,"slug":"engenharia-de-pesca-piscicultura"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/745029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema end\u00f3crino em peixes controla muitas fun\u00e7\u00f5es do corpo, juntamente com o sistema nervoso, por meio de mensageiros qu\u00edmicos conhecidos como horm\u00f4nios. Um horm\u00f4nio \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica produzida por uma c\u00e9lula que afeta o funcionamento de outra c\u00e9lula. Um dos horm\u00f4nios importantes \u00e9 a melatonina, respons\u00e1vel pela regula\u00e7\u00e3o do ciclo circadiano. Qual gl\u00e2ndula secreta a melatonina?","provas":[{"id":22074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Pesca - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":745034,"hashId":"f5768de68f470baac961ed519638048e","enunciado":"<P>O sistema end\u00f3crino em peixes controla muitas fun\u00e7\u00f5es do corpo, juntamente com o sistema nervoso, por meio de mensageiros qu\u00edmicos conhecidos como horm\u00f4nios. Um horm\u00f4nio \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica produzida por uma c\u00e9lula que afeta o funcionamento de outra c\u00e9lula. Um dos horm\u00f4nios importantes \u00e9 a melatonina, respons\u00e1vel pela regula\u00e7\u00e3o do ciclo circadiano. <\/P>\r\n<P>Qual gl\u00e2ndula secreta a melatonina?<\/P>","resposta":2558185,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adrenal.","id":2558181,"corpo":"Adrenal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipot\u00e1lamo.","id":2558182,"corpo":"Hipot\u00e1lamo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pituit\u00e1ria. ","id":2558183,"corpo":"Pituit\u00e1ria.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tireoide.","id":2558184,"corpo":"Tireoide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pineal.","id":2558185,"corpo":"Pineal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322539,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402641,"slug":"engenharia-de-pesca-piscicultura"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/745034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios que norteiam os estoques de nossas dispensas s\u00e3o os mesmos de uma grande empresa. Na tomada de decis\u00e3o de quando e quanto comprar, os gerentes de produ\u00e7\u00e3o consideram os custos dessa decis\u00e3o. Entre outros custos na produ\u00e7\u00e3o, destacam-se: custos de desconto de pre\u00e7os, custos de falta de estoque, custos de armazenagem, custos de obsolesc\u00eancia e custos de inefici\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao custo em evid\u00eancia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745045,"hashId":"ba48500167545b77bfeb04e6aeafc47a","enunciado":"Os princ\u00edpios que norteiam os estoques de nossas dispensas\r\ns\u00e3o os mesmos de uma grande empresa. Na tomada de\r\ndecis\u00e3o de quando e quanto comprar, os gerentes de\r\nprodu\u00e7\u00e3o consideram os custos dessa decis\u00e3o. Entre outros\r\ncustos na produ\u00e7\u00e3o, destacam-se: custos de desconto de\r\npre\u00e7os, custos de falta de estoque, custos de armazenagem,\r\ncustos de obsolesc\u00eancia e custos de inefici\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao custo em evid\u00eancia, assinale a alternativa\r\nincorreta.","resposta":2558240,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O custo de obsolesc\u00eancia decorre da aquisi\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de itens para estoque que permanecer\u00e3o estocados por muito tempo ficando, portanto, sujeitos a se tornarem obsoletos.","id":2558236,"corpo":"O custo de obsolesc\u00eancia decorre da aquisi\u00e7\u00e3o de\r\ngrandes quantidades de itens para estoque que\r\npermanecer\u00e3o estocados por muito tempo ficando,\r\nportanto, sujeitos a se tornarem obsoletos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de itens em troca de descontos sobre o pre\u00e7o normal, sem um estudo das reais necessidades da produ\u00e7\u00e3o, em curto\/m\u00e9dio prazo, pode impactar a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o.","id":2558237,"corpo":"A aquisi\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de itens em troca\r\nde descontos sobre o pre\u00e7o normal, sem um estudo\r\ndas reais necessidades da produ\u00e7\u00e3o, em curto\/m\u00e9dio\r\nprazo, pode impactar a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A armazenagem de bens incorre em custos tais como loca\u00e7\u00e3o, climatiza\u00e7\u00e3o e energia el\u00e9trica.","id":2558238,"corpo":"A armazenagem de bens incorre em custos tais como\r\nloca\u00e7\u00e3o, climatiza\u00e7\u00e3o e energia el\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de estoque, por erros de pedido, pode afetar as rela\u00e7\u00f5es da empresa com seus consumidores.","id":2558239,"corpo":"A falta de estoque, por erros de pedido, pode afetar\r\nas rela\u00e7\u00f5es da empresa com seus consumidores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na tecnologia just-in-time de produ\u00e7\u00e3o, custos de n\u00edveis altos de estoque s\u00e3o recomendados para evitar consumidores insatisfeitos.","id":2558240,"corpo":"Na tecnologia just-in-time de produ\u00e7\u00e3o, custos de\r\nn\u00edveis altos de estoque s\u00e3o recomendados para evitar\r\nconsumidores insatisfeitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es\/empresas s\u00e3o grupos sociais deliberadamente orientados para a realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745047,"hashId":"c48b8363c3ec7e0bd180e6d53118e282","enunciado":"As organiza\u00e7\u00f5es\/empresas s\u00e3o grupos sociais\r\ndeliberadamente orientados para a realiza\u00e7\u00e3o de","resposta":2558248,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucros.","id":2558246,"corpo":"lucros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saldos.","id":2558247,"corpo":"saldos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metas e objetivos.","id":2558248,"corpo":"metas e objetivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rentabilidade.","id":2558249,"corpo":"rentabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias.","id":2558250,"corpo":"estrat\u00e9gias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas empresas de diversos setores apresentam, no departamento de manuten\u00e7\u00e3o, alguns sistemas de controle sofisticados e complexos, que podem controlar todas as a\u00e7\u00f5es preventivas necess\u00e1rias aos equipamentos e m\u00e1quinas. Com sistemas desse n\u00edvel, o esperado \u00e9 a aus\u00eancia de falhas, ou a ocorr\u00eancia espor\u00e1dica dessas. No entanto, a realidade do ch\u00e3o de f\u00e1brica nem sempre condiz com o esperado e ocorrem falhas e reincid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores que contribuem para a situa\u00e7\u00e3o relacionada a problemas na gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir. I - A depend\u00eancia excessiva de inspe\u00e7\u00f5es visuais, bem como medi\u00e7\u00f5es insuficientes de par\u00e2metros num\u00e9ricos, prejudicando a avalia\u00e7\u00e3o final da realidade. II - Falta de diagn\u00f3stico do trabalho operacional nas \u00e1reas por parte dos gestores e supervisores de manuten\u00e7\u00e3o. III - Verifica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria se as atividades est\u00e3o de acordo com os procedimentos operacionais padr\u00e3o. IV - Libera\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas ou equipamentos no tempo mais r\u00e1pido para a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que nessa a\u00e7\u00e3o haja uma diverg\u00eancia com o tempo preestabelecido no cronograma preventivo. O n\u00famero de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745050,"hashId":"c9a99f748dfa47534c305b49c1a02611","enunciado":"<P>Algumas empresas de diversos setores apresentam, no departamento de manuten\u00e7\u00e3o, alguns sistemas de controle sofisticados e complexos, que podem controlar todas as a\u00e7\u00f5es preventivas necess\u00e1rias aos equipamentos e m\u00e1quinas. Com sistemas desse n\u00edvel, o esperado \u00e9 a aus\u00eancia de falhas, ou a ocorr\u00eancia espor\u00e1dica dessas. No entanto, a realidade do ch\u00e3o de f\u00e1brica nem sempre condiz com o esperado e ocorrem falhas e reincid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores que contribuem para a situa\u00e7\u00e3o relacionada a problemas na gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P>I - A depend\u00eancia excessiva de inspe\u00e7\u00f5es visuais, bem como medi\u00e7\u00f5es insuficientes de par\u00e2metros num\u00e9ricos, prejudicando a avalia\u00e7\u00e3o final da realidade. <\/P>\r\n<P>II - Falta de diagn\u00f3stico do trabalho operacional nas \u00e1reas por parte dos gestores e supervisores de manuten\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III - Verifica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria se as atividades est\u00e3o de acordo com os procedimentos operacionais padr\u00e3o. <\/P>\r\n<P>IV - Libera\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas ou equipamentos no tempo mais r\u00e1pido para a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que nessa a\u00e7\u00e3o haja uma diverg\u00eancia com o tempo preestabelecido no cronograma preventivo. <\/P>\r\n<P>O n\u00famero de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2558264,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":2558261,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":2558262,"corpo":"1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":2558263,"corpo":"2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":2558264,"corpo":"3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":2558265,"corpo":"4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir. I - Atendimento a requisitos, aplicando conhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas \u00e0s atividades de projeto. II - Restri\u00e7\u00f5es conflitantes se limitam a: Escopo, Qualidade, Cronograma, Or\u00e7amento, Recursos e Risco. III - Projetos podem ser cancelados, caso metas e objetivos n\u00e3o sejam cumpridos. IV - O PERT pode ser utilizado para o c\u00e1lculo de estimativa m\u00e9dia das atividades, apresentando previs\u00f5es otimistas, pessimistas ou mais prov\u00e1veis. O n\u00famero de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745056,"hashId":"d247d42e20b88359b4da492e0483718e","enunciado":"<P>Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P>I - Atendimento a requisitos, aplicando conhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas \u00e0s atividades de projeto. <\/P>\r\n<P>II - Restri\u00e7\u00f5es conflitantes se limitam a: Escopo, Qualidade, Cronograma, Or\u00e7amento, Recursos e Risco. <\/P>\r\n<P>III - Projetos podem ser cancelados, caso metas e objetivos n\u00e3o sejam cumpridos. <\/P>\r\n<P>IV - O PERT pode ser utilizado para o c\u00e1lculo de estimativa m\u00e9dia das atividades, apresentando previs\u00f5es otimistas, pessimistas ou mais prov\u00e1veis. <\/P>\r\n<P>O n\u00famero de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2558294,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":2558291,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":2558292,"corpo":"1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":2558293,"corpo":"2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":2558294,"corpo":"3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":2558295,"corpo":"4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica de chapas de metal, uma opera\u00e7\u00e3o de perfura\u00e7\u00e3o de chapa foi cronometrada 15 vezes, e foi obtido um tempo m\u00e9dio por ciclo de 5,5 segundos. O respons\u00e1vel pela cronometragem avaliou a velocidade m\u00e9dia do operador em 90% e ao seu trabalho foi atribu\u00eddo um fator de toler\u00e2ncias totais (considerando pessoais e para casos de fadiga) de 16%. O tempo padr\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o encontrado foi de","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745057,"hashId":"d09797d50e49d32ef6ca5862b519ca42","enunciado":"Em uma f\u00e1brica de chapas de metal, uma opera\u00e7\u00e3o de\r\nperfura\u00e7\u00e3o de chapa foi cronometrada 15 vezes, e foi obtido\r\num tempo m\u00e9dio por ciclo de 5,5 segundos. O respons\u00e1vel\r\npela cronometragem avaliou a velocidade m\u00e9dia do operador\r\nem 90% e ao seu trabalho foi atribu\u00eddo um fator de\r\ntoler\u00e2ncias totais (considerando pessoais e para casos de\r\nfadiga) de 16%. O tempo padr\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o encontrado foi\r\nde","resposta":2558300,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,79 segundos.","id":2558296,"corpo":"0,79 segundos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,6 segundos.","id":2558297,"corpo":"1,6 segundos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,15 segundos.","id":2558298,"corpo":"6,15 segundos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,55 segundos.","id":2558299,"corpo":"4,55 segundos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,74 segundos.","id":2558300,"corpo":"5,74 segundos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caso especial de elasticidade da demanda ocorre quando um bem tem demanda perfeitamente inel\u00e1stica. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745060,"hashId":"fb1bff6207bea19d3f59c5d51dd31c15","enunciado":"Um caso especial de elasticidade da demanda ocorre quando\r\num bem tem demanda perfeitamente inel\u00e1stica. Nesse caso, \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":2558314,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o coeficiente de elasticidade \u00e9 negativo.","id":2558311,"corpo":"o coeficiente de elasticidade \u00e9 negativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a curva de demanda ser\u00e1 uma reta paralela ao eixo horizontal.","id":2558312,"corpo":"a curva de demanda ser\u00e1 uma reta paralela ao eixo\r\nhorizontal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um aumento no pre\u00e7o do bem causar\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o percentual maior na quantidade demandada.","id":2558313,"corpo":"um aumento no pre\u00e7o do bem causar\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o\r\npercentual maior na quantidade demandada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quantidade demandada n\u00e3o se altera em fun\u00e7\u00e3o de um aumento no pre\u00e7o.","id":2558314,"corpo":"a quantidade demandada n\u00e3o se altera em fun\u00e7\u00e3o de\r\num aumento no pre\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a curva de demanda tem inclina\u00e7\u00e3o negativa.","id":2558315,"corpo":"a curva de demanda tem inclina\u00e7\u00e3o negativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Pesquisa Operacional","oab":false,"nome":"Pesquisa Operacional","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402650,"slug":"engenharia-de-producao-pesquisa-operacional"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir. I - Em uma concorr\u00eancia perfeita, h\u00e1 muitos fornecedores de um bem homog\u00eaneo e muitos consumidores cientes de suas op\u00e7\u00f5es de compra. Isso implica o fato de que o aumento de ao menos um centavo no pre\u00e7o de um produto ou servi\u00e7o ela n\u00e3o poder\u00e1 vender nada. II - Se uma empresa n\u00e3o tiver poder de monop\u00f3lio e aumentar o pre\u00e7o ou reduzir a qualidade de seu produto ou servi\u00e7o, seus clientes migrar\u00e3o para o concorrente. III - Empresas monopolistas jamais podem perder seus clientes. IV - Num mercado oligopolista, a estrat\u00e9gia de forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os por parte dos fornecedores detentores desse poder afetar\u00e1 os n\u00edveis de pre\u00e7o e produ\u00e7\u00e3o do setor como um todo. O n\u00famero de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745063,"hashId":"b4990ba4317dc19a4c0b7da8fa16a3fd","enunciado":"<P>Julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P>I - Em uma concorr\u00eancia perfeita, h\u00e1 muitos fornecedores de um bem homog\u00eaneo e muitos consumidores cientes de suas op\u00e7\u00f5es de compra. Isso implica o fato de que o aumento de ao menos um centavo no pre\u00e7o de um produto ou servi\u00e7o ela n\u00e3o poder\u00e1 vender nada. <\/P>\r\n<P>II - Se uma empresa n\u00e3o tiver poder de monop\u00f3lio e aumentar o pre\u00e7o ou reduzir a qualidade de seu produto ou servi\u00e7o, seus clientes migrar\u00e3o para o concorrente. <\/P>\r\n<P>III - Empresas monopolistas jamais podem perder seus clientes. <\/P>\r\n<P>IV - Num mercado oligopolista, a estrat\u00e9gia de forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os por parte dos fornecedores detentores desse poder afetar\u00e1 os n\u00edveis de pre\u00e7o e produ\u00e7\u00e3o do setor como um todo. <\/P>\r\n<P>O n\u00famero de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2558329,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":2558326,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":2558327,"corpo":"1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":2558328,"corpo":"2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":2558329,"corpo":"3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":2558330,"corpo":"4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":745064,"hashId":"a156e84688d74a0218cd3a92d5c38efe","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22075\/13.gif>","resposta":2558331,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019, a curva de demanda se deslocar\u00e1 para a direita.","id":2558331,"corpo":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019, a\r\ncurva de demanda se deslocar\u00e1 para a direita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019, para a mesma quantidade demandada, o pre\u00e7o do bem X n\u00e3o se altera.","id":2558332,"corpo":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019,\r\npara a mesma quantidade demandada, o pre\u00e7o do\r\nbem X n\u00e3o se altera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019, a curva de demanda se deslocar\u00e1 para a esquerda.","id":2558333,"corpo":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019, a\r\ncurva de demanda se deslocar\u00e1 para a esquerda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019 e o pre\u00e7o do bem X n\u00e3o se alterar, a quantidade demandada diminui.","id":2558334,"corpo":"Se a renda do consumidor se elevar de Y para Y\u2019 e o\r\npre\u00e7o do bem X n\u00e3o se alterar, a quantidade\r\ndemandada diminui.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a renda do consumidor for $ 1.000 e o pre\u00e7o do bem X for $ 5, a quantidade demandada ser\u00e1 QDX= 40.","id":2558335,"corpo":"Se a renda do consumidor for $ 1.000 e o pre\u00e7o do bem X for $ 5, a quantidade demandada ser\u00e1 Q<SUB>DX<\/SUB>= 40.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Pesquisa Operacional","oab":false,"nome":"Pesquisa Operacional","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402650,"slug":"engenharia-de-producao-pesquisa-operacional"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/745064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise microecon\u00f4mica, a presen\u00e7a de externalidades \u00e9 considerada uma falha de mercado. Com base na Teoria das Externalidades, assinale a alternativa que melhor descreve essa teoria.","provas":[{"id":22010,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-economista","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":741563,"hashId":"38e0a6c2d433cbb7845d9a52e0c59bd1","enunciado":"Na an\u00e1lise microecon\u00f4mica, a presen\u00e7a de externalidades \u00e9\r\nconsiderada uma falha de mercado. Com base na Teoria das\r\nExternalidades, assinale a alternativa que melhor descreve\r\nessa teoria.","resposta":2545433,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Externalidades advindas da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o normalmente apontadas como a principal causa da exist\u00eancia de oligop\u00f3lios e das inefici\u00eancias deles decorrentes.","id":2545431,"corpo":"Externalidades advindas da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nnormalmente apontadas como a principal causa da\r\nexist\u00eancia de oligop\u00f3lios e das inefici\u00eancias deles\r\ndecorrentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Externalidades advindas do consumo implicam que, mesmo sem precisar se preocupar com as decis\u00f5es de outras pessoas, os consumidores sempre maximizar\u00e3o suas utilidades quando o mercado est\u00e1 em equil\u00edbrio.","id":2545432,"corpo":"Externalidades advindas do consumo implicam que,\r\nmesmo sem precisar se preocupar com as decis\u00f5es de\r\noutras pessoas, os consumidores sempre\r\nmaximizar\u00e3o suas utilidades quando o mercado est\u00e1\r\nem equil\u00edbrio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 externalidades advindas tanto do lado do consumo quanto do lado da produ\u00e7\u00e3o, as pessoas necessitam de mais informa\u00e7\u00f5es al\u00e9m de simplesmente pre\u00e7os de mercado para realizarem trocas eficientes.","id":2545433,"corpo":"Quando h\u00e1 externalidades advindas tanto do lado do\r\nconsumo quanto do lado da produ\u00e7\u00e3o, as pessoas\r\nnecessitam de mais informa\u00e7\u00f5es al\u00e9m de\r\nsimplesmente pre\u00e7os de mercado para realizarem\r\ntrocas eficientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Externalidades advindas da produ\u00e7\u00e3o reduzem a potencialidade de produ\u00e7\u00e3o das empresas.","id":2545434,"corpo":"Externalidades advindas da produ\u00e7\u00e3o reduzem a\r\npotencialidade de produ\u00e7\u00e3o das empresas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00f5es como o governo, por exemplo, nada podem fazer para corrigir as deformidades impostas por qualquer tipo de externalidade em um mercado.","id":2545435,"corpo":"Institui\u00e7\u00f5es como o governo, por exemplo, nada\r\npodem fazer para corrigir as deformidades impostas\r\npor qualquer tipo de externalidade em um mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322005,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Externalidades","oab":false,"nome":"Externalidades","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412889,"slug":"economia-e-financas-externalidades"}],"slug":"economia-e-financas\/741563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}