{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1501,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a efic\u00e1cia da limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o dos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, deve-se seguir algumas regras b\u00e1sicas que diferem da limpeza dom\u00e9stica. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma dessas regras para o consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.","provas":[{"id":84289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2456221,"hashId":"954d3ab02cbe0de8b9c6c2b8ed6b99d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a efic\u00e1cia da limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o dos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, deve-se seguir algumas regras b\u00e1sicas que diferem da limpeza dom\u00e9stica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma dessas regras para o consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.<\/p>","resposta":9745159,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A limpeza deve ser feita da \u00e1rea mais contaminada para a menos contaminada.","id":9745156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza deve ser feita da \u00e1rea mais contaminada para a menos contaminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar a limpeza com varredura \u00e0 seco.","id":9745157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar a limpeza com varredura \u00e0 seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a limpeza concorrente ao final do dia de atendimento.","id":9745158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a limpeza concorrente ao final do dia de atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpar em sentido \u00fanico, nunca com movimentos de vaiv\u00e9m.","id":9745159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar em sentido \u00fanico, nunca com movimentos de vaiv\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para gotas de sangue rec\u00e9m depositadas sobre as superf\u00edcies, a t\u00e9cnica correta \u00e9 o borrifamento direto com solu\u00e7\u00e3o desinfetante.","id":9745160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para gotas de sangue rec\u00e9m depositadas sobre as superf\u00edcies, a t\u00e9cnica correta \u00e9 o borrifamento direto com solu\u00e7\u00e3o desinfetante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desinfec\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399305,"slug":"odontologia-desinfeccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As periodontopatias possuem diversos fatores etiol\u00f3gicos, que podem ser classificados como locais, predisponentes e modificadores. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de fator modificador.","provas":[{"id":84289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2456231,"hashId":"07a2abfd7de9f1a063bee427218069c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As periodontopatias possuem diversos fatores etiol\u00f3gicos, que podem ser classificados como locais, predisponentes e modificadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de fator modificador.<\/p>","resposta":9745210,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irrita\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica provocada pelo uso de palito.","id":9745206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irrita\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica provocada pelo uso de palito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de freios e bridas.","id":9745207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de freios e bridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de diastema.","id":9745208,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de diastema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excesso de material nas margens das restaura\u00e7\u00f5es.","id":9745209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de material nas margens das restaura\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gesta\u00e7\u00e3o.","id":9745210,"corpo":"<p>Gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que os cimentos odontol\u00f3gicos tenham o desempenho cl\u00ednico esperado, deve-se empregar a t\u00e9cnica correta de espatula\u00e7\u00e3o de acordo com as propriedades de cada material. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um cimento que sofre uma rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica importante quando da mistura do p\u00f3 com o l\u00edquido, cuja t\u00e9cnica requer cuidados durante a sua manipula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:48:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2456234,"hashId":"80bae2afe06c6da70247f48e34bd9fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que os cimentos odontol\u00f3gicos tenham o desempenho cl\u00ednico esperado, deve-se empregar a t\u00e9cnica correta de espatula\u00e7\u00e3o de acordo com as propriedades de cada material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um cimento que sofre uma rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica importante quando da mistura do p\u00f3 com o l\u00edquido, cuja t\u00e9cnica requer cuidados durante a sua manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9745222,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mineral tri\u00f3xido agregado.","id":9745221,"corpo":"<p>Mineral tri\u00f3xido agregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fosfato de zinco.","id":9745222,"corpo":"<p>Fosfato de zinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":9745223,"corpo":"<p>Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zinco en\u00f3lico.","id":9745224,"corpo":"<p>Zinco en\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ion\u00f4mero de vidro.","id":9745225,"corpo":"<p>Ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Cimentos Odontol\u00f3gicos (Fosfato de Zinco e Outros)","oab":false,"nome":"Demais Cimentos Odontol\u00f3gicos (Fosfato de Zinco e Outros)","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417647,"slug":"odontologia-demais-cimentos-odontologicos-fosfato-de-zinco-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bom acabamento e polimento s\u00e3o indispens\u00e1veis para a manuten\u00e7\u00e3o e durabilidade de uma restaura\u00e7\u00e3o em am\u00e1lgama, classe II. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao uso de materiais e t\u00e9cnica adequados para o \u00eaxito do procedimento.","provas":[{"id":84289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:48:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2456235,"hashId":"a26fc3e0ff756da0fdf3fda9dbb0844d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bom acabamento e polimento s\u00e3o indispens\u00e1veis para a manuten\u00e7\u00e3o e durabilidade de uma restaura\u00e7\u00e3o em am\u00e1lgama, classe II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao uso de materiais e t\u00e9cnica adequados para o \u00eaxito do procedimento.<\/p>","resposta":9745229,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na face interproximal, na fase inicial, deve-se utilizar pasta com aux\u00edlio do fio dental.","id":9745226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na face interproximal, na fase inicial, deve-se utilizar pasta com aux\u00edlio do fio dental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica de borrachas abrasivas com granula\u00e7\u00f5es diferentes, deve-se utilizar a sequ\u00eancia da menor para a de maior abrasividade.","id":9745227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica de borrachas abrasivas com granula\u00e7\u00f5es diferentes, deve-se utilizar a sequ\u00eancia da menor para a de maior abrasividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase inicial de polimento, deve-se utilizar pasta de \u00f3xido de estanho.","id":9745228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase inicial de polimento, deve-se utilizar pasta de \u00f3xido de estanho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase final de polimento, deve-se utilizar pasta de \u00f3xido de estanho.","id":9745229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase final de polimento, deve-se utilizar pasta de \u00f3xido de estanho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 indicado o polimento, na face interproximal.","id":9745230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 indicado o polimento, na face interproximal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico odontol\u00f3gico, o t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, no trabalho a quatro m\u00e3os, deve passar para o cirurgi\u00e3o-dentista um instrumento com o cabo voltado para:","provas":[{"id":84289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":25744,"slug":"tecnico-legislativo-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2456239,"hashId":"f3e4f3ad6e330ebf9218f2ed8853ab1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico odontol\u00f3gico, o t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, no trabalho a quatro m\u00e3os, deve passar para o cirurgi\u00e3o-dentista um instrumento com o cabo voltado para:<\/p>","resposta":9745248,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o paciente.","id":9745246,"corpo":"<p>o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele mesmo.","id":9745247,"corpo":"<p>ele mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cirurgi\u00e3o-dentista.","id":9745248,"corpo":"<p>o cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixo.","id":9745249,"corpo":"<p>baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cima.","id":9745250,"corpo":"<p>cima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ergonomia na Pr\u00e1tica Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Ergonomia na Pr\u00e1tica Odontol\u00f3gica","pai":417402,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417403,"slug":"odontologia-ergonomia-na-pratica-odontologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um antigo ditado diz: \u201cSe h\u00e1 fuma\u00e7a ent\u00e3o h\u00e1 fogo\u201d. Uma senten\u00e7a logicamente equivalente \u00e9","provas":[{"id":74898,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-am-am-2022-fgv-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"FGV - CBM AM - Soldado Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2254645,"hashId":"1559c0a386669d9e86dce29f73b3739c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um antigo ditado diz: \u201cSe h\u00e1 fuma\u00e7a ent\u00e3o h\u00e1 fogo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma senten\u00e7a logicamente equivalente \u00e9<\/p>","resposta":8870808,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se h\u00e1 fogo ent\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a.","id":8870806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se h\u00e1 fogo ent\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 fogo.","id":8870807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se n\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 fogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o h\u00e1 fogo, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a. ","id":8870808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se n\u00e3o h\u00e1 fogo, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a pode haver fogo. ","id":8870809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se n\u00e3o h\u00e1 fuma\u00e7a pode haver fogo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se h\u00e1 fogo ent\u00e3o pode haver fuma\u00e7a.","id":8870810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se h\u00e1 fogo ent\u00e3o pode haver fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2254645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso confirmado de covid-19 com origem no pr\u00f3prio munic\u00edpio onde foi notificado \u00e9 denominado caso ","provas":[{"id":81306,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2400165,"hashId":"d2786e70003e47a8e2c4ef7f9eec9549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso confirmado de covid-19 com origem no pr\u00f3prio munic\u00edpio onde foi notificado \u00e9 denominado caso <\/p>","resposta":9501466,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00f3ctone.","id":9501462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00f3ctone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ex\u00f3tico.","id":9501463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ex\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuntivo.","id":9501464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disjuntivo.","id":9501465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aut\u00f3ctone.","id":9501466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aut\u00f3ctone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir apresenta dados de notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia interpessoal e autoprovocada, sexo feminino, meses de janeiro a junho, estado de S\u00e3o Paulo, anos de 2019 e 2020.(N\u00facleo VIVA-SES-SP- SINAN Net Dados preliminares de 2019 e 2020 (at\u00e9 junho); atualizado em 05\/07\/2020; \u00faltimo acesso em julho\/2020) Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81306,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2400205,"hashId":"42f5fc6997ed79f1857fbf87f8c03e19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta dados de notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia interpessoal e autoprovocada, sexo feminino, meses de janeiro a junho, estado de S\u00e3o Paulo, anos de 2019 e 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81306\/questao\/2400205-20220524110350000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"447\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(N\u00facleo VIVA-SES-SP- SINAN Net <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dados preliminares de 2019 e 2020 (at\u00e9 junho);<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\"> atualizado em 05\/07\/2020; \u00faltimo acesso em julho\/2020) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9501654,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos casos de viol\u00eancia no ano de 2020, comparando com 2019, resultado das pol\u00edticas p\u00fablicas implantadas pelas Secretarias de Sa\u00fade, Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":9501653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos casos de viol\u00eancia no ano de 2020, comparando com 2019, resultado das pol\u00edticas p\u00fablicas implantadas pelas Secretarias de Sa\u00fade, Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A queda progressiva nas notifica\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia em tempos de pandemia n\u00e3o representa menor ocorr\u00eancia de viol\u00eancia, mas sim pode ser efeito do isolamento social, que produziu um contexto de vulnerabilidade das mulheres que j\u00e1 viviam em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia.","id":9501654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A queda progressiva nas notifica\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia em tempos de pandemia n\u00e3o representa menor ocorr\u00eancia de viol\u00eancia, mas sim pode ser efeito do isolamento social, que produziu um contexto de vulnerabilidade das mulheres que j\u00e1 viviam em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, ao contr\u00e1rio do que se esperava, resultou no aumento da invisibilidade da viol\u00eancia, pois as mulheres n\u00e3o informam que se trata de agress\u00e3o para n\u00e3o ter que indicar o agressor.","id":9501655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, ao contr\u00e1rio do que se esperava, resultou no aumento da invisibilidade da viol\u00eancia, pois as mulheres n\u00e3o informam que se trata de agress\u00e3o para n\u00e3o ter que indicar o agressor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de viol\u00eancia mais frequentemente notificados, verifica-se no per\u00edodo anterior \u00e0 pandemia um aumento nas les\u00f5es autoprovocadas.","id":9501656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de viol\u00eancia mais frequentemente notificados, verifica-se no per\u00edodo anterior \u00e0 pandemia um aumento nas les\u00f5es autoprovocadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra mulher deve ser repassada imediatamente \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica para as medidas legais contra o agressor. ","id":9501657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra mulher deve ser repassada imediatamente \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica para as medidas legais contra o agressor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 12 define as refer\u00eancias t\u00e9cnicas, os princ\u00edpios fundamentais e as medidas de prote\u00e7\u00e3o para resguardar a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica dos trabalhadores, estabelecendo os requisitos m\u00ednimos para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as do trabalho nas fases de projeto e de utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos.Assinale a alternativa correta sobre as instala\u00e7\u00f5es e os dispositivos el\u00e9tricos. ","provas":[{"id":81344,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2408895,"hashId":"2f2de5b3fe9df43d0c380edc30c5b366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 12 define as refer\u00eancias t\u00e9cnicas, os princ\u00edpios fundamentais e as medidas de prote\u00e7\u00e3o para resguardar a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica dos trabalhadores, estabelecendo os requisitos m\u00ednimos para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as do trabalho nas fases de projeto e de utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre as instala\u00e7\u00f5es e os dispositivos el\u00e9tricos. <\/p>","resposta":9540102,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os condutores de alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica das m\u00e1quinas e equipamentos devem atender a requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a como ser constitu\u00eddos de materiais que propaguem o fogo.","id":9540099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutores de alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica das m\u00e1quinas e equipamentos devem atender a requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a como ser constitu\u00eddos de materiais que propaguem o fogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os quadros ou pain\u00e9is de comando e pot\u00eancia das m\u00e1quinas e equipamentos devem atender a requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a como desconsiderar o grau de prote\u00e7\u00e3o adequado em fun\u00e7\u00e3o do ambiente de uso.","id":9540100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quadros ou pain\u00e9is de comando e pot\u00eancia das m\u00e1quinas e equipamentos devem atender a requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a como desconsiderar o grau de prote\u00e7\u00e3o adequado em fun\u00e7\u00e3o do ambiente de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas e equipamentos devem utilizar chave geral como dispositivo de partida e parada.","id":9540101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas e equipamentos devem utilizar chave geral como dispositivo de partida e parada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As carca\u00e7as, inv\u00f3lucros, blindagens ou partes condutoras das m\u00e1quinas e equipamentos que n\u00e3o fa\u00e7am parte dos circuitos el\u00e9tricos, mas que possam ficar sob tens\u00e3o, devem ser aterradas.","id":9540102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As carca\u00e7as, inv\u00f3lucros, blindagens ou partes condutoras das m\u00e1quinas e equipamentos que n\u00e3o fa\u00e7am parte dos circuitos el\u00e9tricos, mas que possam ficar sob tens\u00e3o, devem ser aterradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de chaves tipo faca nos circuitos el\u00e9tricos \u00e9 indicada para os equipamentos com partes energizadas expostas.","id":9540103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de chaves tipo faca nos circuitos el\u00e9tricos \u00e9 indicada para os equipamentos com partes energizadas expostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O somat\u00f3rio das horas durante as quais os empregados ficam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, em determinado per\u00edodo, \u00e9 conhecido como horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco de acidentes (horas-homem). Considere uma empresa com um total mensal de 4700 horas-homem, apresentando um total de 30 homens de trabalho, sendo 10 trabalhando 200 h\/ m\u00eas e outros 10 trabalhando 150 h\/m\u00eas.Considerando que o resto dos trabalhadores desenvolve a mesma fun\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta que apresenta o n\u00famero de horas trabalhadas pelo restante dos trabalhadores.","provas":[{"id":81344,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2408957,"hashId":"b4be460a62630d5f7dad603c9f0ad6ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O somat\u00f3rio das horas durante as quais os empregados ficam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, em determinado per\u00edodo, \u00e9 conhecido como horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco de acidentes (horas-homem). Considere uma empresa com um total mensal de 4700 horas-homem, apresentando um total de 30 homens de trabalho, sendo 10 trabalhando 200 h\/ m\u00eas e outros 10 trabalhando 150 h\/m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o resto dos trabalhadores desenvolve a mesma fun\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> que apresenta o n\u00famero de horas trabalhadas pelo restante dos trabalhadores.<\/p>","resposta":9540411,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90h","id":9540409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100h","id":9540410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120h","id":9540411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130h","id":9540412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">130h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110h","id":9540413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2408957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Policial de Necropsia de 3\u00ba Classe","id":17180,"slug":"auxiliar-policial-de-necropsia-de-3o-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rigidez cadav\u00e9rica (rigor mortis) consiste num tipo espec\u00edfico de contra\u00e7\u00e3o muscular do cad\u00e1ver, que surge dentro de uma a tr\u00eas horas ap\u00f3s a morte. Essa contra\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da perda da produ\u00e7\u00e3o de energia pelas c\u00e9lulas. (Adaptado de https:\/\/www.nucleodoconhecimento.com.br\/saude\/tanatologia) Os m\u00fasculos da locomo\u00e7\u00e3o que sofrem com a rigidez cadav\u00e9rica s\u00e3o classificados como: ","provas":[{"id":71514,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Policial de Necropsia de 3\u00ba Classe","id":17180,"slug":"auxiliar-policial-de-necropsia-de-3o-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-auxiliar-policial-de-necropsia-de-3o-classe-3","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Auxiliar Policial de Necropsia de 3\u00ba Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2182353,"hashId":"43155e17b7794f2214d561a45b0a8fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez cadav\u00e9rica (rigor mortis) consiste num tipo espec\u00edfico de contra\u00e7\u00e3o muscular do cad\u00e1ver, que surge dentro de uma a tr\u00eas horas ap\u00f3s a morte. Essa contra\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da perda da produ\u00e7\u00e3o de energia pelas c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de https:\/\/www.nucleodoconhecimento.com.br\/saude\/tanatologia) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos da locomo\u00e7\u00e3o que sofrem com a rigidez cadav\u00e9rica s\u00e3o classificados como: <\/p>","resposta":8563194,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00e3o estriados esquel\u00e9ticos;","id":8563191,"corpo":"<p> n\u00e3o estriados esquel\u00e9ticos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estriados card\u00edacos;","id":8563192,"corpo":"<p>estriados card\u00edacos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o estriados card\u00edacos; ","id":8563193,"corpo":"<p>n\u00e3o estriados card\u00edacos; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" estriados esquel\u00e9ticos;","id":8563194,"corpo":"<p> estriados esquel\u00e9ticos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o estriados lisos.","id":8563195,"corpo":"<p>n\u00e3o estriados lisos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rigor (rigor mortis)","oab":false,"nome":"Rigor (rigor mortis)","pai":429687,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429691,"slug":"medicina-legal-rigor-rigor-mortis"}],"slug":"medicina-legal\/2182353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83071,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2427408,"hashId":"f311e3586d7a4316449e915a100ad2b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9622595,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se trata do sujeito obrigado \u00e0 emiss\u00e3o da nota fiscal em favor do tomador do servi\u00e7o ou comprador da mercadoria, nos tributos indiretos;","id":9622594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se trata do sujeito obrigado \u00e0 emiss\u00e3o da nota fiscal em favor do tomador do servi\u00e7o ou comprador da mercadoria, nos tributos indiretos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria;","id":9622595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a pessoa obrigada ao pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, independentemente da responsabilidade pelo cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias;","id":9622596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a pessoa obrigada ao pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, independentemente da responsabilidade pelo cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 chamado de contribuinte, quando tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.","id":9622597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 chamado de contribuinte, quando tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2427408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 an\u00e1lise de balan\u00e7os, julgue os itens a seguir. I Os insumos b\u00e1sicos do processo de an\u00e1lise de balan\u00e7os s\u00e3o os demonstrativos cont\u00e1beis. II A an\u00e1lise de balan\u00e7os \u00e9 habitualmente realizada tendo-se em vista um processo decis\u00f3rio. III O analista de balan\u00e7o deve desprezar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o obrigat\u00f3rias, visto que elas n\u00e3o agregam informa\u00e7\u00f5es relevantes ao processo de an\u00e1lise. IV Decis\u00f5es como a concess\u00e3o de cr\u00e9dito a uma empresa e o investimento no capital acion\u00e1rio de uma companhia podem ser influenciadas pela an\u00e1lise de balan\u00e7os.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":85310,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2484776,"hashId":"02429760081c9b276188089a17144ab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 an\u00e1lise de balan\u00e7os, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Os insumos b\u00e1sicos do processo de an\u00e1lise de balan\u00e7os s\u00e3o os demonstrativos cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A an\u00e1lise de balan\u00e7os \u00e9 habitualmente realizada tendo-se em vista um processo decis\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O analista de balan\u00e7o deve desprezar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o obrigat\u00f3rias, visto que elas n\u00e3o agregam informa\u00e7\u00f5es relevantes ao processo de an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Decis\u00f5es como a concess\u00e3o de cr\u00e9dito a uma empresa e o investimento no capital acion\u00e1rio de uma companhia podem ser influenciadas pela an\u00e1lise de balan\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":9872074,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9872070,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9872071,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9872072,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9872073,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9872074,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/2484776","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a conduta de deixar de identificar-se ao preso por ocasi\u00e3o de sua captura ou quando deva faz\u00ea-lo durante sua deten\u00e7\u00e3o ou pris\u00e3o \u00e9 um","provas":[{"id":77322,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327887,"hashId":"b2ed85f4a08043ec4a668a2099f3e04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a conduta de deixar de identificar-se ao preso por ocasi\u00e3o de sua captura ou quando deva faz\u00ea-lo durante sua deten\u00e7\u00e3o ou pris\u00e3o \u00e9 um<\/p>","resposta":9194562,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato at\u00edpico.","id":9194561,"corpo":"<p>fato at\u00edpico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crime de abuso de autoridade previsto na Lei no 13.869, de 5 de setembro de 2019 (Lei de Abuso de Autoridade).","id":9194562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de abuso de autoridade previsto na Lei n<sup>o<\/sup> 13.869, de 5 de setembro de 2019 (Lei de Abuso de Autoridade).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crime de constrangimento ilegal previsto no C\u00f3digo Penal.","id":9194563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de constrangimento ilegal previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crime contra administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica previsto no C\u00f3digo Penal.","id":9194564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime contra administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crime de abuso de autoridade previsto no C\u00f3digo Penal.","id":9194565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de abuso de autoridade previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/2327887","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito das express\u00f5es destacadas nos trechos do texto.","provas":[{"id":85504,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2022-vunesp-assistente-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 20:51:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2490960,"hashId":"7b0e95d5010b4a55fe7849fbba7346fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito das express\u00f5es destacadas nos trechos do texto.<\/p>","resposta":9900439,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u2013 \u2026os caminh\u00f5es est\u00e3o assim, em comboios, rodando para a guerra ou para a retaguarda. (4o par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio significando as fronteiras.","id":9900437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2013 \u2026os caminh\u00f5es est\u00e3o assim, em comboios, rodando para a guerra ou para <strong>a retaguarda.<\/strong> (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio significando <strong>as fronteiras.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u2013 \u2026mapas, c\u00e9rebros, cartas de mulheres distantes, saudosas ou n\u00e3o, com retratos de crian\u00e7as\u2026 (6o par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido figurado significando infelizes.","id":9900438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2013 \u2026mapas, c\u00e9rebros, cartas de mulheres distantes, <strong>saudosas <\/strong>ou n\u00e3o, com retratos de crian\u00e7as\u2026 (6<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido figurado significando <strong>infelizes<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u2013 \u2026ruas de casas estripadas que mostram as v\u00edsceras de suas paredes \u00edntimas\u2026 (8o par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido figurado significando a parte interior.","id":9900439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2013 \u2026ruas de casas estripadas que mostram <strong>as v\u00edsceras<\/strong> de suas paredes \u00edntimas\u2026 (8<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido figurado significando <strong>a parte interior.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u2013 \u00c9 um arbusto que tombou entre os escombros\u2026 (12o par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido figurado significando destro\u00e7os.","id":9900440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2013 \u00c9 um arbusto que tombou entre os <strong>escombros<\/strong>\u2026 (12<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido figurado significando <strong>destro\u00e7os<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u2013 \u2026sugando, por escassos canais, debaixo da terra calcinada, alguma seiva rara. (12o par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio significando ramificados.","id":9900441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2013 \u2026sugando, por <strong>escassos <\/strong>canais, debaixo da terra calcinada, alguma seiva rara. (12<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) \u2013, est\u00e1 empregada em sentido pr\u00f3prio significando <strong>ramificados<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Rubem Braga, escrito em novembro de 1944, quando o autor era correspondente de guerra, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. A prociss\u00e3o de guerra Corremos pela estrada, mas o jipe tem de ir lentamente. Em sentido contr\u00e1rio, um pesado e lento comboio de enormes caminh\u00f5es avan\u00e7a \u2013 e em nossa frente, na mesma dire\u00e7\u00e3o em que vamos, se arrasta outro. \u00c9 imposs\u00edvel passar. As estradas da It\u00e1lia s\u00e3o boas, mas s\u00e3o estreitas. \u00c9 preciso ter paci\u00eancia.A esta hora, em milhares de outras estradas do mundo os caminh\u00f5es est\u00e3o assim, em comboios, rodando para a guerra ou para a retaguarda. \u00c9 a prociss\u00e3o da guerra. Tu segues com uma caneta-tinteiro e um peda\u00e7o de chocolate no bolso. Aquele leva caixas de comida, o outro caixas de muni\u00e7\u00e3o, \u00f3culos para ver o inimigo, armas para mat\u00e1-lo, botinas, bra\u00e7os e pernas, mapas, c\u00e9rebros, cartas de mulheres distantes, saudosas ou n\u00e3o, com retratos de crian\u00e7as, capotes \u2013 uma guerra se faz com tudo, exige tudo, engole tudo. Entramos em uma cidade e durante 20 minutos avan\u00e7amos por ruas onde n\u00e3o h\u00e1 uma s\u00f3 casa em p\u00e9. Da primeira vez, confrangem essas ruas de casas estripadas que mostram as v\u00edsceras de suas paredes \u00edntimas, num despudor de ru\u00edna completa. Nesses montes de escombros est\u00e3o soterrados os reinos \u00edntimos, as antigas ternuras, as in\u00fateis e longas discuss\u00f5es dom\u00e9sticas \u2013 e, \u00e0s vezes, num peda\u00e7o de parede que se equilibra entre ru\u00ednas, aparece, num rid\u00edculo macabro, a legenda da \u00faltima fanfarronada fascista: Vincere!* Avan\u00e7amos entre os mont\u00f5es de tijolos, p\u00f3 e traves quebradas. Agora isso j\u00e1 n\u00e3o interessa aos nossos olhos: essa desgra\u00e7a \u00e9 mon\u00f3tona. Entretanto, nessa cidade devastada pela maldi\u00e7\u00e3o da guerra, onde nem os ratos se arriscam mais, h\u00e1 alguma coisa que chama a aten\u00e7\u00e3o e comove. \u00c9 um arbusto que tombou entre os escombros \u2013 mas em meio \u00e0 montoeira de entulho ainda tenta sobreviver, e permanece verde, sugando, por escassos canais, debaixo da terra calcinada, alguma seiva rara. E essa pequena \u00e1rvore que se recusa a morrer, essa pequena \u00e1rvore pat\u00e9tica, \u00e9 a \u00fanica nota de humanidade do quarteir\u00e3o arrasado.Prossegue a nossa prociss\u00e3o e, afinal, nosso jipe se liberta e corre entre as campinas. (Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas: Rubem Braga. Sele\u00e7\u00e3o de Carlos Ribeiro. Global, 2013. Adaptado) *\u201cVencer\u201d, frase dita por Benito Mussolini.","id":542532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Rubem Braga, escrito em novembro de 1944, quando o autor era correspondente de guerra, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 a 07.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A prociss\u00e3o de guerra <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Corremos pela estrada, mas o jipe tem de ir lentamente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em sentido contr\u00e1rio, um pesado e lento comboio de enormes caminh\u00f5es avan\u00e7a \u2013 e em nossa frente, na mesma dire\u00e7\u00e3o em que vamos, se arrasta outro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 imposs\u00edvel passar. As estradas da It\u00e1lia s\u00e3o boas, mas s\u00e3o estreitas. \u00c9 preciso ter paci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A esta hora, em milhares de outras estradas do mundo os caminh\u00f5es est\u00e3o assim, em comboios, rodando para a guerra ou para a retaguarda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 a prociss\u00e3o da guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tu segues com uma caneta-tinteiro e um peda\u00e7o de chocolate no bolso. Aquele leva caixas de comida, o outro caixas de muni\u00e7\u00e3o, \u00f3culos para ver o inimigo, armas para mat\u00e1-lo, botinas, bra\u00e7os e pernas, mapas, c\u00e9rebros, cartas de mulheres distantes, saudosas ou n\u00e3o, com retratos de crian\u00e7as, capotes \u2013 uma guerra se faz com tudo, exige tudo, engole tudo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entramos em uma cidade e durante 20 minutos avan\u00e7amos por ruas onde n\u00e3o h\u00e1 uma s\u00f3 casa em p\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Da primeira vez, confrangem essas ruas de casas estripadas que mostram as v\u00edsceras de suas paredes \u00edntimas, num despudor de ru\u00edna completa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesses montes de escombros est\u00e3o soterrados os reinos \u00edntimos, as antigas ternuras, as in\u00fateis e longas discuss\u00f5es dom\u00e9sticas \u2013 e, \u00e0s vezes, num peda\u00e7o de parede que se equilibra entre ru\u00ednas, aparece, num rid\u00edculo macabro, a legenda da \u00faltima fanfarronada fascista: <em>Vincere<\/em>!* <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Avan\u00e7amos entre os mont\u00f5es de tijolos, p\u00f3 e traves quebradas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Agora isso j\u00e1 n\u00e3o interessa aos nossos olhos: essa desgra\u00e7a \u00e9 mon\u00f3tona. Entretanto, nessa cidade devastada pela maldi\u00e7\u00e3o da guerra, onde nem os ratos se arriscam mais, h\u00e1 alguma coisa que chama a aten\u00e7\u00e3o e comove. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 um arbusto que tombou entre os escombros \u2013 mas em meio \u00e0 montoeira de entulho ainda tenta sobreviver, e permanece verde, sugando, por escassos canais, debaixo da terra calcinada, alguma seiva rara. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E essa pequena \u00e1rvore que se recusa a morrer, essa pequena \u00e1rvore pat\u00e9tica, \u00e9 a \u00fanica nota de humanidade do quarteir\u00e3o arrasado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Prossegue a nossa prociss\u00e3o e, afinal, nosso jipe se liberta e corre entre as campinas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(<em>Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas: Rubem Braga.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Sele\u00e7\u00e3o de Carlos Ribeiro. Global, 2013. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*\u201cVencer\u201d, frase dita por Benito Mussolini.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira","id":25842,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as aves mencionadas no texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":85495,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira","id":25842,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2022-vunesp-assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira-14","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 20:54:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2491042,"hashId":"158aafb5b8e75957dbd6ff38dfdd3a68","enunciado":"<p>Sobre as aves mencionadas no texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9900820,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tamanho do c\u00e9rebro dos papagaios \u00e9 um fator que prejudica suas habilidades cognitivas, mas a paci\u00eancia das pesquisadoras permite que eles sejam treinados.","id":9900818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tamanho do c\u00e9rebro dos papagaios \u00e9 um fator que prejudica suas habilidades cognitivas, mas a paci\u00eancia das pesquisadoras permite que eles sejam treinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de parentesco com os mam\u00edferos faz dessas aves seres incapazes de realizar certas tarefas complexas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos estat\u00edsticos. ","id":9900819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de parentesco com os mam\u00edferos faz dessas aves seres incapazes de realizar certas tarefas complexas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos estat\u00edsticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o objeto de estudo de pesquisadores interessados em verificar suas capacidades em adquirir e utilizar certos conhecimentos para os mais diversos fins.","id":9900820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o objeto de estudo de pesquisadores interessados em verificar suas capacidades em adquirir e utilizar certos conhecimentos para os mais diversos fins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as limita\u00e7\u00f5es cognitivas desses animais, atribu\u00eddas \u00e0 anatomia deles, puderam ser confirmadas a partir de um estudo realizado na Nova Zel\u00e2ndia.","id":9900821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as limita\u00e7\u00f5es cognitivas desses animais, atribu\u00eddas \u00e0 anatomia deles, puderam ser confirmadas a partir de um estudo realizado na Nova Zel\u00e2ndia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a capacidade dos papagaios de se manterem em p\u00e9, como os primatas, \u00e9 uma hip\u00f3tese que explica determinadas habilidades dessas aves.","id":9900822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade dos papagaios de se manterem em p\u00e9, como os primatas, \u00e9 uma hip\u00f3tese que explica determinadas habilidades dessas aves.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 e 06. De p\u00e9 sobre uma plataforma, o papagaio kea (pronuncia-se \u201ckia\u201d) contempla dois frascos cheios de pedacinhos de madeira (metades de pregadores de roupa) pintados de laranja ou preto. Ele foi treinado para saber que os pretos podem ser trocados por comida, enquanto os cor de laranja n\u00e3o valem nada. Do outro lado dos frascos, duas jovens pesquisadoras, ao mesmo tempo, retiram algo de dentro do frasco e apresentam m\u00e3os fechadas ao papagaio, que deve escolher uma delas. Sem ver que cor elas pegaram, ele deve adivinhar. De acordo com um artigo publicado, essas aves neozelandesas s\u00e3o bastante boas no jogo e acertam frequentemente. A surpresa: parecem fazer isso por meio de c\u00e1lculos estat\u00edsticos, algo que s\u00f3 os primatas de cogni\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada \u2013 seres humanos e chimpanz\u00e9s \u2013 at\u00e9 agora mostraram conseguir. O experimento envolveu seis machos, em tr\u00eas etapas de crescente complexidade. A primeira envolvia apresentar frascos com diferentes combina\u00e7\u00f5es de objetos das duas cores para averiguar se os papagaios estavam avaliando o n\u00famero de cada um ou sua propor\u00e7\u00e3o relativa. Em outra etapa do experimento, as aves tamb\u00e9m precisavam reconhecer as inten\u00e7\u00f5es das pesquisadoras, em uma demonstra\u00e7\u00e3o de habilidade social que vai al\u00e9m da pr\u00f3pria esp\u00e9cie. Uma delas retirava do frasco um prendedor, ao acaso, ostensivamente olhando para o alto. Outra pesquisadora escolhia, procurando com aten\u00e7\u00e3o, os prendedores pretos, mesmo que fossem escassos. Tr\u00eas dos kea perceberam e passaram a optar pela m\u00e3o da pesquisadora tendenciosa, independentemente do conte\u00fado do frasco. Sendo as primeiras aves a demonstrar esse tipo de capacidade cognitiva (n\u00e3o foi o caso para papagaios-do-congo, em estudo anterior por outro grupo), os kea podem inspirar mais do que pesquisadores interessados em intelig\u00eancia animal, segundo a bi\u00f3loga. \u201cEles t\u00eam o c\u00e9rebro do tamanho de uma noz, com neur\u00f4nios pequenos, leves e muito densos\u201d, explica. \u00c9 uma estrutura muito diferente da encontrada em mam\u00edferos, que dependem da regi\u00e3o chamada c\u00f3rtex para a intelig\u00eancia complexa. As aves n\u00e3o t\u00eam c\u00f3rtex, e por isso foi tradicionalmente pressuposto que tenham limita\u00e7\u00f5es cognitivas. \u201cTalvez seja poss\u00edvel se inspirar na estrutura do c\u00e9rebro delas para desenvolver sistemas de intelig\u00eancia artificial que consigam fazer esses tipos de julgamento que integrem informa\u00e7\u00f5es\u201d, prop\u00f5e a bi\u00f3loga Amalia Bastos, respons\u00e1vel pelo estudo. (Maria Guimar\u00e3es. Papagaios que \u201ccalculam\u201d. https:\/\/revistapesquisa.fapesp.br, mar\u00e7o de 2020. Adaptado)","id":542544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>e <strong>06<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De p\u00e9 sobre uma plataforma, o papagaio kea (pronuncia-se \u201ckia\u201d) contempla dois frascos cheios de pedacinhos de madeira (metades de pregadores de roupa) pintados de laranja ou preto. Ele foi treinado para saber que os pretos podem ser trocados por comida, enquanto os cor de laranja n\u00e3o valem nada. Do outro lado dos frascos, duas jovens pesquisadoras, ao mesmo tempo, retiram algo de dentro do frasco e apresentam m\u00e3os fechadas ao papagaio, que deve escolher uma delas. Sem ver que cor elas pegaram, ele deve adivinhar. De acordo com um artigo publicado, essas aves neozelandesas s\u00e3o bastante boas no jogo e acertam frequentemente. A surpresa: parecem fazer isso por meio de c\u00e1lculos estat\u00edsticos, algo que s\u00f3 os primatas de cogni\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada \u2013 seres humanos e chimpanz\u00e9s \u2013 at\u00e9 agora mostraram conseguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O experimento envolveu seis machos, em tr\u00eas etapas de crescente complexidade. A primeira envolvia apresentar frascos com diferentes combina\u00e7\u00f5es de objetos das duas cores para averiguar se os papagaios estavam avaliando o n\u00famero de cada um ou sua propor\u00e7\u00e3o relativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em outra etapa do experimento, as aves tamb\u00e9m precisavam reconhecer as inten\u00e7\u00f5es das pesquisadoras, em uma demonstra\u00e7\u00e3o de habilidade social que vai al\u00e9m da pr\u00f3pria esp\u00e9cie. Uma delas retirava do frasco um prendedor, ao acaso, ostensivamente olhando para o alto. Outra pesquisadora escolhia, procurando com aten\u00e7\u00e3o, os prendedores pretos, mesmo que fossem escassos. Tr\u00eas dos kea perceberam e passaram a optar pela m\u00e3o da pesquisadora tendenciosa, independentemente do conte\u00fado do frasco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sendo as primeiras aves a demonstrar esse tipo de capacidade cognitiva (n\u00e3o foi o caso para papagaios-do-congo, em estudo anterior por outro grupo), os kea podem inspirar mais do que pesquisadores interessados em intelig\u00eancia animal, segundo a bi\u00f3loga. \u201cEles t\u00eam o c\u00e9rebro do tamanho de uma noz, com neur\u00f4nios pequenos, leves e muito densos\u201d, explica. \u00c9 uma estrutura muito diferente da encontrada em mam\u00edferos, que dependem da regi\u00e3o chamada c\u00f3rtex para a intelig\u00eancia complexa. As aves n\u00e3o t\u00eam c\u00f3rtex, e por isso foi tradicionalmente pressuposto que tenham limita\u00e7\u00f5es cognitivas. \u201cTalvez seja poss\u00edvel se inspirar na estrutura do c\u00e9rebro delas para desenvolver sistemas de intelig\u00eancia artificial que consigam fazer esses tipos de julgamento que integrem informa\u00e7\u00f5es\u201d, prop\u00f5e a bi\u00f3loga Amalia Bastos, respons\u00e1vel pelo estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Maria Guimar\u00e3es. <em>Papagaios que \u201ccalculam\u201d<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">https:\/\/revistapesquisa.fapesp.br, mar\u00e7o de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto permite afirmar que","provas":[{"id":85527,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 20:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491187,"hashId":"a27b923892ba5251c518c59aa965ead6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto permite afirmar que<\/p>","resposta":9901511,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algumas crian\u00e7as, sem saber o que dizem, afirmam querer como profiss\u00e3o \u201cusu\u00e1rio de drogas\u201d. ","id":9901509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas crian\u00e7as, sem saber o que dizem, afirmam querer como profiss\u00e3o \u201cusu\u00e1rio de drogas\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o de piloto \u00e9 uma das mais atraentes para fam\u00edlias dependentes das drogas.","id":9901510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a profiss\u00e3o de piloto \u00e9 uma das mais atraentes para fam\u00edlias dependentes das drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o esporte tem resultados positivos para a integra\u00e7\u00e3o social porque ele n\u00e3o restringe a idade nem os indiv\u00edduos. ","id":9901511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esporte tem resultados positivos para a integra\u00e7\u00e3o social porque ele n\u00e3o restringe a idade nem os indiv\u00edduos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre a pr\u00e1tica esportiva e a diminui\u00e7\u00e3o do consumo de entorpecentes entre os jovens, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante.","id":9901512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre a pr\u00e1tica esportiva e a diminui\u00e7\u00e3o do consumo de entorpecentes entre os jovens, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria dos soldados que regressavam da guerra tinham dificuldade em deixar as drogas.","id":9901513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos soldados que regressavam da guerra tinham dificuldade em deixar as drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 14. Projeto diminui o uso de drogas entre jovens na Isl\u00e2ndia atrav\u00e9s do esporte \u201cSe voc\u00ea praticar esportes durante a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia, provavelmente vai ser bom. Se n\u00e3o, pelo menos se salvar\u00e1 da depend\u00eancia de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. O que poderia ser melhor do que isso?\u201d Com certa dose de humor, \u00e9 assim que a pesquisadora Inga Dora resume um dos motivos de a Isl\u00e2ndia ter conseguido, recentemente, resultados importantes em competi\u00e7\u00f5es esportivas: um programa para combater o uso de drogas. A iniciativa, hoje chamada Planet Youth, come\u00e7ou em 1997, quando um grupo de pesquisadores percebeu que a tradicional estrat\u00e9gia de ensinar \u00e0s crian\u00e7as que as drogas fazem mal \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o estava funcionando. O grupo iniciou estudos para entender os fatores que contribu\u00edam para o consumo de entorpecentes. Desenvolveu estrat\u00e9gias com foco em pequenas comunidades, integrando crian\u00e7as em atividades coletivas. \u201cSe voc\u00ea perguntar a uma crian\u00e7a de 7 anos o que ela quer ser quando crescer, ela dir\u00e1 professor, piloto, bombeiro. N\u00e3o \u201cusu\u00e1rio de drogas\u201d. Atualmente, aqui os jovens de 18 anos bebem menos que os de 15 bebiam h\u00e1 20 anos. Isso porque n\u00f3s conseguimos retardar o momento em que eles tomam o primeiro gole\u201d, diz Inga Dora. O grupo descobriu que o esporte \u00e9 uma das ferramentas mais eficientes. Inclusive com efeito especialmente positivo em crian\u00e7as que convivem em ambiente familiar violento \u2013 fato diretamente relacionado ao uso de subst\u00e2ncias. Paulo Silveira, do Observat\u00f3rio das Adic\u00e7\u00f5es*, explica que a chave est\u00e1 na compreens\u00e3o de que a depend\u00eancia n\u00e3o \u00e9 qu\u00edmica, mas causada por fatores sociais. Cita como exemplo a pesquisa que descobriu que, dos soldados dos EUA que consumiam hero\u00edna no Vietn\u00e3, apenas 12,3% tiveram dificuldade em parar de usar a droga ap\u00f3s voltar para casa; 4% desses militares tiveram problemas para interromper o consumo, mesmo com ajuda profissional. A quest\u00e3o, diz Silveira, \u00e9 integrar o indiv\u00edduo \u00e0 sociedade. \u201cO esporte funciona, primeiro, porque ele trabalha com todas as idades e todos os indiv\u00edduos. Ele integra o indiv\u00edduo no seu coletivo e reproduz a pr\u00f3pria vida, com regras, com reconhecimento do desempenho individual ao mesmo tempo que o indiv\u00edduo funciona em seu coletivo\u201d, diz. \u00c9 importante lembrar que o foco do programa \u00e9 o combate \u00e0s drogas, n\u00e3o o esporte. O segredo, explica Silveira, \u00e9 criar espa\u00e7os de pr\u00e1tica esportiva que fujam da ideia dos clubes privados e se aproximem do conceito de escola cidad\u00e3 de Paulo Freire. \u201cS\u00e3o escolas que deixam de ter como fun\u00e7\u00e3o exclusiva a transmiss\u00e3o de conhecimento para ter um sentido de aglutina\u00e7\u00e3o da sociedade, em que a comunidade que frequenta a escola vai discutir seus problemas e elaborar solu\u00e7\u00f5es\u201d, diz. (Folha de S. Paulo, 7 de novembro de 2021. Adaptado) *Adic\u00e7\u00f5es: obsess\u00e3o compulsiva para consumir qualquer tipo de droga que modifique nosso comportamento, atitudes e relacionamentos sociais.","id":542559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>14<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Projeto diminui o uso de drogas entre jovens <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>na Isl\u00e2ndia atrav\u00e9s do esporte <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cSe voc\u00ea praticar esportes durante a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia, provavelmente vai ser bom. Se n\u00e3o, pelo menos se salvar\u00e1 da depend\u00eancia de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. O que poderia ser melhor do que isso?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com certa dose de humor, \u00e9 assim que a pesquisadora Inga Dora resume um dos motivos de a Isl\u00e2ndia ter conseguido, recentemente, resultados importantes em competi\u00e7\u00f5es esportivas: um programa para combater o uso de drogas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A iniciativa, hoje chamada <em>Planet Youth<\/em>, come\u00e7ou em 1997, quando um grupo de pesquisadores percebeu que a tradicional estrat\u00e9gia de ensinar \u00e0s crian\u00e7as que as drogas fazem mal \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o estava funcionando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O grupo iniciou estudos para entender os fatores que contribu\u00edam para o consumo de entorpecentes. Desenvolveu estrat\u00e9gias com foco em pequenas comunidades, integrando crian\u00e7as em atividades coletivas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cSe voc\u00ea perguntar a uma crian\u00e7a de 7 anos o que ela quer ser quando crescer, ela dir\u00e1 professor, piloto, bombeiro. N\u00e3o \u201cusu\u00e1rio de drogas\u201d. Atualmente, aqui os jovens de 18 anos bebem menos que os de 15 bebiam h\u00e1 20 anos. Isso porque n\u00f3s conseguimos retardar o momento em que eles tomam o primeiro gole\u201d, diz Inga Dora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O grupo descobriu que o esporte \u00e9 uma das ferramentas mais eficientes. Inclusive com efeito especialmente positivo em crian\u00e7as que convivem em ambiente familiar violento \u2013 fato diretamente relacionado ao uso de subst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Paulo Silveira, do Observat\u00f3rio das Adic\u00e7\u00f5es*, explica que a chave est\u00e1 na compreens\u00e3o de que a depend\u00eancia n\u00e3o \u00e9 qu\u00edmica, mas causada por fatores sociais. Cita como exemplo a pesquisa que descobriu que, dos soldados dos EUA que consumiam hero\u00edna no Vietn\u00e3, apenas 12,3% tiveram dificuldade em parar de usar a droga ap\u00f3s voltar para casa; 4% desses militares tiveram problemas para interromper o consumo, mesmo com ajuda profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A quest\u00e3o, diz Silveira, \u00e9 integrar o indiv\u00edduo \u00e0 sociedade. \u201cO esporte funciona, primeiro, porque ele trabalha com todas as idades e todos os indiv\u00edduos. Ele integra o indiv\u00edduo no seu coletivo e reproduz a pr\u00f3pria vida, com regras, com reconhecimento do desempenho individual ao mesmo tempo que o indiv\u00edduo funciona em seu coletivo\u201d, diz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 importante lembrar que o foco do programa \u00e9 o combate \u00e0s drogas, n\u00e3o o esporte. O segredo, explica Silveira, \u00e9 criar espa\u00e7os de pr\u00e1tica esportiva que fujam da ideia dos clubes privados e se aproximem do conceito de escola cidad\u00e3 de Paulo Freire. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cS\u00e3o escolas que deixam de ter como fun\u00e7\u00e3o exclusiva a transmiss\u00e3o de conhecimento para ter um sentido de aglutina\u00e7\u00e3o da sociedade, em que a comunidade que frequenta a escola vai discutir seus problemas e elaborar solu\u00e7\u00f5es\u201d, diz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(<em>Folha de S. Paulo<\/em>, 7 de novembro de 2021. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Adic\u00e7\u00f5es: obsess\u00e3o compulsiva para consumir qualquer tipo de droga que modifique nosso comportamento, atitudes e relacionamentos sociais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto discute","provas":[{"id":85477,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:23:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2489771,"hashId":"428bd04d7ce5605f7acf23bced940e17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto discute<\/p>","resposta":9894792,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico dos telefones celulares, fator determinante para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso a informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas.","id":9894788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico dos telefones celulares, fator determinante para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso a informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a disposi\u00e7\u00e3o cada vez menos velada de alguns governos em dificultar o acesso a informa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas sens\u00edveis.","id":9894789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disposi\u00e7\u00e3o cada vez menos velada de alguns governos em dificultar o acesso a informa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas sens\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o das empresas de comunica\u00e7\u00e3o digital com a perda gradual do interesse de internautas pelas redes sociais.","id":9894790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preocupa\u00e7\u00e3o das empresas de comunica\u00e7\u00e3o digital com a perda gradual do interesse de internautas pelas redes sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para aumentar o interesse de alunos pelos assuntos discutidos em aula.","id":9894791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para aumentar o interesse de alunos pelos assuntos discutidos em aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tempo excessivo gasto pelos usu\u00e1rios na internet acessando conte\u00fados estrategicamente criados para atrair a aten\u00e7\u00e3o.","id":9894792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo excessivo gasto pelos usu\u00e1rios na internet acessando conte\u00fados estrategicamente criados para atrair a aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.A era da dispers\u00e3o Leio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)","id":542417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A era da dispers\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLeio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2489771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das frases a seguir. Ela disse ao irm\u00e3o que todos aqueles gastos excessivos e frequentes dele ___________ muito sacrif\u00edcio. ___________ \u00e9 muito importante ___________ daqui para a frente.","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 22:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490478,"hashId":"7ea529a2a92485cc8f0375460d2b29d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das frases a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela disse ao irm\u00e3o que todos aqueles gastos excessivos e frequentes dele ___________ muito sacrif\u00edcio. ___________  \u00e9 muito importante ___________ daqui para a frente.<\/p>","resposta":9898282,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e3o custar-lhe \u2026 Ent\u00e3o \u2026 evit\u00e1-los","id":9898282,"corpo":"<p>v\u00e3o custar-lhe \u2026 Ent\u00e3o \u2026 evit\u00e1-los<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vai custar-lhe \u2026 Porque \u2026 evit\u00e1-la ","id":9898283,"corpo":"<p>vai custar-lhe \u2026 Porque \u2026 evit\u00e1-la <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e3o cust\u00e1-lo \u2026 Mas \u2026 evit\u00e1-los","id":9898284,"corpo":"<p>v\u00e3o cust\u00e1-lo \u2026 Mas \u2026 evit\u00e1-los<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vai custar-lhe \u2026 Pois \u2026 evit\u00e1-lo","id":9898285,"corpo":"<p>vai custar-lhe \u2026 Pois \u2026 evit\u00e1-lo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e3o cust\u00e1-lo \u2026 Por\u00e9m \u2026 evit\u00e1-las","id":9898286,"corpo":"<p>v\u00e3o cust\u00e1-lo \u2026 Por\u00e9m \u2026 evit\u00e1-las<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo texto, entende-se que vov\u00f3s que se dedicam como fadas-madrinhas s\u00e3o aquelas que","provas":[{"id":85482,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Inspetor de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:15:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2490397,"hashId":"46032ddce4c4aac504d7f45d92e232d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo texto, entende-se que vov\u00f3s que se dedicam como<em> fadas-madrinhas<\/em> s\u00e3o aquelas que<\/p>","resposta":9897878,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procuram realizar todos os desejos dos netos.","id":9897878,"corpo":"<p>procuram realizar todos os desejos dos netos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preferem se divertir com as amigas a cuidar dos netos.","id":9897879,"corpo":"<p>preferem se divertir com as amigas a cuidar dos netos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o mulheres divorciadas que t\u00eam um novo parceiro.","id":9897880,"corpo":"<p>s\u00e3o mulheres divorciadas que t\u00eam um novo parceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o severas na hora de educar os netos.","id":9897881,"corpo":"<p>s\u00e3o severas na hora de educar os netos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"namoram contra a vontade dos filhos.","id":9897882,"corpo":"<p>namoram contra a vontade dos filhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Vov\u00f3s Modernas Foi-se o tempo em que as vi\u00favas botavam um vestido escuro e viviam esquecidas do mundo. Suas \u00fanicas alegrias eram os netos, a quem se dedicavam como fadas-madrinhas. M\u00e3e podia ficar brava, dar pito. Vov\u00f3 permitia tudo. Todos adoravam as vov\u00f3s de gestos adocicados, sempre prontas para ir \u00e0 cozinha. Menos as pr\u00f3prias. Tanto que, na primeira chance, mudaram. Pois \u00e9. Os tempos s\u00e3o outros. Vov\u00f3s tingem os cabelos. Fazem pl\u00e1stica. Lipo. V\u00e3o \u00e0 academia. Viajam. \u00c0s vezes, namoram contra a vontade dos filhos.\u2013 Mam\u00e3e, eu n\u00e3o gosto daquele sujeito!\u2013 Sei cuidar de mim! J\u00e1 troquei suas fraldas!\u2013 Deixa, ela \u00e9 uma teimosa! Depois n\u00e3o diga que n\u00e3o avisamos! \u2013 lamentava-se a nora. Muitas mulheres vi\u00favas ou separadas tornam-se amigas e fazem programas juntas, sem obrigar a fam\u00edlia a acompanh\u00e1-las. V\u00e3o dan\u00e7ar. \u00c0s vezes tomam uma cerveja, por que n\u00e3o? Falam, \u00e9 claro, de amores. Mas ainda h\u00e1 bastante preconceito. N\u00e3o falta quem gostaria de acorrentar av\u00f3s ao fog\u00e3o! Se v\u00e1rias delas abriram a cabe\u00e7a, eles n\u00e3o. Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 regras. In\u00fameras mulheres t\u00eam um temperamento mais reservado. Preferem continuar com uma vida calma, de dedica\u00e7\u00e3o total \u00e0 fam\u00edlia. \u00d3timo, quando \u00e9 por vontade pr\u00f3pria. P\u00e9ssimo, se \u00e9 por press\u00e3o dos filhos. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer em um papel inventado pela sociedade. Garanto meu apoio a essas mulheres que formam um grupo \u00e1vido por seus direitos. (Walcyr Carrasco. Veja SP, 01.11.2006. Adaptado)","id":542459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Vov\u00f3s Modernas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi-se o tempo em que as vi\u00favas botavam um vestido escuro e viviam esquecidas do mundo. Suas \u00fanicas alegrias eram os netos, a quem se dedicavam como fadas-madrinhas. M\u00e3e podia ficar brava, dar pito. Vov\u00f3 permitia tudo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todos adoravam as vov\u00f3s de gestos adocicados, sempre prontas para ir \u00e0 cozinha. Menos as pr\u00f3prias. Tanto que, na primeira chance, mudaram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pois \u00e9. Os tempos s\u00e3o outros. Vov\u00f3s tingem os cabelos. Fazem pl\u00e1stica. Lipo. V\u00e3o \u00e0 academia. Viajam. \u00c0s vezes, namoram contra a vontade dos filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Mam\u00e3e, eu n\u00e3o gosto daquele sujeito!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Sei cuidar de mim! J\u00e1 troquei suas fraldas!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Deixa, ela \u00e9 uma teimosa! Depois n\u00e3o diga que n\u00e3o avisamos! \u2013 lamentava-se a nora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas mulheres vi\u00favas ou separadas tornam-se amigas e fazem programas juntas, sem obrigar a fam\u00edlia a acompanh\u00e1-las. V\u00e3o dan\u00e7ar. \u00c0s vezes tomam uma cerveja, por que n\u00e3o? Falam, \u00e9 claro, de amores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas ainda h\u00e1 bastante preconceito. N\u00e3o falta quem gostaria de acorrentar av\u00f3s ao fog\u00e3o! Se v\u00e1rias delas abriram a cabe\u00e7a, eles n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 regras. In\u00fameras mulheres t\u00eam um temperamento mais reservado. Preferem continuar com uma vida calma, de dedica\u00e7\u00e3o total \u00e0 fam\u00edlia. \u00d3timo, quando \u00e9 por vontade pr\u00f3pria. P\u00e9ssimo, se \u00e9 por press\u00e3o dos filhos. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer em um papel inventado pela sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Garanto meu apoio a essas mulheres que formam um grupo \u00e1vido por seus direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(<em>Walcyr Carrasco. Veja SP<\/em>, 01.11.2006. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sexto par\u00e1grafo, o travess\u00e3o introduz o coment\u00e1rio","provas":[{"id":85482,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Inspetor de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:17:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2490424,"hashId":"bc152b39fef134ebee436dd463c8a553","enunciado":"<p>No sexto par\u00e1grafo, o travess\u00e3o introduz o coment\u00e1rio<\/p>","resposta":9898014,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da nora, que se diverte com a fala do marido.","id":9898013,"corpo":"<p>da nora, que se diverte com a fala do marido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da nora, que faz uma advert\u00eancia \u00e0 sogra.","id":9898014,"corpo":"<p>da nora, que faz uma advert\u00eancia \u00e0 sogra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do autor, que condena o comportamento da m\u00e3e do rapaz.","id":9898015,"corpo":"<p>do autor, que condena o comportamento da m\u00e3e do rapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da sogra, que se entristece com a atitude do filho.","id":9898016,"corpo":"<p>da sogra, que se entristece com a atitude do filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da sogra, que visa criar conflito entre filho e nora.","id":9898017,"corpo":"<p>da sogra, que visa criar conflito entre filho e nora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Vov\u00f3s Modernas Foi-se o tempo em que as vi\u00favas botavam um vestido escuro e viviam esquecidas do mundo. Suas \u00fanicas alegrias eram os netos, a quem se dedicavam como fadas-madrinhas. M\u00e3e podia ficar brava, dar pito. Vov\u00f3 permitia tudo. Todos adoravam as vov\u00f3s de gestos adocicados, sempre prontas para ir \u00e0 cozinha. Menos as pr\u00f3prias. Tanto que, na primeira chance, mudaram. Pois \u00e9. Os tempos s\u00e3o outros. Vov\u00f3s tingem os cabelos. Fazem pl\u00e1stica. Lipo. V\u00e3o \u00e0 academia. Viajam. \u00c0s vezes, namoram contra a vontade dos filhos.\u2013 Mam\u00e3e, eu n\u00e3o gosto daquele sujeito!\u2013 Sei cuidar de mim! J\u00e1 troquei suas fraldas!\u2013 Deixa, ela \u00e9 uma teimosa! Depois n\u00e3o diga que n\u00e3o avisamos! \u2013 lamentava-se a nora. Muitas mulheres vi\u00favas ou separadas tornam-se amigas e fazem programas juntas, sem obrigar a fam\u00edlia a acompanh\u00e1-las. V\u00e3o dan\u00e7ar. \u00c0s vezes tomam uma cerveja, por que n\u00e3o? Falam, \u00e9 claro, de amores. Mas ainda h\u00e1 bastante preconceito. N\u00e3o falta quem gostaria de acorrentar av\u00f3s ao fog\u00e3o! Se v\u00e1rias delas abriram a cabe\u00e7a, eles n\u00e3o. Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 regras. In\u00fameras mulheres t\u00eam um temperamento mais reservado. Preferem continuar com uma vida calma, de dedica\u00e7\u00e3o total \u00e0 fam\u00edlia. \u00d3timo, quando \u00e9 por vontade pr\u00f3pria. P\u00e9ssimo, se \u00e9 por press\u00e3o dos filhos. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer em um papel inventado pela sociedade. Garanto meu apoio a essas mulheres que formam um grupo \u00e1vido por seus direitos. (Walcyr Carrasco. Veja SP, 01.11.2006. Adaptado)","id":542459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Vov\u00f3s Modernas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi-se o tempo em que as vi\u00favas botavam um vestido escuro e viviam esquecidas do mundo. Suas \u00fanicas alegrias eram os netos, a quem se dedicavam como fadas-madrinhas. M\u00e3e podia ficar brava, dar pito. Vov\u00f3 permitia tudo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todos adoravam as vov\u00f3s de gestos adocicados, sempre prontas para ir \u00e0 cozinha. Menos as pr\u00f3prias. Tanto que, na primeira chance, mudaram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pois \u00e9. Os tempos s\u00e3o outros. Vov\u00f3s tingem os cabelos. Fazem pl\u00e1stica. Lipo. V\u00e3o \u00e0 academia. Viajam. \u00c0s vezes, namoram contra a vontade dos filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Mam\u00e3e, eu n\u00e3o gosto daquele sujeito!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Sei cuidar de mim! J\u00e1 troquei suas fraldas!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Deixa, ela \u00e9 uma teimosa! Depois n\u00e3o diga que n\u00e3o avisamos! \u2013 lamentava-se a nora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas mulheres vi\u00favas ou separadas tornam-se amigas e fazem programas juntas, sem obrigar a fam\u00edlia a acompanh\u00e1-las. V\u00e3o dan\u00e7ar. \u00c0s vezes tomam uma cerveja, por que n\u00e3o? Falam, \u00e9 claro, de amores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas ainda h\u00e1 bastante preconceito. N\u00e3o falta quem gostaria de acorrentar av\u00f3s ao fog\u00e3o! Se v\u00e1rias delas abriram a cabe\u00e7a, eles n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 regras. In\u00fameras mulheres t\u00eam um temperamento mais reservado. Preferem continuar com uma vida calma, de dedica\u00e7\u00e3o total \u00e0 fam\u00edlia. \u00d3timo, quando \u00e9 por vontade pr\u00f3pria. P\u00e9ssimo, se \u00e9 por press\u00e3o dos filhos. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer em um papel inventado pela sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Garanto meu apoio a essas mulheres que formam um grupo \u00e1vido por seus direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(<em>Walcyr Carrasco. Veja SP<\/em>, 01.11.2006. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No segundo par\u00e1grafo, a frase \u2013 Tanto que, na primeira chance, mudaram. \u2013 traz uma","provas":[{"id":85482,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Inspetor de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2490414,"hashId":"318a9bb10360a5ad90acab2c96f240be","enunciado":"<p> No segundo par\u00e1grafo, a frase \u2013 Tanto que, na primeira chance, mudaram. \u2013 traz uma<\/p>","resposta":9897965,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00e3o.","id":9897963,"corpo":"<p>contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indaga\u00e7\u00e3o.","id":9897964,"corpo":"<p>indaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":9897965,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":9897966,"corpo":"<p>d\u00favida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":9897967,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Vov\u00f3s Modernas Foi-se o tempo em que as vi\u00favas botavam um vestido escuro e viviam esquecidas do mundo. Suas \u00fanicas alegrias eram os netos, a quem se dedicavam como fadas-madrinhas. M\u00e3e podia ficar brava, dar pito. Vov\u00f3 permitia tudo. Todos adoravam as vov\u00f3s de gestos adocicados, sempre prontas para ir \u00e0 cozinha. Menos as pr\u00f3prias. Tanto que, na primeira chance, mudaram. Pois \u00e9. Os tempos s\u00e3o outros. Vov\u00f3s tingem os cabelos. Fazem pl\u00e1stica. Lipo. V\u00e3o \u00e0 academia. Viajam. \u00c0s vezes, namoram contra a vontade dos filhos.\u2013 Mam\u00e3e, eu n\u00e3o gosto daquele sujeito!\u2013 Sei cuidar de mim! J\u00e1 troquei suas fraldas!\u2013 Deixa, ela \u00e9 uma teimosa! Depois n\u00e3o diga que n\u00e3o avisamos! \u2013 lamentava-se a nora. Muitas mulheres vi\u00favas ou separadas tornam-se amigas e fazem programas juntas, sem obrigar a fam\u00edlia a acompanh\u00e1-las. V\u00e3o dan\u00e7ar. \u00c0s vezes tomam uma cerveja, por que n\u00e3o? Falam, \u00e9 claro, de amores. Mas ainda h\u00e1 bastante preconceito. N\u00e3o falta quem gostaria de acorrentar av\u00f3s ao fog\u00e3o! Se v\u00e1rias delas abriram a cabe\u00e7a, eles n\u00e3o. Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 regras. In\u00fameras mulheres t\u00eam um temperamento mais reservado. Preferem continuar com uma vida calma, de dedica\u00e7\u00e3o total \u00e0 fam\u00edlia. \u00d3timo, quando \u00e9 por vontade pr\u00f3pria. P\u00e9ssimo, se \u00e9 por press\u00e3o dos filhos. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer em um papel inventado pela sociedade. Garanto meu apoio a essas mulheres que formam um grupo \u00e1vido por seus direitos. (Walcyr Carrasco. Veja SP, 01.11.2006. Adaptado)","id":542459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Vov\u00f3s Modernas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi-se o tempo em que as vi\u00favas botavam um vestido escuro e viviam esquecidas do mundo. Suas \u00fanicas alegrias eram os netos, a quem se dedicavam como fadas-madrinhas. M\u00e3e podia ficar brava, dar pito. Vov\u00f3 permitia tudo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todos adoravam as vov\u00f3s de gestos adocicados, sempre prontas para ir \u00e0 cozinha. Menos as pr\u00f3prias. Tanto que, na primeira chance, mudaram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pois \u00e9. Os tempos s\u00e3o outros. Vov\u00f3s tingem os cabelos. Fazem pl\u00e1stica. Lipo. V\u00e3o \u00e0 academia. Viajam. \u00c0s vezes, namoram contra a vontade dos filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Mam\u00e3e, eu n\u00e3o gosto daquele sujeito!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Sei cuidar de mim! J\u00e1 troquei suas fraldas!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Deixa, ela \u00e9 uma teimosa! Depois n\u00e3o diga que n\u00e3o avisamos! \u2013 lamentava-se a nora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas mulheres vi\u00favas ou separadas tornam-se amigas e fazem programas juntas, sem obrigar a fam\u00edlia a acompanh\u00e1-las. V\u00e3o dan\u00e7ar. \u00c0s vezes tomam uma cerveja, por que n\u00e3o? Falam, \u00e9 claro, de amores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas ainda h\u00e1 bastante preconceito. N\u00e3o falta quem gostaria de acorrentar av\u00f3s ao fog\u00e3o! Se v\u00e1rias delas abriram a cabe\u00e7a, eles n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 regras. In\u00fameras mulheres t\u00eam um temperamento mais reservado. Preferem continuar com uma vida calma, de dedica\u00e7\u00e3o total \u00e0 fam\u00edlia. \u00d3timo, quando \u00e9 por vontade pr\u00f3pria. P\u00e9ssimo, se \u00e9 por press\u00e3o dos filhos. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer em um papel inventado pela sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Garanto meu apoio a essas mulheres que formam um grupo \u00e1vido por seus direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(<em>Walcyr Carrasco. Veja SP<\/em>, 01.11.2006. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490414","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do \u00faltimo par\u00e1grafo, expressam ideias que se op\u00f5em os termos destacados em:","provas":[{"id":85477,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491479,"hashId":"e7e331701e051068f8eb776bf1c0403a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do \u00faltimo par\u00e1grafo, expressam ideias que se op\u00f5em os termos destacados em:<\/p>","resposta":9902934,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita.","id":9902933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>aten\u00e7\u00e3o<\/strong>, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da <strong>informa\u00e7\u00e3o <\/strong>rarefeita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso.","id":9902934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o se tornou <strong>abundante <\/strong>e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso <strong>escasso<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos.","id":9902935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Acessamos <\/strong>muito mais informa\u00e7\u00e3o do que <strong>precisamos<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha...","id":9902936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela vem de maneira <strong>ca\u00f3tica<\/strong>, em boa parte <strong>mesquinha<\/strong>...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.","id":9902937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... feita de qualquer <strong>besteira <\/strong>capaz de capturar nossa <strong>aten\u00e7\u00e3o<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.A era da dispers\u00e3o Leio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)","id":542417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A era da dispers\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLeio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir, redigido a partir das informa\u00e7\u00f5es do texto. S\u00e3o muito variadas as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na rede ______________ os internautas gastam cada vez mais tempo, sendo-_____ necess\u00e1rio, para isso, apenas dispor de um telefone celular _____ m\u00e3o. De olho nesse p\u00fablico, as empresas desenvolvem novas estrat\u00e9gias para aumentar o tempo de controle sobre os usu\u00e1rios, bombardeando-_____ com tal quantidade de conte\u00fado que eles sequer encontram tempo para _________. Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas presentes no trecho devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":85477,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491499,"hashId":"4e4f6ed127d13d40fcf9c4c998666e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho a seguir, redigido a partir das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o muito variadas as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na rede ______________ os internautas gastam cada vez mais tempo, sendo-_____ necess\u00e1rio, para isso, apenas dispor de um telefone celular _____ m\u00e3o. De olho nesse p\u00fablico, as empresas desenvolvem novas estrat\u00e9gias para aumentar o tempo de controle sobre os usu\u00e1rios, bombardeando-_____ com tal quantidade de conte\u00fado que eles sequer encontram tempo para _________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas presentes no trecho devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":9903026,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com as quais ... lhes ... \u00e0 ... os ... filtr\u00e1-la","id":9903026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com as quais ... lhes ... \u00e0 ... os ... filtr\u00e1-la<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelas quais ... lhes ... a ... lhes ... filtr\u00e1-la","id":9903027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas quais ... lhes ... a ... lhes ... filtr\u00e1-la<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com as quais ... os ... \u00e0 ... os ... filtrar-lhes","id":9903028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com as quais ... os ... \u00e0 ... os ... filtrar-lhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas quais ... os ... \u00e0 ... lhes ... filtr\u00e1-la","id":9903029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas quais ... os ... \u00e0 ... lhes ... filtr\u00e1-la<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as quais ... lhes ... a ... os ... filtrar-lhes","id":9903030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as quais ... lhes ... a ... os ... filtrar-lhes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.A era da dispers\u00e3o Leio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)","id":542446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A era da dispers\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLeio que n\u00f3s, brasileiros, gastamos tr\u00eas horas e 42 minutos todos os dias nas redes sociais. Pouco mais de dez horas na internet, sendo metade disso em um telefone celular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tH\u00e1 quem diga que n\u00e3o v\u00ea nenhum problema nisso. A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato do nosso tempo e \u00e9 natural que percamos um pouco do dia separando o joio do trigo. H\u00e1 quem v\u00e1 mais longe e diga que a dispers\u00e3o no mundo digital pode ser mesmo um modo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSou dos que desconfiam que h\u00e1 um problema bastante grave a\u00ed, que em geral costumamos empurrar para debaixo do tapete.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTalvez eu ache isso porque sou professor. Percebo o efeito destruidor sobre a aten\u00e7\u00e3o dos alunos pela simples presen\u00e7a de um celular em sala de aula. Uma pesquisa mostra que levamos at\u00e9 23 minutos para retomar a aten\u00e7\u00e3o quando somos interrompidos. Se fossem dez ou quinze minutos, isso n\u00e3o faria l\u00e1 grande diferen\u00e7a. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto central.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO ponto \u00e9 que andamos em meio a uma guerra. Quem faz o alerta \u00e9 um ex-estrategista do Google, James Williams, que trabalhava na empresa exatamente na \u00e1rea de \u201cprograma\u00e7\u00e3o persuasiva\u201d. Era pago para criar estrat\u00e9gias de \u201ccaptura\u201d da aten\u00e7\u00e3o das pessoas. Em um dado momento, percebeu que ele mesmo havia perdido o controle. A partir da\u00ed, deu um tempo. Foi estudar em Oxford e tentar decifrar o problema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEle diz que vivemos uma epidemia. Que h\u00e1 uma ind\u00fastria inteira focada em capturar aquilo que cada um de n\u00f3s tem de mais importante: nosso tempo e nossa aten\u00e7\u00e3o. Captura volunt\u00e1ria, feita com t\u00e9cnicas sofisticadas de intelig\u00eancia artificial. O tempo de aten\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo passou a ser milimetricamente monitorado. Tornou-se, ele mesmo, o produto. H\u00e1 um velho conceito de \u201cliberdade como autodom\u00ednio\u201d em jogo a\u00ed, e \u00e9 precisamente isso, a retomada do controle sobre nossa pr\u00f3pria aten\u00e7\u00e3o, que Williams enxerga como o \u201cgrande desafio da nossa \u00e9poca\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA informa\u00e7\u00e3o foi, no passado, um bem escasso. No filme \u201cRelatos do Mundo\u201d, Tom Hanks faz o papel de um veterano que ganha a vida lendo not\u00edcias de jornal em teatros e igrejas nas pequenas cidades do Velho Oeste. A aten\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, era abundante, diante da informa\u00e7\u00e3o rarefeita. A coisa hoje se inverteu. A informa\u00e7\u00e3o se tornou abundante e a aten\u00e7\u00e3o, um recurso escasso. Acessamos muito mais informa\u00e7\u00e3o do que precisamos. Ela vem de maneira ca\u00f3tica, em boa parte mesquinha, feita de qualquer besteira capaz de capturar nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Sch\u00fcler. https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/fernando-schuler\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-era-da-dispersao\/. 22.01.22. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia principal contida no trecho da letra de m\u00fasica \u201cDe uns tempos pra c\u00e1\u201d \u00e9 a de que as coisas","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:45:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2489706,"hashId":"b38edbd4b329497be6b48f735f212141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia principal contida no trecho da letra de m\u00fasica \u201cDe uns tempos pra c\u00e1\u201d \u00e9 a de que as coisas<\/p>","resposta":9894471,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custam caro porque t\u00eam valor.","id":9894470,"corpo":"<p>custam caro porque t\u00eam valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acabam se tornando um transtorno.","id":9894471,"corpo":"<p>acabam se tornando um transtorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o parte essencial da vida humana.","id":9894472,"corpo":"<p>s\u00e3o parte essencial da vida humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser mais valorizadas.","id":9894473,"corpo":"<p>devem ser mais valorizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o t\u00e3o importantes quanto as pessoas.","id":9894474,"corpo":"<p>s\u00e3o t\u00e3o importantes quanto as pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da letra de m\u00fasica a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 12.\u201cCoisas s\u00e3o s\u00f3 coisasservem s\u00f3 pra trope\u00e7art\u00eam seu brilho no come\u00e7omas se viro pelo avessos\u00e3o fardo pra carregar\u201d.(Chico C\u00e9sar. De uns tempos pra c\u00e1. Dispon\u00edvel em: https:\/\/m.letras.mus.br. Acesso em: 07.03.2022. Adaptado)","id":542406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho da letra de m\u00fasica a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>10 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cCoisas s\u00e3o s\u00f3 coisas<\/p><p style=\"text-align: center;\">servem s\u00f3 pra trope\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: center;\">t\u00eam seu brilho no come\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: center;\">mas se viro pelo avesso<\/p><p style=\"text-align: center;\">s\u00e3o fardo pra carregar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Chico C\u00e9sar. <em>De uns tempos pra c\u00e1<\/em>. Dispon\u00edvel em: https:\/\/m.letras.mus.br. Acesso em: 07.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2489706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":84290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 22:23:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2503731,"hashId":"e67001231892da2e9f749c3b745d3322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9955527,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se admitem que pa\u00edses como Brasil e Reino Unido, onde o futebol \u00e9 paix\u00e3o nacional, ignore a viol\u00eancia esportiva.","id":9955523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admitem que pa\u00edses como Brasil e Reino Unido, onde o futebol \u00e9 paix\u00e3o nacional, ignore a viol\u00eancia esportiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia no esporte s\u00e3o muito preocupante, pois vem se acumulando ao longo deste ano.","id":9955524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia no esporte s\u00e3o muito preocupante, pois vem se acumulando ao longo deste ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aconteceu experi\u00eancias bem-sucedidas de combate \u00e0 viol\u00eancia esportiva na Europa, em especial no Reino Unido.","id":9955525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu experi\u00eancias bem-sucedidas de combate \u00e0 viol\u00eancia esportiva na Europa, em especial no Reino Unido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o Estatuto do Torcedor, puni\u00e7\u00f5es severas deveria ser aplicado nos casos de viol\u00eancia no esporte.","id":9955526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto do Torcedor, puni\u00e7\u00f5es severas deveria ser aplicado nos casos de viol\u00eancia no esporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os torneios de estupidez agressiva vivenciados devem deixar de ser vistos como uma realidade imut\u00e1vel.","id":9955527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os torneios de estupidez agressiva vivenciados devem deixar de ser vistos como uma realidade imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10. Selvageria esportiva Epis\u00f3dios de viol\u00eancia envolvendo torcedores de futebol, dentro ou fora das arenas esportivas, s\u00e3o uma antiga e deplor\u00e1vel rotina no Brasil. Brigas organizadas pela internet, confrontos no transporte p\u00fablico e agress\u00f5es variadas se sucedem, n\u00e3o raro provocando mortes.Foi o que aconteceu em Belo Horizonte em 06.03.2022, um domingo em que as duas principais agremia\u00e7\u00f5es mineiras disputaram uma partida pelo campeonato estadual.N\u00e3o foi o \u00fanico enfrentamento deste ano, que vai acumulando uma s\u00e9rie preocupante de casos em diferentes localidades.Diante de tal realidade, cabe perguntar por que dirigentes da \u00e1rea esportiva e autoridades da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o tomam as medidas necess\u00e1rias para encerrar ou pelo menos conter esses torneios de estupidez agressiva.O mais exasperante \u00e9 que depois de experi\u00eancias bem-sucedidas na Europa, em especial no Reino Unido, o Brasil conseguiu avan\u00e7ar na aprova\u00e7\u00e3o de leis voltadas para a viol\u00eancia no esporte.Lamentavelmente, o Estatuto do Torcedor, que prev\u00ea puni\u00e7\u00f5es severas, n\u00e3o \u00e9 aplicado. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a entre o que acontece no Brasil e em pa\u00edses europeus.N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel que esse estado de coisas perdure. Nada justifica que os respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o do futebol e pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas abordem o assunto de modo negligente, como se esse tipo de trucul\u00eancia fosse parte de uma realidade imut\u00e1vel.(Editorial, Folha de S.Paulo, 11.03.2022. Adaptado) ","id":544001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Selvageria esportiva <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Epis\u00f3dios de viol\u00eancia envolvendo torcedores de futebol, dentro ou fora das arenas esportivas, s\u00e3o uma antiga e deplor\u00e1vel rotina no Brasil. Brigas organizadas pela internet, confrontos no transporte p\u00fablico e agress\u00f5es variadas se sucedem, n\u00e3o raro provocando mortes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi o que aconteceu em Belo Horizonte em 06.03.2022, um domingo em que as duas principais agremia\u00e7\u00f5es mineiras disputaram uma partida pelo campeonato estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o foi o \u00fanico enfrentamento deste ano, que vai acumulando uma s\u00e9rie preocupante de casos em diferentes localidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante de tal realidade, cabe perguntar por que dirigentes da \u00e1rea esportiva e autoridades da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o tomam as medidas necess\u00e1rias para encerrar ou pelo menos conter esses torneios de estupidez agressiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mais exasperante \u00e9 que depois de experi\u00eancias bem-sucedidas na Europa, em especial no Reino Unido, o Brasil conseguiu avan\u00e7ar na aprova\u00e7\u00e3o de leis voltadas para a viol\u00eancia no esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lamentavelmente, o Estatuto do Torcedor, que prev\u00ea puni\u00e7\u00f5es severas, n\u00e3o \u00e9 aplicado. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a entre o que acontece no Brasil e em pa\u00edses europeus.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel que esse estado de coisas perdure. Nada justifica que os respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o do futebol e pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas abordem o assunto de modo negligente, como se esse tipo de trucul\u00eancia fosse parte de uma realidade imut\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Editorial, <em>Folha de S.Paulo,<\/em> 11.03.2022. Adaptado) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2503731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que analisa, correta e respectivamente, o emprego do travess\u00e3o duplo e dos dois-pontos nas passagens \u2013 a [hist\u00f3ria] do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2013 e entre os \u2013 idiomas. \/ Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.","provas":[{"id":85506,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2022-vunesp-engenheiro-civil-22","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 20:50:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2491138,"hashId":"96147bad97ed3f153ac9d55e593565a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que analisa, correta e respectivamente, o emprego do travess\u00e3o duplo e dos dois-pontos nas passagens \u2013 a [hist\u00f3ria] do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2013 e entre os \u2013 idiomas. \/ Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.<\/p>","resposta":9901266,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de coment\u00e1rio \/ complementa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.","id":9901264,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de coment\u00e1rio \/ complementa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o \/ repeti\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.","id":9901265,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o \/ repeti\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o \/ explica\u00e7\u00e3o de passagem anterior.","id":9901266,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o \/ explica\u00e7\u00e3o de passagem anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de dado novo \/ retifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.","id":9901267,"corpo":"<p>Inser\u00e7\u00e3o de dado novo \/ retifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria \/ ratifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.","id":9901268,"corpo":"<p>Inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria \/ ratifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.\tO escritor argentino Jorge Luis Borges, que n\u00e3o era muito simp\u00e1tico \u00e0 etimologia, apontou a inutilidade de saber que a palavra c\u00e1lculo veio do latim \u201ccalculus\u201d, pedrinha, em refer\u00eancia aos pedregulhos usados antigamente para fazer contas.\tTal conhecimento, argumentou o genial autor de \u201cA Biblioteca de Babel\u201d, n\u00e3o nos permite \u201cdominar os arcanos da \u00e1lgebra\u201d. Verdade: ningu\u00e9m aprende a calcular estudando etimologia.\tO que Borges n\u00e3o disse \u00e9 que o estudo da hist\u00f3ria das palavras abre janelas para como a linguagem funciona, como produz seus sentidos, que de outro modo permaneceriam trancadas. \u00c9 pouco?\tExemplo: a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2013 e entre os \u2013 idiomas.\tO latim cl\u00e1ssico \u201cvirus\u201d, empregado por C\u00edcero e Virg\u00edlio, \u00e9 a origem \u00f3bvia da palavra sob a qual se abriga a apavorante covid-19. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma pista falsa.\tC\u00edcero e Virg\u00edlio n\u00e3o faziam ideia da exist\u00eancia de um tro\u00e7o chamado v\u00edrus. Este s\u00f3 seria descoberto no s\u00e9culo 19, quando o avan\u00e7o das ci\u00eancias e da tecnologia j\u00e1 tinha tornado moda recorrer a elementos gregos e latinos para cunhar novas express\u00f5es para novos fatos.\tContudo, a n\u00e3o ser pelo c\u00f3digo gen\u00e9tico rastre\u00e1vel em palavras como visgo, viscoso e virulento, fazia s\u00e9culos que o \u201cvirus\u201d latino hibernava. Foi como met\u00e1fora venenosa que, j\u00e1 \u00e0s portas do s\u00e9culo 20, saiu do frigor\u00edfico cl\u00e1ssico para voltar ao quentinho das l\u00ednguas.\tEm 1898, o microbiologista holand\u00eas Martinus Beijerink decidiu batizar assim certo grupo de agentes infecciosos invis\u00edveis aos microsc\u00f3pios de ent\u00e3o, com o qual o franc\u00eas Louis Pasteur tinha esbarrado primeiro ao estudar a raiva.\tO v\u00edrus nasceu na linguagem cient\u00edfica, mas era altamente contagioso. Acabou se tornando epid\u00eamico no vocabul\u00e1rio comum de diversas l\u00ednguas. O v\u00edrus da palavra penetrou no vocabul\u00e1rio da computa\u00e7\u00e3o em 1972, como nome de programas maliciosos que se infiltram num sistema para, reproduzindo-se, coloniz\u00e1-lo e infectar outros.\tNo s\u00e9culo 21, com o mundo integrado em rede, deu at\u00e9 num verbo novo, viralizar. Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.\tMesmo essa acep\u00e7\u00e3o, como vimos, tinha seu lado escuro, parente de um uso metaf\u00f3rico bastante popular que a palavra carrega h\u00e1 d\u00e9cadas. No s\u00e9culo passado, tornou-se poss\u00edvel falar em \u201cv\u00edrus do fascismo\u201d, por exemplo. Ou \u201cv\u00edrus da burrice\u201d.\tAntigamente, quando se ignorava tudo sobre os v\u00edrus, uma receita comum que as pessoas usavam para se proteger do risco de contrair as doen\u00e7as provocadas por eles era rezar. Est\u00e1 valendo.\t(S\u00e9rgio Rodrigues. O v\u00edrus da linguagem. Folha de S.Paulo, 12.03.2020. Adaptado)","id":542556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO escritor argentino Jorge Luis Borges, que n\u00e3o era muito simp\u00e1tico \u00e0 etimologia, apontou a inutilidade de saber que a palavra c\u00e1lculo veio do latim \u201ccalculus\u201d, pedrinha, em refer\u00eancia aos pedregulhos usados antigamente para fazer contas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTal conhecimento, argumentou o genial autor de \u201cA Biblioteca de Babel\u201d, n\u00e3o nos permite \u201cdominar os arcanos da \u00e1lgebra\u201d. Verdade: ningu\u00e9m aprende a calcular estudando etimologia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que Borges n\u00e3o disse \u00e9 que o estudo da hist\u00f3ria das palavras abre janelas para como a linguagem funciona, como produz seus sentidos, que de outro modo permaneceriam trancadas. \u00c9 pouco?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExemplo: a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2013 e entre os \u2013 idiomas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO latim cl\u00e1ssico \u201cvirus\u201d, empregado por C\u00edcero e Virg\u00edlio, \u00e9 a origem \u00f3bvia da palavra sob a qual se abriga a apavorante covid-19. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma pista falsa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tC\u00edcero e Virg\u00edlio n\u00e3o faziam ideia da exist\u00eancia de um tro\u00e7o chamado v\u00edrus. Este s\u00f3 seria descoberto no s\u00e9culo 19, quando o avan\u00e7o das ci\u00eancias e da tecnologia j\u00e1 tinha tornado moda recorrer a elementos gregos e latinos para cunhar novas express\u00f5es para novos fatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tContudo, a n\u00e3o ser pelo c\u00f3digo gen\u00e9tico rastre\u00e1vel em palavras como visgo, viscoso e virulento, fazia s\u00e9culos que o \u201cvirus\u201d latino hibernava. Foi como met\u00e1fora venenosa que, j\u00e1 \u00e0s portas do s\u00e9culo 20, saiu do frigor\u00edfico cl\u00e1ssico para voltar ao quentinho das l\u00ednguas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 1898, o microbiologista holand\u00eas Martinus Beijerink decidiu batizar assim certo grupo de agentes infecciosos invis\u00edveis aos microsc\u00f3pios de ent\u00e3o, com o qual o franc\u00eas Louis Pasteur tinha esbarrado primeiro ao estudar a raiva.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO v\u00edrus nasceu na linguagem cient\u00edfica, mas era altamente contagioso. Acabou se tornando epid\u00eamico no vocabul\u00e1rio comum de diversas l\u00ednguas. O v\u00edrus da palavra penetrou no vocabul\u00e1rio da computa\u00e7\u00e3o em 1972, como nome de programas maliciosos que se infiltram num sistema para, reproduzindo-se, coloniz\u00e1-lo e infectar outros.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo s\u00e9culo 21, com o mundo integrado em rede, deu at\u00e9 num verbo novo, viralizar. Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMesmo essa acep\u00e7\u00e3o, como vimos, tinha seu lado escuro, parente de um uso metaf\u00f3rico bastante popular que a palavra carrega h\u00e1 d\u00e9cadas. No s\u00e9culo passado, tornou-se poss\u00edvel falar em \u201cv\u00edrus do fascismo\u201d, por exemplo. Ou \u201cv\u00edrus da burrice\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAntigamente, quando se ignorava tudo sobre os v\u00edrus, uma receita comum que as pessoas usavam para se proteger do risco de contrair as doen\u00e7as provocadas por eles era rezar. Est\u00e1 valendo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(S\u00e9rgio Rodrigues. O v\u00edrus da linguagem. Folha de S.Paulo, 12.03.2020. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491138","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":85490,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-ensino-fundamental-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:01:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":2491154,"hashId":"674ac61dfdb933da8fc38d28e67308a1","enunciado":"<p>De acordo com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":9901348,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre os brasileiros, o aumento do abuso de \u00e1lcool pode representar tanto causa como consequ\u00eancia da depress\u00e3o.","id":9901344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre os brasileiros, o aumento do abuso de \u00e1lcool pode representar tanto causa como consequ\u00eancia da depress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dados das pesquisas feitas sobre depress\u00e3o nos Estados Unidos nem sempre s\u00e3o confi\u00e1veis.","id":9901345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados das pesquisas feitas sobre depress\u00e3o nos Estados Unidos nem sempre s\u00e3o confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a depress\u00e3o j\u00e1 pode ser considerada, no mundo todo, a doen\u00e7a que mais incapacita as pessoas para o trabalho.","id":9901346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a depress\u00e3o j\u00e1 pode ser considerada, no mundo todo, a doen\u00e7a que mais incapacita as pessoas para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem havido casos em que m\u00e9dicos prescrevem medicamentos para outras patologias a pacientes que apresentam depress\u00e3o.","id":9901347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem havido casos em que m\u00e9dicos prescrevem medicamentos para outras patologias a pacientes que apresentam depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel que fatos ocorridos durante a pandemia de Covid-19 tenham rela\u00e7\u00e3o com o aumento de casos de depress\u00e3o no Brasil.","id":9901348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel que fatos ocorridos durante a pandemia de Covid-19 tenham rela\u00e7\u00e3o com o aumento de casos de depress\u00e3o no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.\tSe n\u00e3o chega a surpreender, \u00e9 de consternar o an\u00fancio de que casos de depress\u00e3o est\u00e3o em alta no Brasil. Nada menos que 11,3% dos que aqui vivem, mais de 24 milh\u00f5es de pessoas, relatam diagn\u00f3stico m\u00e9dico desse transtorno mental.\tAferiu-se o dado na vers\u00e3o 2021 da pesquisa Vigil\u00e2ncia de Fatores de Risco e Prote\u00e7\u00e3o para Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas por Inqu\u00e9rito Telef\u00f4nico (Vigitel), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, segundo reportou o jornal O Estado de S. Paulo. Antes se conheciam 10% de preval\u00eancia, conforme a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2019; em 2013, eram 7,6%.\tA estat\u00edstica ultrapassa aquilo que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) registra para o Brasil, 5,3%. Supera, tamb\u00e9m, a propor\u00e7\u00e3o de casos nos Estados Unidos, de 8,4% da popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos (crit\u00e9rios d\u00edspares, contudo, podem prejudicar a compara\u00e7\u00e3o).\tDe toda maneira, constata-se n\u00famero elevado e crescente de brasileiros padecendo de uma doen\u00e7a que pode ser incapacitante. De acordo com a OMS, a depress\u00e3o est\u00e1 entre as principais causas de faltas no trabalho e, ao lado da ansiedade, provoca preju\u00edzo econ\u00f4mico mundial de US$ 1 trilh\u00e3o anual.\tAs causas do crescimento, aqui, n\u00e3o s\u00e3o triviais de elucidar. Perdas de pessoas pr\u00f3ximas, emprego e renda durante a pandemia de Covid-19 surgem como principais suspeitos.\tA Vigitel apontou ainda aumento no abuso de \u00e1lcool, que atinge 18,3% da popula\u00e7\u00e3o, e restri\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica (48,2% exercitam-se menos do que seria desej\u00e1vel). Ambos os fatores contribuem para depress\u00f5es e tamb\u00e9m podem derivar da pandemia.\tPor fim, e paradoxalmente, n\u00e3o se exclui que parte da alta resulte de fen\u00f4meno sociocultural positivo: redu\u00e7\u00e3o do preconceito. Hoje soa menos constrangedor admitir-se deprimido e buscar tratamento, o que leva ao acr\u00e9scimo de registros.\tTampouco se descarta que haja erros de diagn\u00f3stico. Por falta de treinamento ou especializa\u00e7\u00e3o, alguns m\u00e9dicos podem estar identificando a patologia de modo equivocado, tratando como doen\u00e7as o que talvez n\u00e3o sejam mais que infelicidades cotidianas e medicando-as de forma precipitada. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2022\/04\/ brasil-deprimido.shtml\/. Acesso em 07.05.2022. Adaptado)","id":542560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 01<\/strong> a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe n\u00e3o chega a surpreender, \u00e9 de consternar o an\u00fancio de que casos de depress\u00e3o est\u00e3o em alta no Brasil. Nada menos que 11,3% dos que aqui vivem, mais de 24 milh\u00f5es de pessoas, relatam diagn\u00f3stico m\u00e9dico desse transtorno mental.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAferiu-se o dado na vers\u00e3o 2021 da pesquisa Vigil\u00e2ncia de Fatores de Risco e Prote\u00e7\u00e3o para Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas por Inqu\u00e9rito Telef\u00f4nico (Vigitel), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, segundo reportou o jornal <em>O Estado de S. Paulo.<\/em> Antes se conheciam 10% de preval\u00eancia, conforme a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2019; em 2013, eram 7,6%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA estat\u00edstica ultrapassa aquilo que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) registra para o Brasil, 5,3%. Supera, tamb\u00e9m, a propor\u00e7\u00e3o de casos nos Estados Unidos, de 8,4% da popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos (crit\u00e9rios d\u00edspares, contudo, podem prejudicar a compara\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe toda maneira, constata-se n\u00famero elevado e crescente de brasileiros padecendo de uma doen\u00e7a que pode ser incapacitante. De acordo com a OMS, a depress\u00e3o est\u00e1 entre as principais causas de faltas no trabalho e, ao lado da ansiedade, provoca preju\u00edzo econ\u00f4mico mundial de US$ 1 trilh\u00e3o anual.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs causas do crescimento, aqui, n\u00e3o s\u00e3o triviais de elucidar. Perdas de pessoas pr\u00f3ximas, emprego e renda durante a pandemia de Covid-19 surgem como principais suspeitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Vigitel apontou ainda aumento no abuso de \u00e1lcool, que atinge 18,3% da popula\u00e7\u00e3o, e restri\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica (48,2% exercitam-se menos do que seria desej\u00e1vel). Ambos os fatores contribuem para depress\u00f5es e tamb\u00e9m podem derivar da pandemia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor fim, e paradoxalmente, n\u00e3o se exclui que parte da alta resulte de fen\u00f4meno sociocultural positivo: redu\u00e7\u00e3o do preconceito. Hoje soa menos constrangedor admitir-se deprimido e buscar tratamento, o que leva ao acr\u00e9scimo de registros.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTampouco se descarta que haja erros de diagn\u00f3stico. Por falta de treinamento ou especializa\u00e7\u00e3o, alguns m\u00e9dicos podem estar identificando a patologia de modo equivocado, tratando como doen\u00e7as o que talvez n\u00e3o sejam mais que infelicidades cotidianas e medicando-as de forma precipitada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2022\/04\/ brasil-deprimido.shtml\/. Acesso em 07.05.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491154","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto aos aspectos de concord\u00e2ncia e de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":85491,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-area-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 20:58:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2491683,"hashId":"0e6d52a2ea7161010581ba0fbf70a02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto aos aspectos de concord\u00e2ncia e de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":9903844,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram impactadas a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes com a crise da Covid-19, e isso n\u00e3o se pode descartar.","id":9903841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram impactadas a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes com a crise da Covid-19, e isso n\u00e3o se pode descartar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode descartar-se que a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes foi impactado com a crise da Covid-19.","id":9903842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode descartar-se que a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes foi impactado com a crise da Covid-19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi impactado a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes com a crise da Covid-19, e isso n\u00e3o pode descartar-se.","id":9903843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi impactado a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes com a crise da Covid-19, e isso n\u00e3o pode descartar-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode descartar que a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes foram impactados com a crise da Covid-19.","id":9903844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode descartar que a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes foram impactados com a crise da Covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se impactou a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes com a crise da Covid-19 e isso n\u00e3o pode-se descartar.","id":9903845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se impactou a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes com a crise da Covid-19 e isso n\u00e3o pode-se descartar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 11.\tA possibilidade do reencontro presencial n\u00e3o significa a retomada da educa\u00e7\u00e3o escolar nos mesmos moldes do per\u00edodo pr\u00e9-pand\u00eamico. Entre o in\u00edcio de 2020 e o de 2022, a crise da Covid-19 impactou a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes, o que n\u00e3o pode ser descartado.\tNo que diz respeito aos alunos dos Anos Iniciais, \u00e9 preciso considerar tamb\u00e9m que eles viveram essa fase enquanto passavam por outra importante etapa de mudan\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o, a transi\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil para o Ensino Fundamental.\t\u201cMuitos estudantes n\u00e3o tiveram acesso real ao ensino remoto. Crian\u00e7as que ingressaram no 1o ano em 2020 praticamente n\u00e3o entraram na escola e est\u00e3o come\u00e7ando a vida escolar j\u00e1 no 3o ano, em 2022\u201d, comenta Patr\u00edcia Barreto, assessora da Educativa Consultoria Pedag\u00f3gica e consultora da (revista) Nova Escola. Segundo ela, agora, a pergunta que deve nortear o trabalho docente \u00e9: como as escolas v\u00e3o se organizar para dar conta das aprendizagens que j\u00e1 deveriam ter sido desenvolvidas?\tNesse contexto, um termo vem ganhando for\u00e7a e import\u00e2ncia: a recomposi\u00e7\u00e3o de aprendizagens. O conceito traz a ideia de que a aprendizagem n\u00e3o ocorreu de forma adequada \u2013 no caso, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia \u2013 e, por isso, deve ser reorganizada com foco no desenvolvimento dos alunos, indo al\u00e9m da mera \u201crecupera\u00e7\u00e3o de aprendizagem\u201d. Para isso, s\u00e3o necess\u00e1rias diferentes estrat\u00e9gias, como acolhimento aos estudantes, avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular, tutoria, acompanhamento pedag\u00f3gico e forma\u00e7\u00e3o dos professores.\tA consultora alerta, no entanto, que em muitos casos n\u00e3o existe aprendizagem para recompor, mas sim para reiniciar. \u201cOs alunos dos Anos Iniciais passaram dois anos acostumados a estudar em casa, e agora \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver at\u00e9 mesmo a forma de aprender. A escola precisa ajudar as crian\u00e7as a constru\u00edrem conhecimento por meio de orienta\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o did\u00e1tica.\u201d\t(Nairim Bernardo, \u201cComo trabalhar a recomposi\u00e7\u00e3o deaprendizagens nos Anos Iniciais do Ensino Fundamental?\u201d\tEm: https:\/\/novaescola.org.br\/, 24.03.2022. Adaptado)","id":542611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA possibilidade do reencontro presencial n\u00e3o significa a retomada da educa\u00e7\u00e3o escolar nos mesmos moldes do per\u00edodo pr\u00e9-pand\u00eamico. Entre o in\u00edcio de 2020 e o de 2022, a crise da Covid-19 impactou a vida, a aprendizagem e o percurso escolar dos estudantes, o que n\u00e3o pode ser descartado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo que diz respeito aos alunos dos Anos Iniciais, \u00e9 preciso considerar tamb\u00e9m que eles viveram essa fase enquanto passavam por outra importante etapa de mudan\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o, a transi\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil para o Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cMuitos estudantes n\u00e3o tiveram acesso real ao ensino remoto. Crian\u00e7as que ingressaram no 1<sup><u>o<\/u><\/sup> ano em 2020 praticamente n\u00e3o entraram na escola e est\u00e3o come\u00e7ando a vida escolar j\u00e1 no 3<sup><u>o<\/u><\/sup> ano, em 2022\u201d, comenta Patr\u00edcia Barreto, assessora da Educativa Consultoria Pedag\u00f3gica e consultora da (revista)<em> Nova Escola<\/em>. Segundo ela, agora, a pergunta que deve nortear o trabalho docente \u00e9: como as escolas v\u00e3o se organizar para dar conta das aprendizagens que j\u00e1 deveriam ter sido desenvolvidas?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse contexto, um termo vem ganhando for\u00e7a e import\u00e2ncia: a recomposi\u00e7\u00e3o de aprendizagens. O conceito traz a ideia de que a aprendizagem n\u00e3o ocorreu de forma adequada \u2013 no caso, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia \u2013 e, por isso, deve ser reorganizada com foco no desenvolvimento dos alunos, indo al\u00e9m da mera \u201crecupera\u00e7\u00e3o de aprendizagem\u201d. Para isso, s\u00e3o necess\u00e1rias diferentes estrat\u00e9gias, como acolhimento aos estudantes, avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular, tutoria, acompanhamento pedag\u00f3gico e forma\u00e7\u00e3o dos professores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA consultora alerta, no entanto, que em muitos casos n\u00e3o existe aprendizagem para recompor, mas sim para reiniciar. \u201cOs alunos dos Anos Iniciais passaram dois anos acostumados a estudar em casa, e agora \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver at\u00e9 mesmo a forma de aprender. A escola precisa ajudar as crian\u00e7as a constru\u00edrem conhecimento por meio de orienta\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o did\u00e1tica.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Nairim Bernardo, \u201cComo trabalhar a recomposi\u00e7\u00e3o de<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">aprendizagens nos Anos Iniciais do Ensino Fundamental?\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">Em: https:\/\/novaescola.org.br\/, 24.03.2022. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 11","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491683","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta express\u00e3o empregada em sentido figurado.","provas":[{"id":85490,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-ensino-fundamental-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:06:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":2491181,"hashId":"675d0797cf12b97e45692e08b458f129","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta express\u00e3o empregada em sentido figurado.<\/p>","resposta":9901483,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que organiza de maneira t\u00e3o poderosa o modo como explicamos o comportamento humano?","id":9901479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que organiza de maneira t\u00e3o poderosa o modo como explicamos o comportamento humano?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A felicidade n\u00e3o deve ser vista como uma abstra\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e bem-intencionada\u2026","id":9901480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade n\u00e3o deve ser vista como uma abstra\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e bem-intencionada\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais especificamente, afirmamos que, se a felicidade passou a ser t\u00e3o importante nas sociedades neoliberais\u2026","id":9901481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais especificamente, afirmamos que, se a felicidade passou a ser t\u00e3o importante nas sociedades neoliberais\u2026<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por que ela, e n\u00e3o qualquer outro valor \u2013 justi\u00e7a, prud\u00eancia, solidariedade, lealdade (\u2026)?","id":9901482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que ela, e n\u00e3o qualquer outro valor \u2013 justi\u00e7a, prud\u00eancia, solidariedade, lealdade (\u2026)?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026ela se provou um conceito muito \u00fatil para reacender, legitimar e reinstitucionalizar a chama do individualismo\u2026","id":9901483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026ela se provou um conceito muito \u00fatil para reacender, legitimar e reinstitucionalizar a chama do individualismo\u2026<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15.\tA felicidade n\u00e3o deve ser vista como uma abstra\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e bem-intencionada voltada para o bem-estar e a satisfa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser concebida como um conceito vazio e desprovido de vieses e pressupostos culturais, morais e antropol\u00f3gicos. Por que ela, e n\u00e3o qualquer outro valor \u2013 justi\u00e7a, prud\u00eancia, solidariedade, lealdade \u2013, desempenha fun\u00e7\u00e3o de tanto destaque nas sociedades capitalistas avan\u00e7adas? Por que organiza de maneira t\u00e3o poderosa o modo como explicamos o comportamento humano? Uma das raz\u00f5es pelas quais ela se tornou t\u00e3o proeminente nas sociedades neoliberais se deve \u00e0 satura\u00e7\u00e3o de valores individualistas \u2013 com a defini\u00e7\u00e3o do eu como valor supremo e a concep\u00e7\u00e3o de grupos e sociedades como uma massa de vontades e tanques e aut\u00f4nomas. Mais especificamente, afirmamos que, se a felicidade passou a ser t\u00e3o importante nas sociedades neoliberais, foi porque ela se provou um conceito muito \u00fatil para reacender, legitimar e reinstitucionalizar a chama do individualismo em termos aparentemente n\u00e3o ideol\u00f3gicos por meio do discurso cient\u00edfico neutro e de autoridade.\t(Edgar Cabanas e Eva Illouz,Happycracia \u2013 fabricando cidad\u00e3os felizes. Fragmento adaptado)","id":542563,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12 <\/strong>a <strong>15.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA felicidade n\u00e3o deve ser vista como uma abstra\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e bem-intencionada voltada para o bem-estar e a satisfa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser concebida como um conceito vazio e desprovido de vieses e pressupostos culturais, morais e antropol\u00f3gicos. Por que ela, e n\u00e3o qualquer outro valor \u2013 justi\u00e7a, prud\u00eancia, solidariedade, lealdade \u2013, desempenha fun\u00e7\u00e3o de tanto destaque nas sociedades capitalistas avan\u00e7adas? Por que organiza de maneira t\u00e3o poderosa o modo como explicamos o comportamento humano? Uma das raz\u00f5es pelas quais ela se tornou t\u00e3o proeminente nas sociedades neoliberais se deve \u00e0 satura\u00e7\u00e3o de valores individualistas \u2013 com a defini\u00e7\u00e3o do eu como valor supremo e a concep\u00e7\u00e3o de grupos e sociedades como uma massa de vontades e tanques e aut\u00f4nomas. Mais especificamente, afirmamos que, se a felicidade passou a ser t\u00e3o importante nas sociedades neoliberais, foi porque ela se provou um conceito muito \u00fatil para reacender, legitimar e reinstitucionalizar a chama do individualismo em termos aparentemente n\u00e3o ideol\u00f3gicos por meio do discurso cient\u00edfico neutro e de autoridade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Edgar Cabanas e Eva Illouz,<\/p><p style=\"text-align: right;\">Happycracia \u2013 fabricando cidad\u00e3os felizes. Fragmento adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15 ","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491181","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c\u00c9 sabido que n\u00f3s, japoneses, somos mais propensos ao distanciamento f\u00edsico do que no Ocidente\u201d (4o par\u00e1grafo), a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical, por","provas":[{"id":85488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 21:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2489867,"hashId":"c32ce2b1cdc60152f49f4b238fadedc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c\u00c9 sabido que n\u00f3s, japoneses,<strong> somos mais propensos ao <\/strong>distanciamento f\u00edsico do que no Ocidente\u201d (4<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo), a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical, por<\/p>","resposta":9895270,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos policiamos mais no","id":9895268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos policiamos mais no<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisamos mais do","id":9895269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisamos mais do<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tendemos mais para o","id":9895270,"corpo":"<p>tendemos mais para o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lutamos mais pelo","id":9895271,"corpo":"<p>lutamos mais pelo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos identificamos mais ao","id":9895272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos identificamos mais ao<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 07.\tA estrat\u00e9gia do Jap\u00e3o para combater o coronav\u00edrus no in\u00edcio da pandemia mostrou-se \u00fanica por mesclar abordagem cient\u00edfica, flexibilidade e senso comum.\t\u201cNo Jap\u00e3o, usamos uma abordagem diferente da que foi usada na maior parte do mundo\u201d, afirma Hitoshi Oshitani, professor de virologia da Faculdade de Medicina de Tohoku. \u201cNa maior parte do mundo, a estrat\u00e9gia foi a de tentar conter o coronav\u00edrus. Desde o in\u00edcio, n\u00e3o t\u00ednhamos esse objetivo. Optamos por algo diferente: decidimos aprender a conviver com esse v\u00edrus\u201d, completa.\tAinda de acordo com o professor, o racioc\u00ednio por tr\u00e1s da estrat\u00e9gia japonesa de conviver com o v\u00edrus n\u00e3o foi motivado apenas por raz\u00f5es pol\u00edticas ou de infraestrutura: \u201cfoi baseado em nosso conhecimento sobre o v\u00edrus e no que est\u00e1vamos descobrindo sobre ele. Sab\u00edamos da exist\u00eancia de muitos casos assintom\u00e1ticos ou com sintomas muito leves. Isso torna muito dif\u00edcil localizar todos os casos positivos. Por isso, nosso prop\u00f3sito n\u00e3o era cont\u00ea-los desde o in\u00edcio, mas tentar suprimir as transmiss\u00f5es o m\u00e1ximo que pud\u00e9ssemos\u201d.\tPara Oshitani, diversos aspectos culturais e peculiares do Jap\u00e3o tamb\u00e9m contribu\u00edram para aprender a viver uma vida \u201cnormal\u201d durante a pandemia. \u201c\u00c9 sabido que n\u00f3s, japoneses, somos mais propensos ao distanciamento f\u00edsico do que no Ocidente. Outro elemento que tem tido bastante impacto \u00e9 a press\u00e3o social: ningu\u00e9m no Jap\u00e3o gostaria de ser apontado como respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o do v\u00edrus\u201d, completa.\tSegundo um estudo, o uso generalizado de m\u00e1scara no Jap\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 ligado ao desejo de prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, mas sim a uma press\u00e3o social: a maioria dos japoneses prefere n\u00e3o ser questionada por n\u00e3o us\u00e1-la. \u201cA press\u00e3o social, sem d\u00favida, tem ajudado a conter o v\u00edrus no Jap\u00e3o, mas tamb\u00e9m tem criado situa\u00e7\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas doentes ou trabalhadores do setor de sa\u00fade\u201d, afirma Oshitani.\t(Lioman Lima. Pandemia de covid-19: A pol\u00eamica estrat\u00e9gia do Jap\u00e3o de\tconviver com o coronav\u00edrus. www.bbc.com, 07.10.2020. Adaptado)","id":542413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA estrat\u00e9gia do Jap\u00e3o para combater o coronav\u00edrus no in\u00edcio da pandemia mostrou-se \u00fanica por mesclar abordagem cient\u00edfica, flexibilidade e senso comum.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cNo Jap\u00e3o, usamos uma abordagem diferente da que foi usada na maior parte do mundo\u201d, afirma Hitoshi Oshitani, professor de virologia da Faculdade de Medicina de Tohoku. \u201cNa maior parte do mundo, a estrat\u00e9gia foi a de tentar conter o coronav\u00edrus. Desde o in\u00edcio, n\u00e3o t\u00ednhamos esse objetivo. Optamos por algo diferente: decidimos aprender a conviver com esse v\u00edrus\u201d, completa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAinda de acordo com o professor, o racioc\u00ednio por tr\u00e1s da estrat\u00e9gia japonesa de conviver com o v\u00edrus n\u00e3o foi motivado apenas por raz\u00f5es pol\u00edticas ou de infraestrutura: \u201cfoi baseado em nosso conhecimento sobre o v\u00edrus e no que est\u00e1vamos descobrindo sobre ele. Sab\u00edamos da exist\u00eancia de muitos casos assintom\u00e1ticos ou com sintomas muito leves. Isso torna muito dif\u00edcil localizar todos os casos positivos. Por isso, nosso prop\u00f3sito n\u00e3o era cont\u00ea-los desde o in\u00edcio, mas tentar suprimir as transmiss\u00f5es o m\u00e1ximo que pud\u00e9ssemos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara Oshitani, diversos aspectos culturais e peculiares do Jap\u00e3o tamb\u00e9m contribu\u00edram para aprender a viver uma vida \u201cnormal\u201d durante a pandemia. \u201c\u00c9 sabido que n\u00f3s, japoneses, somos mais propensos ao distanciamento f\u00edsico do que no Ocidente. Outro elemento que tem tido bastante impacto \u00e9 a press\u00e3o social: ningu\u00e9m no Jap\u00e3o gostaria de ser apontado como respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o do v\u00edrus\u201d, completa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo um estudo, o uso generalizado de m\u00e1scara no Jap\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 ligado ao desejo de prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, mas sim a uma press\u00e3o social: a maioria dos japoneses prefere n\u00e3o ser questionada por n\u00e3o us\u00e1-la. \u201cA press\u00e3o social, sem d\u00favida, tem ajudado a conter o v\u00edrus no Jap\u00e3o, mas tamb\u00e9m tem criado situa\u00e7\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas doentes ou trabalhadores do setor de sa\u00fade\u201d, afirma Oshitani.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lioman Lima. Pandemia de covid-19: <em>A pol\u00eamica estrat\u00e9gia do Jap\u00e3o de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<em>conviver com o coronav\u00edrus<\/em>. www.bbc.com, 07.10.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.\tComo Michel Foucault e muitos outros j\u00e1 ressaltaram, em vez de fazer um apelo direto______ moralidade ou ______pol\u00edtica, discursos neutros que recorrem ________propriedades naturais dos seres humanos s\u00e3o sempre mais persuasivos e f\u00e1ceis de institucionalizar. Sob_______ asas da ci\u00eancia positiva, muitos cientistas da felicidade fizeram com que a no\u00e7\u00e3o de felicidade se metamorfoseasse.\t(Happycracia \u2013 fabricando cidad\u00e3os felizes. Edgar Cabanas e Eva Illouz p. 83. Adaptado) De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:","provas":[{"id":85490,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-ensino-fundamental-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 21:06:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":2491185,"hashId":"efe9b1a4d71588ff14c165151a78367e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo Michel Foucault e muitos outros j\u00e1 ressaltaram, em vez de fazer um apelo direto______ moralidade ou ______pol\u00edtica, discursos neutros que recorrem ________propriedades naturais dos seres humanos s\u00e3o sempre mais persuasivos e f\u00e1ceis de institucionalizar. Sob_______ asas da ci\u00eancia positiva, muitos cientistas da felicidade fizeram com que a no\u00e7\u00e3o de felicidade se metamorfoseasse.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Happycracia \u2013 fabricando cidad\u00e3os felizes. Edgar Cabanas e <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Eva Illouz p. 83. Adaptado) <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:<\/p>","resposta":9901500,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 a \u2026 a \u2026 as","id":9901499,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 a \u2026 a \u2026 as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 as","id":9901500,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0s","id":9901501,"corpo":"<p>a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0s","id":9901502,"corpo":"<p>a \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0s \u2026 as","id":9901503,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0s \u2026 as<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15.\tA felicidade n\u00e3o deve ser vista como uma abstra\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e bem-intencionada voltada para o bem-estar e a satisfa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser concebida como um conceito vazio e desprovido de vieses e pressupostos culturais, morais e antropol\u00f3gicos. Por que ela, e n\u00e3o qualquer outro valor \u2013 justi\u00e7a, prud\u00eancia, solidariedade, lealdade \u2013, desempenha fun\u00e7\u00e3o de tanto destaque nas sociedades capitalistas avan\u00e7adas? Por que organiza de maneira t\u00e3o poderosa o modo como explicamos o comportamento humano? Uma das raz\u00f5es pelas quais ela se tornou t\u00e3o proeminente nas sociedades neoliberais se deve \u00e0 satura\u00e7\u00e3o de valores individualistas \u2013 com a defini\u00e7\u00e3o do eu como valor supremo e a concep\u00e7\u00e3o de grupos e sociedades como uma massa de vontades e tanques e aut\u00f4nomas. Mais especificamente, afirmamos que, se a felicidade passou a ser t\u00e3o importante nas sociedades neoliberais, foi porque ela se provou um conceito muito \u00fatil para reacender, legitimar e reinstitucionalizar a chama do individualismo em termos aparentemente n\u00e3o ideol\u00f3gicos por meio do discurso cient\u00edfico neutro e de autoridade.\t(Edgar Cabanas e Eva Illouz,Happycracia \u2013 fabricando cidad\u00e3os felizes. Fragmento adaptado)","id":542563,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12 <\/strong>a <strong>15.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA felicidade n\u00e3o deve ser vista como uma abstra\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e bem-intencionada voltada para o bem-estar e a satisfa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser concebida como um conceito vazio e desprovido de vieses e pressupostos culturais, morais e antropol\u00f3gicos. Por que ela, e n\u00e3o qualquer outro valor \u2013 justi\u00e7a, prud\u00eancia, solidariedade, lealdade \u2013, desempenha fun\u00e7\u00e3o de tanto destaque nas sociedades capitalistas avan\u00e7adas? Por que organiza de maneira t\u00e3o poderosa o modo como explicamos o comportamento humano? Uma das raz\u00f5es pelas quais ela se tornou t\u00e3o proeminente nas sociedades neoliberais se deve \u00e0 satura\u00e7\u00e3o de valores individualistas \u2013 com a defini\u00e7\u00e3o do eu como valor supremo e a concep\u00e7\u00e3o de grupos e sociedades como uma massa de vontades e tanques e aut\u00f4nomas. Mais especificamente, afirmamos que, se a felicidade passou a ser t\u00e3o importante nas sociedades neoliberais, foi porque ela se provou um conceito muito \u00fatil para reacender, legitimar e reinstitucionalizar a chama do individualismo em termos aparentemente n\u00e3o ideol\u00f3gicos por meio do discurso cient\u00edfico neutro e de autoridade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Edgar Cabanas e Eva Illouz,<\/p><p style=\"text-align: right;\">Happycracia \u2013 fabricando cidad\u00e3os felizes. Fragmento adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15 ","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Cerimonial","id":25801,"slug":"assistente-de-cerimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa a frase a seguir com o correto emprego do sinal indicativo de crase. A etiqueta social est\u00e1 relacionada...","provas":[{"id":84865,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cerimonial","id":25801,"slug":"assistente-de-cerimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-assistente-de-cerimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Assistente de Cerimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 22:19:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465445,"hashId":"2c701190efb89f19bfd07f163edddb7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa a frase a seguir com o correto emprego do sinal indicativo de crase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A etiqueta social est\u00e1 relacionada...<\/p>","resposta":9786574,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 uma s\u00e9rie de regras, como avisar que nos atrasaremos para um compromisso.","id":9786570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 uma s\u00e9rie de regras, como avisar que nos atrasaremos para um compromisso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 todas as atitudes que facilitem a conviv\u00eancia, a exemplo da sauda\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas de nosso conv\u00edvio.","id":9786571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 todas as atitudes que facilitem a conviv\u00eancia, a exemplo da sauda\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas de nosso conv\u00edvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 agir de forma educada em qualquer contexto, inclusive no envio de mensagens bem redigidas.","id":9786572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 agir de forma educada em qualquer contexto, inclusive no envio de mensagens bem redigidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 gestos de gentileza com as outras pessoas, especialmente no contato via telefone.","id":9786573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 gestos de gentileza com as outras pessoas, especialmente no contato via telefone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 consci\u00eancia de que h\u00e1 posturas apropriadas para cada situa\u00e7\u00e3o que evitam constrangimentos.","id":9786574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 consci\u00eancia de que h\u00e1 posturas apropriadas para cada situa\u00e7\u00e3o que evitam constrangimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 08. Etiqueta: cautela nunca \u00e9 demais Cuidar da imagem pessoal, ter postura e comportamento adequados \u00e9 fundamental para a boa conviv\u00eancia e para o interc\u00e2mbio de conhecimento, compreens\u00e3o e confian\u00e7a. H\u00e1 regras de etiqueta para o ambiente dom\u00e9stico, social e profissional \u2013 e todas s\u00e3o essenciais para o andamento dos processos coletivos. Em sociedade e no mundo corporativo, a falta de traquejo pode levar a situa\u00e7\u00f5es embara\u00e7osas, como tamb\u00e9m a perdas significativas, inclusive de um bom neg\u00f3cio. Atentar-se aos excessos no ambiente de trabalho \u00e9 fundamental e, para isso, algumas dicas podem ajudar: Vestir-se bem e de acordo com as regras da empresa \u00e9 importante para mostrar que voc\u00ea compreende os valores da companhia em que trabalha. Ao utilizar o telefone, cumprimente e identifique-se para agilizar a conversa, perguntando, em seguida, se a pessoa pode falar no momento. Os pronomes de tratamento devem ser respeitados e utilizados diariamente. Seja cort\u00eas ao escrever um e-mail. Um texto mal digitado demonstra desleixo e at\u00e9 falta de respeito com o destinat\u00e1rio. Se n\u00e3o for poss\u00edvel cumprir o compromisso no hor\u00e1rio marcado, avise quanto ao atraso ou, em \u00faltimo caso, ao cancelamento. Ao chegar e ao sair, cumprimente todos que estiverem pelo percurso, seja com um aceno ou uma fala. Cuidado com a utiliza\u00e7\u00e3o de celulares no trabalho: evite liga\u00e7\u00f5es pessoais e, ocorrendo liga\u00e7\u00f5es desse tipo, busque um local privado e use um tom de voz baixo. Em todas as circunst\u00e2ncias da vida, o bom senso pode ser sempre utilizado e as gafes devem ser evitadas a todo custo, afastando mal-entendidos. Para isso, seja coerente no relacionamento com as outras pessoas. Viver em sociedade requer cumprimento de regras e leis sociais.(Blog oficial do Senac de Minas. http:\/\/www.aprendinosenac.com.br\/nao--cometa-gafes-dicas-basicas-de-etiqueta\/ Adaptado)","id":539739,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Etiqueta: cautela nunca \u00e9 demais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cuidar da imagem pessoal, ter postura e comportamento adequados \u00e9 fundamental para a boa conviv\u00eancia e para o interc\u00e2mbio de conhecimento, compreens\u00e3o e confian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 regras de etiqueta para o ambiente dom\u00e9stico, social e profissional \u2013 e todas s\u00e3o essenciais para o andamento dos processos coletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em sociedade e no mundo corporativo, a falta de traquejo pode levar a situa\u00e7\u00f5es embara\u00e7osas, como tamb\u00e9m a perdas significativas, inclusive de um bom neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Atentar-se aos excessos no ambiente de trabalho \u00e9 fundamental e, para isso, algumas dicas podem ajudar: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vestir-se bem e de acordo com as regras da empresa \u00e9 importante para mostrar que voc\u00ea compreende os valores da companhia em que trabalha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao utilizar o telefone, cumprimente e identifique-se para agilizar a conversa, perguntando, em seguida, se a pessoa pode falar no momento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os pronomes de tratamento devem ser respeitados e utilizados diariamente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Seja cort\u00eas ao escrever um e-mail. Um texto mal digitado demonstra desleixo e at\u00e9 falta de respeito com o destinat\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se n\u00e3o for poss\u00edvel cumprir o compromisso no hor\u00e1rio marcado, avise quanto ao atraso ou, em \u00faltimo caso, ao cancelamento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao chegar e ao sair, cumprimente todos que estiverem pelo percurso, seja com um aceno ou uma fala. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cuidado com a utiliza\u00e7\u00e3o de celulares no trabalho: evite liga\u00e7\u00f5es pessoais e, ocorrendo liga\u00e7\u00f5es desse tipo, busque um local privado e use um tom de voz baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em todas as circunst\u00e2ncias da vida, o bom senso pode ser sempre utilizado e as gafes devem ser evitadas a todo custo, afastando mal-entendidos. Para isso, seja coerente no relacionamento com as outras pessoas. Viver em sociedade requer cumprimento de regras e leis sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Blog oficial do Senac de Minas. http:\/\/www.aprendinosenac.com.br\/nao-<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">-cometa-gafes-dicas-basicas-de-etiqueta\/ Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2465445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":84290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 22:22:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2503722,"hashId":"a7d25bbc571b4f99bb43299b4667dfdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":9955481,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a lenda, se a pedra sessho-seki se quebrasse, o esp\u00edrito da raposa libertaria-se.","id":9955478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lenda, se a pedra<em> sessho-seki <\/em>se quebrasse, o esp\u00edrito da raposa libertaria-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos dias, muitas pessoas t\u00eam preocupado-se com a pedra sessho-seki, que est\u00e1 rachada.","id":9955479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos dias, muitas pessoas t\u00eam preocupado-se com a pedra <em>sessho-seki<\/em>, que est\u00e1 rachada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em Nasu, muitos turistas diariamente dirigem-se \u00e0s montanhas vulc\u00e2nicas, para ver \u201ca pedra da morte\u201d.","id":9955480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Nasu, muitos turistas diariamente dirigem-se \u00e0s montanhas vulc\u00e2nicas, para ver \u201ca pedra da morte\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Libertou-se, com a rocha partida, o esp\u00edrito da raposa, o qual est\u00e1 novamente vagando pelo Jap\u00e3o.","id":9955481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libertou-se, com a rocha partida, o esp\u00edrito da raposa, o qual est\u00e1 novamente vagando pelo Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O esp\u00edrito da raposa, que j\u00e1 aproximou-se de l\u00edderes japoneses, seria a verdadeira identidade de Tamamo-no-Mae.","id":9955482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esp\u00edrito da raposa, que j\u00e1 aproximou-se de l\u00edderes japoneses, seria a verdadeira identidade de Tamamo-no-Mae.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 07. \u201cPedra da morte\u201d: Rel\u00edquia centen\u00e1ria aparece rachada e assusta japoneses A cidade de Nasu, no Jap\u00e3o, recebe turistas diariamente em suas montanhas vulc\u00e2nicas, muitos querendo ver o que \u00e9 chamado de \u201ca pedra da morte\u201d \u2013 sessho-seki em japon\u00eas. No s\u00e1bado (05.03.2022), visitantes encontraram a famosa rocha partida em dois peda\u00e7os e, diante da cena e do nome pouco amig\u00e1vel do objeto, surgiu o medo de que alguma \u201cfor\u00e7a maligna\u201d tenha escapado de l\u00e1, teoria sustentada pela mitologia local.Segundo a lenda, a sessho-seki \u00e9 o corpo transformado de Tamamo-no-Mae, mulher que participou de uma conspira\u00e7\u00e3o para matar Toba, imperador de 1107 a 1123. Ela teria sido uma das cortes\u00e3s de Toba e usou artif\u00edcios para deix\u00e1-lo doente.Mais tarde, um astr\u00f3logo exp\u00f4s o que considera a verdadeira identidade de Tamamo-no-Mae: um esp\u00edrito na forma de uma raposa de sete caudas. Em outros per\u00edodos da hist\u00f3ria, o mesmo esp\u00edrito j\u00e1 teria se aproximado de outros l\u00edderes japoneses para prejudic\u00e1-los. Ap\u00f3s ser v\u00edtima da raposa, Toba enviou homens para mat\u00e1-la, mas ela encontrou ref\u00fagio se incrustando na pedra em Nasu.Desde ent\u00e3o, diz a mitologia, a rocha passou a liberar um g\u00e1s venenoso que matava tudo o que tocava. Outra parte da lenda diz que um monge budista a exorcizou e destruiu, mas muitos japoneses n\u00e3o consideram esse trecho da hist\u00f3ria, por isso a \u201cpedra da morte\u201d nas montanhas Nasu \u00e9 considerada o objeto real da lenda.Ao conhecer a hist\u00f3ria, fica mais f\u00e1cil entender o frenesi causado pela imagem da rocha partida. Muitos acreditam que o esp\u00edrito da raposa se libertou e est\u00e1 novamente vagando pelo Jap\u00e3o.(https:\/\/noticias.uol.com.br\/internacional, 09.03.2022. Adaptado) ","id":543999,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em> \u201cPedra da morte\u201d: Rel\u00edquia centen\u00e1ria aparece  rachada e assusta japoneses <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A cidade de Nasu, no Jap\u00e3o, recebe turistas diariamente em suas montanhas vulc\u00e2nicas, muitos querendo ver o que \u00e9 chamado de \u201ca pedra da morte\u201d \u2013 <em>sessho-seki <\/em>em japon\u00eas. No s\u00e1bado (05.03.2022), visitantes encontraram a famosa rocha partida em dois peda\u00e7os e, diante da cena e do nome pouco amig\u00e1vel do objeto, surgiu o medo de que alguma \u201cfor\u00e7a maligna\u201d tenha escapado de l\u00e1, teoria sustentada pela mitologia local.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo a lenda, a <em>sessho-seki <\/em>\u00e9 o corpo transformado de Tamamo-no-Mae, mulher que participou de uma conspira\u00e7\u00e3o para matar Toba, imperador de 1107 a 1123. Ela teria sido uma das cortes\u00e3s de Toba e usou artif\u00edcios para deix\u00e1-lo doente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mais tarde, um astr\u00f3logo exp\u00f4s o que considera a verdadeira identidade de Tamamo-no-Mae: um esp\u00edrito na forma de uma raposa de sete caudas. Em outros per\u00edodos da hist\u00f3ria, o mesmo esp\u00edrito j\u00e1 teria se aproximado de outros l\u00edderes japoneses para prejudic\u00e1-los. Ap\u00f3s ser v\u00edtima da raposa, Toba enviou homens para mat\u00e1-la, mas ela encontrou ref\u00fagio se incrustando na pedra em Nasu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Desde ent\u00e3o, diz a mitologia, a rocha passou a liberar um g\u00e1s venenoso que matava tudo o que tocava. Outra parte da lenda diz que um monge budista a exorcizou e destruiu, mas muitos japoneses n\u00e3o consideram esse trecho da hist\u00f3ria, por isso a \u201cpedra da morte\u201d nas montanhas Nasu \u00e9 considerada o objeto real da lenda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao conhecer a hist\u00f3ria, fica mais f\u00e1cil entender o frenesi causado pela imagem da rocha partida. Muitos acreditam que o esp\u00edrito da raposa se libertou e est\u00e1 novamente vagando pelo Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(https:\/\/noticias.uol.com.br\/internacional, 09.03.2022. Adaptado) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2503722","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sup\u00f5e-se que cada convidado de uma festa consome, em m\u00e9dia, 300 mililitros de refrigerante. Foram convidadas 420 pessoas e espera-se que haja uma aus\u00eancia de 20% desses convidados. A encomenda de refrigerante foi feita de modo a sobrar o equivalente ao consumo de 10% das pessoas esperadas. O refrigerante vir\u00e1 em garrafas de 2,5 litros. A quantidade m\u00ednima de garrafas necess\u00e1rias para atender essas condi\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":84251,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 21:40:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2452851,"hashId":"343371d6d3250968d8cc57e0f5356bc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sup\u00f5e-se que cada convidado de uma festa consome, em m\u00e9dia, 300 mililitros de refrigerante. Foram convidadas 420 pessoas e espera-se que haja uma aus\u00eancia de 20% desses convidados. A encomenda de refrigerante foi feita de modo a sobrar o equivalente ao consumo de 10% das pessoas esperadas. O refrigerante vir\u00e1 em garrafas de 2,5 litros. A quantidade m\u00ednima de garrafas necess\u00e1rias para atender essas condi\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":9731294,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41.","id":9731293,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.","id":9731294,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38.","id":9731295,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48.","id":9731296,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"51.","id":9731297,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa com 420 funcion\u00e1rios, a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias \u00e9 1,4. A empresa dispensar\u00e1 20 funcion\u00e1rios homens e contratar\u00e1 funcion\u00e1rias, de modo que a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias seja igual a 1. Isto feito, o n\u00famero total de funcion\u00e1rios da empresa aumentar\u00e1 em","provas":[{"id":84251,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 21:40:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2452848,"hashId":"0fde81c0e5d0fa2b3b90db47307036d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa com 420 funcion\u00e1rios, a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias \u00e9 1,4. A empresa dispensar\u00e1 20 funcion\u00e1rios homens e contratar\u00e1 funcion\u00e1rias, de modo que a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias seja igual a 1. Isto feito, o n\u00famero total de funcion\u00e1rios da empresa aumentar\u00e1 em<\/p>","resposta":9731281,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":9731278,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.","id":9731279,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":9731280,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":9731281,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":9731282,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429,"slug":"analista-legislativo-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comprei um terreno quadrado e em seguida comprei outro, retangular, cuja largura \u00e9 igual ao lado do terreno quadrado, e o comprimento tem 3 metros a mais que a largura. Sabendo que a \u00e1rea total dos dois terrenos \u00e9 de 324 m2, a diferen\u00e7a entre as \u00e1reas desses dois terrenos \u00e9, em metros quadrados, igual a","provas":[{"id":84245,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429,"slug":"analista-legislativo-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 21:50:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2452599,"hashId":"cbe922744e642a977dd2cbb1ac073386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprei um terreno quadrado e em seguida comprei outro, retangular, cuja largura \u00e9 igual ao lado do terreno quadrado, e o comprimento tem 3 metros a mais que a largura. Sabendo que a \u00e1rea total dos dois terrenos \u00e9 de 324 m<sup>2<\/sup>, a diferen\u00e7a entre as \u00e1reas desses dois terrenos \u00e9, em metros quadrados, igual a<\/p>","resposta":9730037,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38.","id":9730033,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42.","id":9730034,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":9730035,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44.","id":9730036,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36.","id":9730037,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento","id":25115,"slug":"analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n\u00b0 576, de 26 de junho de 1970.","provas":[{"id":84249,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento","id":25115,"slug":"analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:23:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2453102,"hashId":"2d77d5a096f02c48ae3fb8f3de1a1b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n\u00b0 576, de 26 de junho de 1970.<\/p>","resposta":9732493,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o reunir-se no per\u00edodo da Ordem do Dia.","id":9732493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o reunir-se no per\u00edodo da Ordem do Dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u201cDi\u00e1rio da Assembleia\u201d publicar\u00e1, mensalmente, a rela\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es com a designa\u00e7\u00e3o de local e hora em que se realizam suas reuni\u00f5es.","id":9732494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cDi\u00e1rio da Assembleia\u201d publicar\u00e1, mensalmente, a rela\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es com a designa\u00e7\u00e3o de local e hora em que se realizam suas reuni\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias de Comiss\u00f5es poder\u00e3o ser convocadas pelo Presidente da Assembleia para aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, desde que indicados o local, a hora e o objeto com anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas.","id":9732495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias de Comiss\u00f5es poder\u00e3o ser convocadas pelo Presidente da Assembleia para aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, desde que indicados o local, a hora e o objeto com anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os trabalhos das Comiss\u00f5es ser\u00e3o iniciados com a presen\u00e7a da maioria simples dos seus membros. ","id":9732496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhos das Comiss\u00f5es ser\u00e3o iniciados com a presen\u00e7a da maioria simples dos seus membros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Parlamentar n\u00e3o poder\u00e1 declinar de relatar mais de dez por cento das mat\u00e9rias a ele distribu\u00eddas no curso de cada sess\u00e3o legislativa.","id":9732497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parlamentar n\u00e3o poder\u00e1 declinar de relatar mais de dez por cento das mat\u00e9rias a ele distribu\u00eddas no curso de cada sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento","id":25115,"slug":"analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Comiss\u00f5es Permanentes e sua Compet\u00eancia, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n\u00b0 576, de 26 de junho de 1970.","provas":[{"id":84249,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento","id":25115,"slug":"analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:25:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2453109,"hashId":"b61c90fb0237293623ec1afae144e0dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das Comiss\u00f5es Permanentes e sua Compet\u00eancia, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n\u00b0 576, de 26 de junho de 1970.<\/p>","resposta":9732530,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e Planejamento \u00e9 composta por 13 (treze) membros, e ela tem compet\u00eancia para tomar depoimento de autoridade e solicitar o de cidad\u00e3o.","id":9732528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e Planejamento \u00e9 composta por 13 (treze) membros, e ela tem compet\u00eancia para tomar depoimento de autoridade e solicitar o de cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manifestar-se quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o no caso de licen\u00e7a a Governador para interromper o exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9732529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifestar-se quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o no caso de licen\u00e7a a Governador para interromper o exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o compete manifestar-se quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es nos casos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica de associa\u00e7\u00f5es civis.","id":9732530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o compete manifestar-se quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es nos casos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica de associa\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encaminhar, por meio da Mesa, requerimento escrito de informa\u00e7\u00e3o ao Governador e aos Secret\u00e1rios de Estado \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o.","id":9732531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, por meio da Mesa, requerimento escrito de informa\u00e7\u00e3o ao Governador e aos Secret\u00e1rios de Estado \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia \u00e9 competente para conceder licen\u00e7a ao Governador e ao Vice-Governador para ausentar-se do Estado por mais de 15 dias, mas n\u00e3o para propor a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Poder Executivo que exorbite do poder regulamentar.","id":9732532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia \u00e9 competente para conceder licen\u00e7a ao Governador e ao Vice-Governador para ausentar-se do Estado por mais de 15 dias, mas n\u00e3o para propor a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Poder Executivo que exorbite do poder regulamentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Comiss\u00f5es Permanentes e sua Compet\u00eancia, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970.","provas":[{"id":84247,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:29:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2453078,"hashId":"51de55f55280a530712ade7b4aea5472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das Comiss\u00f5es Permanentes e sua Compet\u00eancia, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970.<\/p>","resposta":9732377,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manifestar-se quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o no caso de licen\u00e7a a Governador para interromper o exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9732373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifestar-se quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o no caso de licen\u00e7a a Governador para interromper o exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e Planejamento \u00e9 composta por 13 (treze) membros, e ela tem compet\u00eancia para tomar depoimento de autoridade e solicitar o de cidad\u00e3o.","id":9732374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e Planejamento \u00e9 composta por 13 (treze) membros, e ela tem compet\u00eancia para tomar depoimento de autoridade e solicitar o de cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar, por meio da Mesa, requerimento escrito de informa\u00e7\u00e3o ao Governador e aos Secret\u00e1rios de Estado \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o.","id":9732375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, por meio da Mesa, requerimento escrito de informa\u00e7\u00e3o ao Governador e aos Secret\u00e1rios de Estado \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia \u00e9 competente para conceder licen\u00e7a ao Governador e ao Vice-Governador para ausentar-se do Estado por mais de 15 dias, mas n\u00e3o para propor a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Poder Executivo que exorbite do poder regulamentar.","id":9732376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia \u00e9 competente para conceder licen\u00e7a ao Governador e ao Vice-Governador para ausentar-se do Estado por mais de 15 dias, mas n\u00e3o para propor a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Poder Executivo que exorbite do poder regulamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o compete manifestar-se quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es nos casos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica de associa\u00e7\u00f5es civis.","id":9732377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o compete manifestar-se quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es nos casos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica de associa\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970.","provas":[{"id":84247,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:28:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2453069,"hashId":"24a68b1f8fc9cfcb1d1e24ca513a9fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970.<\/p>","resposta":9732330,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias de Comiss\u00f5es poder\u00e3o ser convocadas pelo Presidente da Assembleia para aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, desde que indicados o local, a hora e o objeto com anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas.","id":9732328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias de Comiss\u00f5es poder\u00e3o ser convocadas pelo Presidente da Assembleia para aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, desde que indicados o local, a hora e o objeto com anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os trabalhos das Comiss\u00f5es ser\u00e3o iniciados com a presen\u00e7a da maioria simples dos seus membros. ","id":9732329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhos das Comiss\u00f5es ser\u00e3o iniciados com a presen\u00e7a da maioria simples dos seus membros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o reunir-se no per\u00edodo da Ordem do Dia.","id":9732330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o reunir-se no per\u00edodo da Ordem do Dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u201cDi\u00e1rio da Assembleia\u201d publicar\u00e1, mensalmente, a rela\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es com a designa\u00e7\u00e3o de local e hora em que se realizam suas reuni\u00f5es.","id":9732331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cDi\u00e1rio da Assembleia\u201d publicar\u00e1, mensalmente, a rela\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es com a designa\u00e7\u00e3o de local e hora em que se realizam suas reuni\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Parlamentar n\u00e3o poder\u00e1 declinar de relatar mais de dez por cento das mat\u00e9rias a ele distribu\u00eddas no curso de cada sess\u00e3o legislativa.","id":9732332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parlamentar n\u00e3o poder\u00e1 declinar de relatar mais de dez por cento das mat\u00e9rias a ele distribu\u00eddas no curso de cada sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento","id":25115,"slug":"analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Jo\u00e3o \u00e9 deputado do Estado de S\u00e3o Paulo e se licenciou para tratar de assuntos particulares. Nesse caso hipot\u00e9tico, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n\u00b0 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o","provas":[{"id":84249,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento","id":25115,"slug":"analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-analise-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: An\u00e1lise de Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:25:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2453112,"hashId":"951b6039496c637fe735d2cbcb6159d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Jo\u00e3o \u00e9 deputado do Estado de S\u00e3o Paulo e se licenciou para tratar de assuntos particulares. Nesse caso hipot\u00e9tico, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n\u00b0 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o<\/p>","resposta":9732543,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o.","id":9732543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 ajuda de custo.","id":9732544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 ajuda de custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 80% (oitenta por cento) da remunera\u00e7\u00e3o.","id":9732545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito \u00e0 80% (oitenta por cento) da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas n\u00e3o ter\u00e1 direitos \u00e0s verbas indenizat\u00f3rias.","id":9732546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas n\u00e3o ter\u00e1 direitos \u00e0s verbas indenizat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 50% (cinquenta por cento) da remunera\u00e7\u00e3o.","id":9732547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito \u00e0 50% (cinquenta por cento) da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 05.\" Ecologia \"A polui\u00e7\u00e3o, o desmatamento e queimadas,atitudes contr\u00e1rias \u00e1 preserva\u00e7\u00e3o, exigemde imediato um procedimento, oriundo deorg\u00e3os que estejam em defesa da causa\"PENSADOR ________________Solange MalostaDe acordo com o contexto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":79633,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2022"},{"id":79636,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378804,"hashId":"e00e67c5d4383c83f1c285e6610c7afa","enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 05.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 324px;\"><colgroup><col width=\"324\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ufsz\"><td data-row=\"row-ufsz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\" Ecologia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\"A polui\u00e7\u00e3o, o desmatamento e queimadas,<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">atitudes contr\u00e1rias \u00e1 preserva\u00e7\u00e3o, exigem<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">de imediato um procedimento, oriundo de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">org\u00e3os que estejam em defesa da causa\"<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufsz\" data-cell=\"cell-vdf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">PENSADOR <\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________Solange Malosta<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>De acordo com o contexto, assinale a alternativa <strong>correta:<\/strong><\/p>","resposta":9414064,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cpolui\u00e7\u00e3o\u201d, foi empregada como adjetivo.","id":9414063,"corpo":"<p>A palavra \u201cpolui\u00e7\u00e3o\u201d, foi empregada como adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cdesmatamento\u201d, foi empregada como substantivo.","id":9414064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdesmatamento\u201d, foi empregada como substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cde\u201d, foi empregada como conjun\u00e7\u00e3o.","id":9414065,"corpo":"<p>A palavra \u201cde\u201d, foi empregada como conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cque\u201d, foi empregada como conjun\u00e7\u00e3o.","id":9414066,"corpo":"<p>A palavra \u201cque\u201d, foi empregada como conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cem\u201d, foi empregada como numeral.","id":9414067,"corpo":"<p>A palavra \u201cem\u201d, foi empregada como numeral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378804","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dado importante sobre se o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido \u00e9 o percentual de pessoas alfabetizadas. No Brasil, segundo a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua) 2019, a taxa de analfabetismo das pessoas de 15 anos ou mais de idade foi estimada em 6,6% (11 milh\u00f5es de analfabetos). A taxa de 2018 havia sido 6,8%. Esta redu\u00e7\u00e3o de 0,2 ponto percentual no n\u00famero de analfabetos do pa\u00eds corresponde a uma queda de pouco mais de 200 mil pessoas analfabetas em 2019. A regi\u00e3o Nordeste apresentou a maior taxa de analfabetismo (13,9%). Isto representa uma taxa de, aproximadamente, quatro vezes maior do que as taxas estimadas para as regi\u00f5es Sudeste e Sul (ambas com 3,3%). (Dispon\u00edvel em: https:\/\/educa.ibge.gov.br\/jovens\/conheca-o-brasil\/populacao\/18317-educacao.html#:~:text=No%20Brasil%2C%20segundo%20a%20Pesquisa,havia%20sido%206%2C8%25.)A Lei, por si, n\u00e3o muda esta realidade, mas indica caminhos, orienta o cidad\u00e3o e a sociedade dos seus direitos, propiciando a exig\u00eancia do que nela est\u00e1 contido. S\u00e3o considerados caminhos para garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o: I. Padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade de ensino, definidos como a variedade e quantidade m\u00ednimas, por aluno, de insumos indispens\u00e1veis ao desenvolvimento do processo de ensino- -aprendizagem. II. Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita para crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos de idade e ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. III. Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos quatro aos dezessete anos de idade. IV. Universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito e acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental e m\u00e9dio para todos os que n\u00e3o os conclu\u00edram na idade pr\u00f3pria. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":80275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-de-educacao-infantil-e-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2407458,"hashId":"9e0d4f9260a35437c6796cb36bf40bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dado importante sobre se o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido \u00e9 o percentual de pessoas alfabetizadas. No Brasil, segundo a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua) 2019, a taxa de analfabetismo das pessoas de 15 anos ou mais de idade foi estimada em 6,6% (11 milh\u00f5es de analfabetos). A taxa de 2018 havia sido 6,8%. Esta redu\u00e7\u00e3o de 0,2 ponto percentual no n\u00famero de analfabetos do pa\u00eds corresponde a uma queda de pouco mais de 200 mil pessoas analfabetas em 2019. A regi\u00e3o Nordeste apresentou a maior taxa de analfabetismo (13,9%). Isto representa uma taxa de, aproximadamente, quatro vezes maior do que as taxas estimadas para as regi\u00f5es Sudeste e Sul (ambas com 3,3%). <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/educa.ibge.gov.br\/jovens\/conheca-o-brasil\/populacao\/18317-educacao.html#:~:text=No%20Brasil%2C%20segundo%20a%20Pesquisa,havia%20sido%206%2C8%25.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei, por si, n\u00e3o muda esta realidade, mas indica caminhos, orienta o cidad\u00e3o e a sociedade dos seus direitos, propiciando a exig\u00eancia do que nela est\u00e1 contido. S\u00e3o considerados caminhos para garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade de ensino, definidos como a variedade e quantidade m\u00ednimas, por aluno, de insumos indispens\u00e1veis ao desenvolvimento do processo de ensino- -aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita para crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos de idade e ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos quatro aos dezessete anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito e acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental e m\u00e9dio para todos os que n\u00e3o os conclu\u00edram na idade pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":9533212,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":9533210,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9533211,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9533212,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9533213,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Todos sabem que, at\u00e9 agora, a pr\u00e1tica de quase todos os agricultores do Brasil tem sido derrubar e queimar as matas, usar a terra durante alguns anos e depois mudar-se para outra mata, a fim de recome\u00e7ar o mesmo ciclo. Quando se pergunta aos imigrantes de Minas Gerais por que raz\u00e3o eles vieram para Goi\u00e1s, eles dizem: \u2013 \"porque n\u00e3o h\u00e1 mais florestas em Minas\". A gente que vem para a Col\u00f4nia Agr\u00edcola [de Goi\u00e1s] certamente espera aplicar o mesmo processo agr\u00edcola. Mas na Col\u00f4nia dizem-lhes que se n\u00e3o pode cogitar disso, que eles agora t\u00eam que passar da agricultura migrat\u00f3ria para a permanente, da rota\u00e7\u00e3o de terras para a rota\u00e7\u00e3o de culturas. Isto \u00e9 realmente o que deveriam fazer e do que o Brasil precisa. Mas como executar tal revolu\u00e7\u00e3o com essa pobre gente extremamente sem educa\u00e7\u00e3o? WAIBEL, Leo. Uma viagem de reconhecimento ao sul de Goi\u00e1s. Revista Brasileira de Geografia, Rio de Janeiro, n. 3, p. 313-342, 1947. (Adaptado). No texto publicado em 1947, o autor menciona uma revolu\u00e7\u00e3o que implicava em:","provas":[{"id":71885,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Analista Ambiental - 2022"},{"id":71887,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-educador-fisico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":71889,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":71892,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-odontologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":71890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":71896,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-psicologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":71891,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Nutricionista - 2022"},{"id":71899,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Professor de Ensino Fundamental - 2022"},{"id":71893,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Professor de Dan\u00e7a - 2022"},{"id":71897,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71888,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":71894,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Professor de M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2196084,"hashId":"023c0b95c2191736fa83a922398b2727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos sabem que, at\u00e9 agora, a pr\u00e1tica de quase todos os agricultores do Brasil tem sido derrubar e queimar as matas, usar a terra durante alguns anos e depois mudar-se para outra mata, a fim de recome\u00e7ar o mesmo ciclo. Quando se pergunta aos imigrantes de Minas Gerais por que raz\u00e3o eles vieram para Goi\u00e1s, eles dizem: \u2013 \"porque n\u00e3o h\u00e1 mais florestas em Minas\". A gente que vem para a Col\u00f4nia Agr\u00edcola [de Goi\u00e1s] certamente espera aplicar o mesmo processo agr\u00edcola. Mas na Col\u00f4nia dizem-lhes que se n\u00e3o pode cogitar disso, que eles agora t\u00eam que passar da agricultura migrat\u00f3ria para a permanente, da rota\u00e7\u00e3o de terras para a rota\u00e7\u00e3o de culturas. Isto \u00e9 realmente o que deveriam fazer e do que o Brasil precisa. Mas como executar tal revolu\u00e7\u00e3o com essa pobre gente extremamente sem educa\u00e7\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">WAIBEL, Leo. Uma viagem de reconhecimento ao sul de Goi\u00e1s. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Revista Brasileira de <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Geografia<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">, Rio de Janeiro, n. 3, p. 313-342, 1947. (Adaptado). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto publicado em 1947, o autor menciona uma revolu\u00e7\u00e3o que implicava em:<\/p>","resposta":8621886,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fim do desmatamento.","id":8621885,"corpo":"<p>fim do desmatamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moderniza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica.","id":8621886,"corpo":"<p>moderniza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria de terra.","id":8621887,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria de terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola.","id":8621888,"corpo":"<p>expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2196084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao artigo \u201cPlanejamento da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica: implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica e para a forma\u00e7\u00e3o\u201d (SCHNEIDER et al., 2020), analise as assertivas abaixo: I. A formula\u00e7\u00e3o da pergunta para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa estar relacionada ao contexto no qual esta ser\u00e1 realizada. II. Empregar instrumentos inadequados ao contexto, sem atentar para as evid\u00eancias de qualidade psicom\u00e9trica ou fazer mau uso da t\u00e9cnica, pode comprometer os resultados e gerar preju\u00edzos \u00e0 pessoa avaliada, aos familiares ou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que necessitam do resultado da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para uma tomada de decis\u00e3o. III. S\u00e3o etapas para a realiza\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica: 1) elabora\u00e7\u00e3o da pergunta acerca do objetivo da avalia\u00e7\u00e3o; 2) atualiza\u00e7\u00e3o em literatura e refer\u00eancias especializadas; 3) uso de outras t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; 4) consulta ao SATEPSI \u2013 Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Testes Psicol\u00f3gicos; 5) consulta aos manuais dos testes. IV. Os manuais dos testes n\u00e3o s\u00e3o refer\u00eancias importantes, pois temos manuais que foram publicados h\u00e1 mais de cinco anos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2216842,"hashId":"18844aa882c9cb0cc327c44cb56fcf1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao artigo \u201cPlanejamento da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica: implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica e para a forma\u00e7\u00e3o\u201d (SCHNEIDER et al., 2020), analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A formula\u00e7\u00e3o da pergunta para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa estar relacionada ao contexto no qual esta ser\u00e1 realizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Empregar instrumentos inadequados ao contexto, sem atentar para as evid\u00eancias de qualidade psicom\u00e9trica ou fazer mau uso da t\u00e9cnica, pode comprometer os resultados e gerar preju\u00edzos \u00e0 pessoa avaliada, aos familiares ou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que necessitam do resultado da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para uma tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o etapas para a realiza\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica: 1) elabora\u00e7\u00e3o da pergunta acerca do objetivo da avalia\u00e7\u00e3o; 2) atualiza\u00e7\u00e3o em literatura e refer\u00eancias especializadas; 3) uso de outras t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; 4) consulta ao SATEPSI \u2013 Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Testes Psicol\u00f3gicos; 5) consulta aos manuais dos testes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os manuais dos testes n\u00e3o s\u00e3o refer\u00eancias importantes, pois temos manuais que foram publicados h\u00e1 mais de cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8710635,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8710632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8710633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8710634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8710635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8710636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2216842","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola pretende comprar uma medalha de ouro, uma de prata e uma de bronze, para distribuir entre os tr\u00eas melhores projetos de uma feira de ci\u00eancias. Sabe-se que os pre\u00e7os unit\u00e1rios dessas medalhas s\u00e3o diferentes. A tabela indica o pre\u00e7o de alguns conjuntos, cada um com tr\u00eas medalhas.O valor que a escola vai gastar na compra das tr\u00eas medalhas para a feira de ci\u00eancias \u00e9 de","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209815,"hashId":"aa653b5b5652810609e1d7335b35c6d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola pretende comprar uma medalha de ouro, uma de prata e uma de bronze, para distribuir entre os tr\u00eas melhores projetos de uma feira de ci\u00eancias. Sabe-se que os pre\u00e7os unit\u00e1rios dessas medalhas s\u00e3o diferentes. A tabela indica o pre\u00e7o de alguns conjuntos, cada um com tr\u00eas medalhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72425\/questao\/2209815-20220208201930000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor que a escola vai gastar na compra das tr\u00eas medalhas para a feira de ci\u00eancias \u00e9 de<\/p>","resposta":8679794,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9,40.","id":8679790,"corpo":"<p>R$ 9,40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 9,30.","id":8679791,"corpo":"<p>R$ 9,30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 9,20.","id":8679792,"corpo":"<p>R$ 9,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9,10.","id":8679793,"corpo":"<p>R$ 9,10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 9,00.","id":8679794,"corpo":"<p>R$ 9,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Paro (2012), n\u00e3o basta ter presente a necessidade de participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na escola. \u00c9 preciso verificar em quais condi\u00e7\u00f5es essa participa\u00e7\u00e3o pode tornar-se realidade. A participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica na escola p\u00fablica sofre tamb\u00e9m os efeitos dos condicionantes ideol\u00f3gicos a\u00ed presentes. Para o autor, condicionantes ideol\u00f3gicos imediatos da participa\u00e7\u00e3o \u00e9 entendido como","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209874,"hashId":"b3c305a70087b91e2755f98e81f99105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Paro (2012), n\u00e3o basta ter presente a necessidade de participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na escola. \u00c9 preciso verificar em quais condi\u00e7\u00f5es essa participa\u00e7\u00e3o pode tornar-se realidade. A participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica na escola p\u00fablica sofre tamb\u00e9m os efeitos dos condicionantes ideol\u00f3gicos a\u00ed presentes. Para o autor, condicionantes ideol\u00f3gicos imediatos da participa\u00e7\u00e3o \u00e9 entendido como<\/p>","resposta":8680085,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diversidade de interesses dos mais diversos grupos que se relacionam no interior da escola.","id":8680082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diversidade de interesses dos mais diversos grupos que se relacionam no interior da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a identidade de interesses sociais estrat\u00e9gicos por parte de professores, demais funcion\u00e1rios, alunos e pais.","id":8680083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identidade de interesses sociais estrat\u00e9gicos por parte de professores, demais funcion\u00e1rios, alunos e pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda a participa\u00e7\u00e3o dos diferentes grupos na gest\u00e3o da escola, levando-se em conta os diferentes conflitos, suas causas e implica\u00e7\u00f5es.","id":8680084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda a participa\u00e7\u00e3o dos diferentes grupos na gest\u00e3o da escola, levando-se em conta os diferentes conflitos, suas causas e implica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as concep\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as sedimentadas historicamente na personalidade de cada pessoa e que movem suas pr\u00e1ticas e comportamento.","id":8680085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as concep\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as sedimentadas historicamente na personalidade de cada pessoa e que movem suas pr\u00e1ticas e comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os elementos econ\u00f4micos-sociais, ou as reais condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o presente na escola.","id":8680086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os elementos econ\u00f4micos-sociais, ou as reais condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o presente na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Veiga e Resende (2008), a autonomia da escola \u00e9 uma quest\u00e3o importante para o delineamento e sua identidade; ela anula a depend\u00eancia e \u00e9 um valor que se determina em uma rela\u00e7\u00e3o social. Nesse sentido, para a as autoras, a escola deve alicer\u00e7ar o conceito de autonomia,","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209882,"hashId":"f131e81097aa644cdc96f9d5c7bd72d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Veiga e Resende (2008), a autonomia da escola \u00e9 uma quest\u00e3o importante para o delineamento e sua identidade; ela anula a depend\u00eancia e \u00e9 um valor que se determina em uma rela\u00e7\u00e3o social. Nesse sentido, para a as autoras, a escola deve alicer\u00e7ar o conceito de autonomia,<\/p>","resposta":8680125,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborando e gerindo seus planos, programas e projetos, de forma independente, com a possibilidade de adequar sua estrutura organizacional \u00e0 realidade e ao momento vivido.","id":8680121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborando e gerindo seus planos, programas e projetos, de forma independente, com a possibilidade de adequar sua estrutura organizacional \u00e0 realidade e ao momento vivido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"construindo suas pr\u00f3prias normas e orienta\u00e7\u00f5es escolares independentemente dos \u00f3rg\u00e3os centrais, cuidando para n\u00e3o se transformar em uma inst\u00e2ncia burocr\u00e1tica.","id":8680122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construindo suas pr\u00f3prias normas e orienta\u00e7\u00f5es escolares independentemente dos \u00f3rg\u00e3os centrais, cuidando para n\u00e3o se transformar em uma inst\u00e2ncia burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribuindo responsabilidades \u00e0queles que est\u00e3o diretamente envolvidos com escola, por fazer cumprir seus fins e a defesa do interesse p\u00fablico.","id":8680123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atribuindo responsabilidades \u00e0queles que est\u00e3o diretamente envolvidos com escola, por fazer cumprir seus fins e a defesa do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo os canais de representa\u00e7\u00e3o de sua comunidade formalmente institu\u00eddos para que possam tra\u00e7ar seu pr\u00f3prio caminho.","id":8680124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo os canais de representa\u00e7\u00e3o de sua comunidade formalmente institu\u00eddos para que possam tra\u00e7ar seu pr\u00f3prio caminho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfatizando a responsabilidade de todos, sem deixar de lado os outros n\u00edveis da esfera administrativa educacional.","id":8680125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizando a responsabilidade de todos, sem deixar de lado os outros n\u00edveis da esfera administrativa educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantoan (2006) afirma que a escola se apropriou do formalismo da racionalidade e dividiu-se em modalidades de ensino, tipos de servi\u00e7o, grades curriculares, burocracia. Assim, uma ruptura de base em sua estrutura organizacional, como prop\u00f5e a inclus\u00e3o, \u00e9 uma sa\u00edda para que a escola possa fluir novamente. Para a autora, a inclus\u00e3o implica em","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209885,"hashId":"4e2f000238f03ada0ce5d089d6af560d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantoan (2006) afirma que a escola se apropriou do formalismo da racionalidade e dividiu-se em modalidades de ensino, tipos de servi\u00e7o, grades curriculares, burocracia. Assim, uma ruptura de base em sua estrutura organizacional, como prop\u00f5e a inclus\u00e3o, \u00e9 uma sa\u00edda para que a escola possa fluir novamente. Para a autora, a inclus\u00e3o implica em<\/p>","resposta":8680138,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender os alunos com defici\u00eancia e os que apresentam dificuldades para serem atendidos em espa\u00e7os especiais.","id":8680136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender os alunos com defici\u00eancia e os que apresentam dificuldades para serem atendidos em espa\u00e7os especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a inser\u00e7\u00e3o parcial; a escola n\u00e3o muda como um todo, mas os alunos t\u00eam que mudar para que se adaptem \u00e0s suas exig\u00eancias.","id":8680137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a inser\u00e7\u00e3o parcial; a escola n\u00e3o muda como um todo, mas os alunos t\u00eam que mudar para que se adaptem \u00e0s suas exig\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alterar esse atual paradigma educacional, para que se encaixe no mapa da educa\u00e7\u00e3o escolar que se est\u00e1 retra\u00e7ando.","id":8680138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar esse atual paradigma educacional, para que se encaixe no mapa da educa\u00e7\u00e3o escolar que se est\u00e1 retra\u00e7ando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionar a individualiza\u00e7\u00e3o dos programas escolares como forma de inser\u00e7\u00e3o; a escola faz uma adapta\u00e7\u00e3o no curr\u00edculo e os objetivos educacionais s\u00e3o reduzidos.","id":8680139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar a individualiza\u00e7\u00e3o dos programas escolares como forma de inser\u00e7\u00e3o; a escola faz uma adapta\u00e7\u00e3o no curr\u00edculo e os objetivos educacionais s\u00e3o reduzidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecer ao aluno com defici\u00eancia a oportunidade de transitar no sistema escolar, da classe regular ao ensino especial, em todos os seus tipos de atendimento.","id":8680140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer ao aluno com defici\u00eancia a oportunidade de transitar no sistema escolar, da classe regular ao ensino especial, em todos os seus tipos de atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Ar\u00eaas, a pr\u00e1tica social da Educa\u00e7\u00e3o deve ocorrer em espa\u00e7os e tempos pedag\u00f3gicos diferentes, para atender \u00e0s diferenciadas demandas. Como pr\u00e1tica social, a educa\u00e7\u00e3o tem como l\u00f3cus privilegiado a escola, entendida como espa\u00e7o de garantia de direitos. Segundo a autora, a fun\u00e7\u00e3o social da escola consiste em","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209893,"hashId":"976f4353619f727790c86034f05d457a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Ar\u00eaas, a pr\u00e1tica social da Educa\u00e7\u00e3o deve ocorrer em espa\u00e7os e tempos pedag\u00f3gicos diferentes, para atender \u00e0s diferenciadas demandas. Como pr\u00e1tica social, a educa\u00e7\u00e3o tem como l\u00f3cus privilegiado a escola, entendida como espa\u00e7o de garantia de direitos. Segundo a autora, a fun\u00e7\u00e3o social da escola consiste em<\/p>","resposta":8680175,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir escolaridade para todos, de modo que o saber culto se sobreponha ao popular.","id":8680173,"corpo":"<p>garantir escolaridade para todos, de modo que o saber culto se sobreponha ao popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fortalecer os \u00f3rg\u00e3os educacionais, com o objetivo de se construir um padr\u00e3o nacional de educa\u00e7\u00e3o.","id":8680174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecer os \u00f3rg\u00e3os educacionais, com o objetivo de se construir um padr\u00e3o nacional de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar cidad\u00e3os, fortalecendo os valores de solidariedade e o compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":8680175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formar cidad\u00e3os, fortalecendo os valores de solidariedade e o compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disseminar um curr\u00edculo m\u00ednimo em todo o pa\u00eds, de tal modo que se garantir uma escolariza\u00e7\u00e3o nacional b\u00e1sica.","id":8680176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disseminar um curr\u00edculo m\u00ednimo em todo o pa\u00eds, de tal modo que se garantir uma escolariza\u00e7\u00e3o nacional b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir uma forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima, que possa preparar os cidad\u00e3os para o mercado de trabalho.","id":8680177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir uma forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima, que possa preparar os cidad\u00e3os para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o documento Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado, disponibiliza os servi\u00e7os e recursos pr\u00f3prios desse atendimento e orienta os alunos e seus professores quanto \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o nas turmas comuns do ensino regular. Estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial que o atendimento educacional especializado deve","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209902,"hashId":"d22591882a85a3bf7ae2ea43d85a50a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o documento <em>Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva<\/em>, a educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado, disponibiliza os servi\u00e7os e recursos pr\u00f3prios desse atendimento e orienta os alunos e seus professores quanto \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o nas turmas comuns do ensino regular. Estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial que o atendimento educacional especializado deve<\/p>","resposta":8680220,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporcionar atividades id\u00eanticas \u00e0quelas realizadas na sala de aula comum como substitutivas ao processo de escolariza\u00e7\u00e3o.","id":8680216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar atividades id\u00eanticas \u00e0quelas realizadas na sala de aula comum como substitutivas ao processo de escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver uma proposta pedag\u00f3gica ao longo de todo processo de escolariza\u00e7\u00e3o totalmente independente do ensino comum.","id":8680217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver uma proposta pedag\u00f3gica ao longo de todo processo de escolariza\u00e7\u00e3o totalmente independente do ensino comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser oferecido no mesmo turno da classe comum, em escola especial, por ser uma modalidade de ensino.","id":8680218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser oferecido no mesmo turno da classe comum, em escola especial, por ser uma modalidade de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propiciar a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada do professor para atuar na educa\u00e7\u00e3o especial ou em salas de turmas comuns do ensino regular.","id":8680219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciar a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada do professor para atuar na educa\u00e7\u00e3o especial ou em salas de turmas comuns do ensino regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando as suas necessidades espec\u00edficas.","id":8680220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando as suas necessidades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fundeio \u00e9 o local, pr\u00f3ximo ao canal de acesso, onde \u00e9 proibido pela autoridade mar\u00edtima a atraca\u00e7\u00e3o de navios de porte elevado, tendo em vista a profundidade inadequada e os risco de encalhe de embarca\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":77676,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2335336,"hashId":"cbefc646da2e515c1f293aa794187d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundeio \u00e9 o local, pr\u00f3ximo ao canal de acesso, onde \u00e9 proibido pela autoridade mar\u00edtima a atraca\u00e7\u00e3o de navios de porte elevado, tendo em vista a profundidade inadequada e os risco de encalhe de embarca\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9227810,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9227809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9227810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a obras portu\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.","id":524813,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a obras portu\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Obras Portu\u00e1rias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Obras Portu\u00e1rias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400594,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-obras-portuarias"}],"slug":"engenharia-civil\/2335336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O EIV aplica-se a casos em que haja altera\u00e7\u00f5es de uso do solo ou atividades econ\u00f4micas e(ou) densidades populacionais e construtivas que demandem investimentos p\u00fablicos para a infraestrutura implantada, sobretudo sobre a gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e sobre a mobilidade urbana.","provas":[{"id":78506,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2352971,"hashId":"4bb2bc9622b15bfb03452518c9b33105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O EIV aplica-se a casos em que haja altera\u00e7\u00f5es de uso do solo ou atividades econ\u00f4micas e(ou) densidades populacionais e construtivas que demandem investimentos p\u00fablicos para a infraestrutura implantada, sobretudo sobre a gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e sobre a mobilidade urbana.<\/p>","resposta":9305491,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305491,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305492,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos instrumentos legais da pol\u00edtica urbana e \u00e0 exig\u00eancia de estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV), julgue os itens que se seguem.","id":526788,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos instrumentos legais da pol\u00edtica urbana e \u00e0 exig\u00eancia de estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 57","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a","oab":true,"nome":"Do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402845,"slug":"direito-urbanistico-do-estudo-de-impacto-de-vizinhanca"}],"slug":"direito-urbanistico\/2352971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes tem direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade mediante a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas propostas pelo Estado para o desenvolvimento saud\u00e1vel da inf\u00e2ncia. Nesse sentido, \u00e9 assegurado o acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Conforme o artigo 11 (\u00a7 3\u00b0) do ECA, em vista do acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio, bem como dos efeitos no seu desenvolvimento ps\u00edquico, os profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia receber\u00e3o forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para","provas":[{"id":85476,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490215,"hashId":"76e3277a7e0d2ea30f8d73fafa7b785a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as e adolescentes tem direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade mediante a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas propostas pelo Estado para o desenvolvimento saud\u00e1vel da inf\u00e2ncia. Nesse sentido, \u00e9 assegurado o acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Conforme o artigo 11 (\u00a7 3\u00b0) do ECA, em vista do acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio, bem como dos efeitos no seu desenvolvimento ps\u00edquico, os profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia receber\u00e3o forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para<\/p>","resposta":9896970,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aprimoramento de sua pr\u00e1tica.","id":9896968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprimoramento de sua pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a evolu\u00e7\u00e3o do quadro.","id":9896969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a evolu\u00e7\u00e3o do quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco.","id":9896970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o envolvimento familiar.","id":9896971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envolvimento familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o controle m\u00e9dico.","id":9896972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2490215","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente, o ECA define em seu artigo 13 (\u00a7 2\u00b0) que os servi\u00e7os de sa\u00fade em suas diferentes portas de entrada, os servi\u00e7os especializados de assist\u00eancia social e os demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente dever\u00e3o conferir m\u00e1xima prioridade ao atendimento da faixa et\u00e1ria da primeira inf\u00e2ncia com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia de qualquer natureza. Nesse tipo de atendimento deve ser formulado projeto terap\u00eautico singular, que inclua interven\u00e7\u00e3o em rede e, se necess\u00e1rio, acompanhamento ","provas":[{"id":85476,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490218,"hashId":"9cff5d863e60c5a97f7f0fdc9d6f04c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente, o ECA define em seu artigo 13 (\u00a7 2\u00b0) que os servi\u00e7os de sa\u00fade em suas diferentes portas de entrada, os servi\u00e7os especializados de assist\u00eancia social e os demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente dever\u00e3o conferir m\u00e1xima prioridade ao atendimento da faixa et\u00e1ria da primeira inf\u00e2ncia com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia de qualquer natureza. Nesse tipo de atendimento deve ser formulado projeto terap\u00eautico singular, que inclua interven\u00e7\u00e3o em rede e, se necess\u00e1rio, acompanhamento <\/p>","resposta":9896984,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo.","id":9896983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"domiciliar.","id":9896984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">domiciliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"judicial.","id":9896985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"singular.","id":9896986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanente.","id":9896987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2490218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abuso f\u00edsico e sexual de crian\u00e7as e adolescentes, a viol\u00eancia, a neglig\u00eancia, a explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, a situa\u00e7\u00e3o de risco por viverem nas ruas, entre outras hip\u00f3teses, podem ensejar a perda do poder familiar. Todavia, de acordo com o ECA, a falta ou a car\u00eancia de recursos materiais n\u00e3o constitui motivo suficiente para essa perda ou a suspens\u00e3o. O artigo 23 (\u00a7 1\u00b0) do referido Estatuto ainda define que, n\u00e3o existindo outro motivo que por si s\u00f3 autorize a decreta\u00e7\u00e3o da medida, a crian\u00e7a ou o adolescente ser\u00e1 mantido","provas":[{"id":85476,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490239,"hashId":"bcb3a8d10a8d1532c2367850de41ed76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso f\u00edsico e sexual de crian\u00e7as e adolescentes, a viol\u00eancia, a neglig\u00eancia, a explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, a situa\u00e7\u00e3o de risco por viverem nas ruas, entre outras hip\u00f3teses, podem ensejar a perda do poder familiar. Todavia, de acordo com o ECA, a falta ou a car\u00eancia de recursos materiais n\u00e3o constitui motivo suficiente para essa perda ou a suspens\u00e3o. O artigo 23 (\u00a7 1\u00b0) do referido Estatuto ainda define que, n\u00e3o existindo outro motivo que por si s\u00f3 autorize a decreta\u00e7\u00e3o da medida, a crian\u00e7a ou o adolescente ser\u00e1 mantido<\/p>","resposta":9897092,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sob guarda provis\u00f3ria.","id":9897088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob guarda provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em acolhimento institucional.","id":9897089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em acolhimento institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com seu tutor legal.","id":9897090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com seu tutor legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em fam\u00edlia substituta.","id":9897091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fam\u00edlia substituta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em sua fam\u00edlia de origem.","id":9897092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sua fam\u00edlia de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411472,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-19-a-24"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2490239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Reflorestamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Solo","id":25010,"slug":"agente-area-reflorestamento-e-fiscalizacao-do-solo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de protocolo \u00e9 encarregada do recebimento e da classifica\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia, assim como do seu registro e","provas":[{"id":71914,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Reflorestamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Solo","id":25010,"slug":"agente-area-reflorestamento-e-fiscalizacao-do-solo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-agente-area-reflorestamento-e-fiscalizacao-do-solo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Agente - \u00c1rea: Reflorestamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Solo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2197881,"hashId":"155e169c41486be3fba31987f7fb2161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de protocolo \u00e9 encarregada do recebimento e da classifica\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia, assim como do seu registro e<\/p>","resposta":8629608,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o.","id":8629608,"corpo":"<p>movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivamento.","id":8629609,"corpo":"<p>arquivamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processamento.","id":8629610,"corpo":"<p>processamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o.","id":8629611,"corpo":"<p>manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2197881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio","id":13259,"slug":"psicologo-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que todos os que foram aprovados para o cargo de psic\u00f3logo fizeram um concurso, e que alguns desses aprovados ainda n\u00e3o assumiram o cargo. Sabe-se, tamb\u00e9m, que Bruno e Carla fizeram o concurso. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":75453,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio","id":13259,"slug":"psicologo-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-psicologo-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 16:24:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2278206,"hashId":"1758958112ef1744aa60c7f9ed24f5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que todos os que foram aprovados para o cargo de psic\u00f3logo fizeram um concurso, e que alguns desses aprovados ainda n\u00e3o assumiram o cargo. Sabe-se, tamb\u00e9m, que Bruno e Carla fizeram o concurso. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8971217,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se Bruno foi aprovado no concurso, ent\u00e3o ele est\u00e1 aguardando para assumir o cargo.","id":8971214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Bruno foi aprovado no concurso, ent\u00e3o ele est\u00e1 aguardando para assumir o cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se Carla n\u00e3o assumiu o cargo, ent\u00e3o ela n\u00e3o foi aprovada no concurso.","id":8971215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Carla n\u00e3o assumiu o cargo, ent\u00e3o ela n\u00e3o foi aprovada no concurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se Bruno foi aprovado no concurso, ent\u00e3o ele j\u00e1 assumiu o cargo.","id":8971216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Bruno foi aprovado no concurso, ent\u00e3o ele j\u00e1 assumiu o cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se Carla assumiu o cargo, ent\u00e3o ela foi aprovada no concurso.","id":8971217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Carla assumiu o cargo, ent\u00e3o ela foi aprovada no concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se Carla n\u00e3o assumiu o cargo, ent\u00e3o ela est\u00e1 aguardando para assumir.","id":8971218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Carla n\u00e3o assumiu o cargo, ent\u00e3o ela est\u00e1 aguardando para assumir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina tem uma capacidade de 30 000 litros de \u00e1gua. O desenho a seguir ilustra a forma da piscina que em todos os v\u00e9rtices tem 90\u00ba.O per\u00edmetro e a \u00e1rea da superf\u00edcie dessa piscina, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 18:50:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490550,"hashId":"6a35f78f30eecbcdd62b408cc4b0e093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina tem uma capacidade de 30 000 litros de \u00e1gua. O desenho a seguir ilustra a forma da piscina que em todos os v\u00e9rtices tem 90\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85475\/questao\/2490550-20220720163312000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro e a \u00e1rea da superf\u00edcie dessa piscina, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9898594,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26 m e 33 m2.","id":9898594,"corpo":"<p>26 m e 33 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26 m e 32 m2.","id":9898595,"corpo":"<p>26 m e 32 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 m e 34 m2.","id":9898596,"corpo":"<p>26 m e 34 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 m e 33 m2.","id":9898597,"corpo":"<p>24 m e 33 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 m e 32 m2.","id":9898598,"corpo":"<p>24 m e 32 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2490550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edmetro de um bairro \u00e9 de 7,6 km. Contornam esse bairro, o trecho de um rio de 2,4 km, uma avenida de 1,9 km, uma estrada de terra de 2,8 km e uma rua de pedras.O comprimento da rua de pedras nesse bairro \u00e9 de","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 18:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490526,"hashId":"e6233d59e965d2ab09247a9db24bfc79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro de um bairro \u00e9 de 7,6 km. Contornam esse bairro, o trecho de um rio de 2,4 km, uma avenida de 1,9 km, uma estrada de terra de 2,8 km e uma rua de pedras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85475\/questao\/2490526-20220720163039000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comprimento da rua de pedras nesse bairro \u00e9 de<\/p>","resposta":9898512,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700 m.","id":9898511,"corpo":"<p>700 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 m.","id":9898512,"corpo":"<p>500 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400 m.","id":9898513,"corpo":"<p>400 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 m.","id":9898514,"corpo":"<p>200 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 m.","id":9898515,"corpo":"<p>50 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2490526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao entrar na faculdade, um calouro recebeu as boas-vindas: medir o contorno da quadra de esportes com um palitinho de dentes. Ao medir o comprimento do palitinho de dentes que tinha 6 cm, ele pensou no seguinte: \u201cmeu p\u00e9 mede, aproximadamente, 27 cm, logo vou medir o contorno da quadra com meu p\u00e9 e em seguida transformar a medida em palitos de dente. Sendo a quadra retangular e medindo 30 m de comprimento por 20 m de largura, ele concluiu que o n\u00famero de palitinhos totalizou, aproximadamente","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 18:47:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490492,"hashId":"a2726a7c63fb07756bb242048aade7fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao entrar na faculdade, um calouro recebeu as boas-vindas: medir o contorno da quadra de esportes com um palitinho de dentes. Ao medir o comprimento do palitinho de dentes que tinha 6 cm, ele pensou no seguinte: \u201cmeu p\u00e9 mede, aproximadamente, 27 cm, logo vou medir o contorno da quadra com meu p\u00e9 e em seguida transformar a medida em palitos de dente. Sendo a quadra retangular e medindo 30 m de comprimento por 20 m de largura, ele concluiu que o n\u00famero de palitinhos totalizou, aproximadamente<\/p>","resposta":9898352,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"370.","id":9898349,"corpo":"<p>370.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"740.","id":9898350,"corpo":"<p>740.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1010.","id":9898351,"corpo":"<p>1010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1666.","id":9898352,"corpo":"<p>1666.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1740.","id":9898353,"corpo":"<p>1740.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2490492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Censo Escolar \u00e9 o principal instrumento de coleta de informa\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a mais importante pesquisa estat\u00edstica educacional brasileira. \u00c9 coordenado pelo Inep e realizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre as secretarias estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o e com a participa\u00e7\u00e3o de todas as escolas p\u00fablicas e privadas do pa\u00eds. Assinale a alternativa que apresenta corretamente apenas etapas e\/ou modalidades consideradas na pesquisa estat\u00edstica.","provas":[{"id":85364,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-escriturario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486437,"hashId":"9a98343e8a581101218726376d3acda3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Censo Escolar \u00e9 o principal instrumento de coleta de informa\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a mais importante pesquisa estat\u00edstica educacional brasileira. \u00c9 coordenado pelo Inep e realizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre as secretarias estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o e com a participa\u00e7\u00e3o de todas as escolas p\u00fablicas e privadas do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente apenas etapas e\/ou modalidades consideradas na pesquisa estat\u00edstica.<\/p>","resposta":9879949,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino regular (educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e m\u00e9dio) e ensino superior.","id":9879948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino regular (educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e m\u00e9dio) e ensino superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) e Educa\u00e7\u00e3o profissional (cursos t\u00e9cnicos e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional).","id":9879949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) e Educa\u00e7\u00e3o profissional (cursos t\u00e9cnicos e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) e Atividades Esportivas e Culturais ofertadas por Associa\u00e7\u00e3o de Bairro.","id":9879950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) e Atividades Esportivas e Culturais ofertadas por Associa\u00e7\u00e3o de Bairro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional (cursos t\u00e9cnicos e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional) e Educa\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Graduada.","id":9879951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o profissional (cursos t\u00e9cnicos e cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional) e Educa\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Graduada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cursos de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e Educa\u00e7\u00e3o especial \u2013 escolas e classes especiais.","id":9879952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cursos de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e Educa\u00e7\u00e3o especial \u2013 escolas e classes especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recenseamento\/Censo","oab":false,"nome":"Recenseamento\/Censo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396229,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recenseamento-censo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento formal que vincula o estudante a uma unidade escolar, contendo dados de identifica\u00e7\u00e3o do aluno, endere\u00e7o residencial, curso, ano\/s\u00e9rie\/termo, turno, turma, ano letivo, cor, ra\u00e7a, data, assinatura do respons\u00e1vel legal, deferimento da Dire\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o para observa\u00e7\u00e3o; e que, por sua natureza, \u00e9 de tal responsabilidade que n\u00e3o pode ser preenchido simplesmente pelo pr\u00f3prio aluno ou respons\u00e1vel legal, mas com acompanhamento, assist\u00eancia, confer\u00eancia de dados, documentos e assinaturas por funcion\u00e1rios experientes ou treinados da Secretaria Escolar, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":85364,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-escriturario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 12:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486524,"hashId":"af3367aa10e5103e1a6c1c914c4b7ab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento formal que vincula o estudante a uma unidade escolar, contendo dados de identifica\u00e7\u00e3o do aluno, endere\u00e7o residencial, curso, ano\/s\u00e9rie\/termo, turno, turma, ano letivo, cor, ra\u00e7a, data, assinatura do respons\u00e1vel legal, deferimento da Dire\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o para observa\u00e7\u00e3o; e que, por sua natureza, \u00e9 de tal responsabilidade que n\u00e3o pode ser preenchido simplesmente pelo pr\u00f3prio aluno ou respons\u00e1vel legal, mas com acompanhamento, assist\u00eancia, confer\u00eancia de dados, documentos e assinaturas por funcion\u00e1rios experientes ou treinados da Secretaria Escolar, \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":9880315,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia de transfer\u00eancia.","id":9880312,"corpo":"<p>guia de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de escolaridade.","id":9880313,"corpo":"<p>declara\u00e7\u00e3o de escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ata de promo\u00e7\u00e3o do(a) aluno(a).","id":9880314,"corpo":"<p>ata de promo\u00e7\u00e3o do(a) aluno(a).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formul\u00e1rio de solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula.","id":9880315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formul\u00e1rio de solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requerimento de transporte escolar gratuito.","id":9880316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerimento de transporte escolar gratuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritur\u00e1rio","oab":false,"nome":"Escritur\u00e1rio","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400484,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escriturario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O respons\u00e1vel por um estudante, devidamente matriculado numa escola p\u00fablica municipal, compareceu \u00e0 secretaria solicitando o relato da frequ\u00eancia da crian\u00e7a \u00e0s aulas, documento necess\u00e1rio para garantir o recebimento do benef\u00edcio do Programa Bolsa-Fam\u00edlia. O registro das informa\u00e7\u00f5es solicitadas deve ser efetivado em forma de","provas":[{"id":85364,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-escriturario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 12:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486518,"hashId":"e7747d90e7188d0bea2b9e9311ad9353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel por um estudante, devidamente matriculado numa escola p\u00fablica municipal, compareceu \u00e0 secretaria solicitando o relato da frequ\u00eancia da crian\u00e7a \u00e0s aulas, documento necess\u00e1rio para garantir o recebimento do benef\u00edcio do Programa Bolsa-Fam\u00edlia. O registro das informa\u00e7\u00f5es solicitadas deve ser efetivado em forma de<\/p>","resposta":9880285,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o.","id":9880285,"corpo":"<p>declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circular.","id":9880286,"corpo":"<p>circular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bilhete.","id":9880287,"corpo":"<p>bilhete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aviso.","id":9880288,"corpo":"<p>aviso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requerimento.","id":9880289,"corpo":"<p>requerimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritur\u00e1rio","oab":false,"nome":"Escritur\u00e1rio","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400484,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escriturario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25749,"slug":"analista-legislativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 impactada pelo grande volume de informa\u00e7\u00f5es presentes em diversas m\u00eddias, mas cabe \u00e0 imprensa pautar\/agendar o debate a partir da ","provas":[{"id":84280,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25749,"slug":"analista-legislativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 13:22:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2456384,"hashId":"9a605d77da87eb5b0d4fae149061f599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 impactada pelo grande volume de informa\u00e7\u00f5es presentes em diversas m\u00eddias, mas cabe \u00e0 imprensa pautar\/agendar o debate a partir da <\/p>","resposta":9745959,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de grupos de interesse.","id":9745956,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o de grupos de interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o da not\u00edcia pelos ve\u00edculos.","id":9745957,"corpo":"<p>manipula\u00e7\u00e3o da not\u00edcia pelos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica.","id":9745958,"corpo":"<p>determina\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disposi\u00e7\u00e3o e incid\u00eancia das not\u00edcias.","id":9745959,"corpo":"<p>disposi\u00e7\u00e3o e incid\u00eancia das not\u00edcias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o do senso comum.","id":9745960,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o do senso comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403248,"slug":"relacoes-publicas-opiniao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418343,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica-em-teorias-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25749,"slug":"analista-legislativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que oferece diretrizes para o uso das cores, do logotipo, da marca, da papelaria interna e externa, com o objetivo de manter os padr\u00f5es gr\u00e1ficos que devem ser utilizados em todas as formas de comunica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de manual de","provas":[{"id":84280,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25749,"slug":"analista-legislativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 13:22:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2456386,"hashId":"b8ae6e97cd865d7ad83004dd1a0f1842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento que oferece diretrizes para o uso das cores, do logotipo, da marca, da papelaria interna e externa, com o objetivo de manter os padr\u00f5es gr\u00e1ficos que devem ser utilizados em todas as formas de comunica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de manual de<\/p>","resposta":9745966,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identidade visual.","id":9745966,"corpo":"<p>identidade visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difus\u00e3o t\u00e9cnica.","id":9745967,"corpo":"<p>difus\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normas internas.","id":9745968,"corpo":"<p>normas internas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identidade mercadol\u00f3gica.","id":9745969,"corpo":"<p>identidade mercadol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normas t\u00e9cnicas.","id":9745970,"corpo":"<p>normas t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identidade Visual","oab":false,"nome":"Identidade Visual","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400596,"slug":"comunicacao-social-identidade-visual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identidade Visual","oab":false,"nome":"Identidade Visual","pai":403237,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403245,"slug":"relacoes-publicas-identidade-visual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivologia","id":6485,"slug":"analista-legislativo-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD) deve ter capacidade de gerenciar documentos digitais, h\u00edbridos e n\u00e3o digitais, com base nos princ\u00edpios arquiv\u00edsticos. Com observ\u00e2ncia aos requisitos definidos pelo CONARQ, no \u201cModelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos - e-ARQ Brasil\u201d, um procedimento correto, dentre as opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de um SIGAD, \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":84749,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivologia","id":6485,"slug":"analista-legislativo-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 09:38:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2464072,"hashId":"712276d456556e810cdb0b7bbcde201e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD) deve ter capacidade de gerenciar documentos digitais, h\u00edbridos e n\u00e3o digitais, com base nos princ\u00edpios arquiv\u00edsticos. Com observ\u00e2ncia aos requisitos definidos pelo CONARQ, no \u201cModelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos - e-ARQ Brasil\u201d, um procedimento correto, dentre as opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de um SIGAD, \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":9780200,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tipologia dos documentos como, por exemplo, atas de reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias manuscritas produzidas no decorrer da C\u00e2mara Municipal, ap\u00f3s serem digitalizadas e capturadas a um SIGAD, sofre mudan\u00e7as quanto \u00e0 esp\u00e9cie documental no registro","id":9780198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tipologia dos documentos como, por exemplo, atas de reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias manuscritas produzidas no decorrer da C\u00e2mara Municipal, ap\u00f3s serem digitalizadas e capturadas a um SIGAD, sofre mudan\u00e7as quanto \u00e0 esp\u00e9cie documental no registro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica dos documentos arquiv\u00edsticos, ao se realizar a classifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 facultativo","id":9780199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica dos documentos arquiv\u00edsticos, ao se realizar a classifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 facultativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a trilha de auditoria deve ser registrada, pois garante a seguran\u00e7a e integridade do SIGAD, que visa fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o cumprimento das pol\u00edticas e regras da gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos do \u00f3rg\u00e3o ou entidade","id":9780200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a trilha de auditoria deve ser registrada, pois garante a seguran\u00e7a e integridade do SIGAD, que visa fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o cumprimento das pol\u00edticas e regras da gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos do \u00f3rg\u00e3o ou entidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gera\u00e7\u00e3o de listagem para descrever documentos e dossi\u00eas por um SIGAD \u00e9 opcional, no caso de transfer\u00eancia e recolhimento a uma institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica","id":9780201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gera\u00e7\u00e3o de listagem para descrever documentos e dossi\u00eas por um SIGAD \u00e9 opcional, no caso de transfer\u00eancia e recolhimento a uma institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993,"slug":"agente-de-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas docentes remetem a m\u00e9todos pedag\u00f3gicos desenvolvidos pela escola nova como os centros de interesse utilizados por DECROLY. Outro aspecto relevante que aparece na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica dos profissionais \u00e9 o resgate de uma pedagogia libertadora, onde o planejamento \u00e9 feito em cima de temas geradores, estabelecidos das rela\u00e7\u00f5es com o meio no qual o educando est\u00e1 inserido. Segundo FREIRE (1974, p. 124) estes temas se chamam geradores por qu\u00ea?","provas":[{"id":81874,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993,"slug":"agente-de-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Agente de Apoio Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 15:26:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2412627,"hashId":"6f08bb15f91610956391ad516db448ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas docentes remetem a m\u00e9todos pedag\u00f3gicos desenvolvidos pela escola nova como os centros de interesse utilizados por DECROLY. Outro aspecto relevante que aparece na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica dos profissionais \u00e9 o resgate de uma pedagogia libertadora, onde o planejamento \u00e9 feito em cima de temas geradores, estabelecidos das rela\u00e7\u00f5es com o meio no qual o educando est\u00e1 inserido. Segundo FREIRE (1974, p. 124) estes temas se chamam geradores por qu\u00ea?<\/p>","resposta":9558223,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cont\u00e9m em si a possibilidade de desdobrar-se em outros tantos temas que, por sua vez, provocam novas tarefas a serem cumpridas.","id":9558223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e9m em si a possibilidade de desdobrar-se em outros tantos temas que, por sua vez, provocam novas tarefas a serem cumpridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m em si a possibilidade de desdobrar-se em outros tantos temas que, por sua vez, provocam conhecimentos cient\u00edficos.","id":9558224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e9m em si a possibilidade de desdobrar-se em outros tantos temas que, por sua vez, provocam conhecimentos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m dentro da proposta pedag\u00f3gica a possibilidade de desdobrar-se em temas definidos que, por sua vez, provocam tarefas a serem cumpridas.","id":9558225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e9m dentro da proposta pedag\u00f3gica a possibilidade de desdobrar-se em temas definidos que, por sua vez, provocam tarefas a serem cumpridas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m dentro do curr\u00edculo a possibilidade de desdobrar-se em outros tantos temas que, por sua vez, provocam temas geradores para serem cumpridos no projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico.","id":9558226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e9m dentro do curr\u00edculo a possibilidade de desdobrar-se em outros tantos temas que, por sua vez, provocam temas geradores para serem cumpridos no projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de Paulo Freire","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Paulo Freire","pai":426140,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426164,"slug":"pedagogia-metodo-de-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/2412627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Conjunto integrado da oferta de servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social mediante articula\u00e7\u00e3o entre todas as unidades de provis\u00e3o do SUAS. (Brasil, 2012).\"\u00c9 CORRETO afirmar que o conjunto descrito \u00e9:","provas":[{"id":70245,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 12:50:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2147461,"hashId":"4ddf136cb921c715360482bc60df3538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Conjunto integrado da oferta de servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social mediante articula\u00e7\u00e3o entre todas as unidades de provis\u00e3o do SUAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Brasil, 2012).\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que o conjunto descrito \u00e9:<\/p>","resposta":8411006,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quest\u00e3o social.","id":8411004,"corpo":"<p>Quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o social.","id":8411005,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede socioassistencial.","id":8411006,"corpo":"<p>Rede socioassistencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede SUAS","id":8411007,"corpo":"<p>Rede SUAS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/2147461","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76357,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 17:31:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2305048,"hashId":"0c8aa5da9bd59bc8249778e54480006b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9092298,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento, com a men\u00e7\u00e3o de ser a firma aut\u00eantica ou de ter sido feito por semelhan\u00e7a, deve conter o nome da pessoa signat\u00e1ria. O Tabeli\u00e3o de Notas, expondo as suas raz\u00f5es ao interessado, sempre e exclusivamente por escrito, pode exigir a renova\u00e7\u00e3o das assinaturas ou o preenchimento de uma ficha-padr\u00e3o atual.","id":9092297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento, com a men\u00e7\u00e3o de ser a firma aut\u00eantica ou de ter sido feito por semelhan\u00e7a, deve conter o nome da pessoa signat\u00e1ria. O Tabeli\u00e3o de Notas, expondo as suas raz\u00f5es ao interessado, sempre e exclusivamente por escrito, pode exigir a renova\u00e7\u00e3o das assinaturas ou o preenchimento de uma ficha-padr\u00e3o atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os maiores de 16 anos podem abrir ficha-padr\u00e3o, devendo o Tabeli\u00e3o de Notas consignar a incapacidade relativa do menor de 18 anos.","id":9092298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os maiores de 16 anos podem abrir ficha-padr\u00e3o, devendo o Tabeli\u00e3o de Notas consignar a incapacidade relativa do menor de 18 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estrangeiro n\u00e3o residente no territ\u00f3rio nacional ser\u00e1 identificado \u00e0 luz de seu passaporte, mesmo quando houver tratado internacional permitindo a aceita\u00e7\u00e3o do documento civil de identifica\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds.","id":9092299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estrangeiro n\u00e3o residente no territ\u00f3rio nacional ser\u00e1 identificado \u00e0 luz de seu passaporte, mesmo quando houver tratado internacional permitindo a aceita\u00e7\u00e3o do documento civil de identifica\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida e constitui falta grave a entrega ou a remessa de fichas padr\u00e3o para o preenchimento fora da serventia ou para terceiros, mesmo que seja para qualifica\u00e7\u00e3o de ato notarial realizada pelo Tabeli\u00e3o ou preposto autorizado no momento da lavratura do ato.","id":9092300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida e constitui falta grave a entrega ou a remessa de fichas padr\u00e3o para o preenchimento fora da serventia ou para terceiros, mesmo que seja para qualifica\u00e7\u00e3o de ato notarial realizada pelo Tabeli\u00e3o ou preposto autorizado no momento da lavratura do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As senten\u00e7as declarat\u00f3rias de reconhecimento, dissolu\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, bem como as escrituras p\u00fablicas de contrato e distrato envolvendo uni\u00e3o est\u00e1vel","provas":[{"id":76357,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 17:31:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2305063,"hashId":"3cf479dbb3952e16e0c1ec544c84c067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As senten\u00e7as declarat\u00f3rias de reconhecimento, dissolu\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, bem como as escrituras p\u00fablicas de contrato e distrato envolvendo uni\u00e3o est\u00e1vel<\/p>","resposta":9092363,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o registradas no Livro \u201cB\u201d.","id":9092361,"corpo":"<p>s\u00e3o registradas no Livro \u201cB\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o registradas no Livro \u201cB Auxiliar\u201d.","id":9092362,"corpo":"<p>s\u00e3o registradas no Livro \u201cB Auxiliar\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o registradas no Livro \u201cE\u201d.","id":9092363,"corpo":"<p>s\u00e3o registradas no Livro \u201cE\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o inscritas no Registro Civil das Pessoas Naturais.","id":9092364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o inscritas no Registro Civil das Pessoas Naturais.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros e Classificadores do Servi\u00e7o Notarial","oab":true,"nome":"Livros e Classificadores do Servi\u00e7o Notarial","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407271,"slug":"direito-notarial-e-registral-livros-e-classificadores-do-servico-notarial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS) \u00e9 datada de 2018, sendo institu\u00edda, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 588\/2018, do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS). Trata-se de uma pol\u00edtica p\u00fablica de estado para o planejamento das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS caracterizada pela defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades, princ\u00edpios, diretrizes e estrat\u00e9gias dessa vigil\u00e2ncia. Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio da PNVS.","provas":[{"id":71439,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2179338,"hashId":"cf80cb419b2d6ba404fee75173c1bd8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS) \u00e9 datada de 2018, sendo institu\u00edda, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 588\/2018, do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS). Trata-se de uma pol\u00edtica p\u00fablica de estado para o planejamento das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS caracterizada pela defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades, princ\u00edpios, diretrizes e estrat\u00e9gias dessa vigil\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio da PNVS.<\/p>","resposta":8549833,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o internacional com outros pa\u00edses, para ampliar a atua\u00e7\u00e3o e influ\u00eancia de pa\u00edses desenvolvidos sobre determinantes e condicionantes da sa\u00fade no Brasil.","id":8549831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o internacional com outros pa\u00edses, para ampliar a atua\u00e7\u00e3o e influ\u00eancia de pa\u00edses desenvolvidos sobre determinantes e condicionantes da sa\u00fade no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia de sigilo das informa\u00e7\u00f5es geradas pela vigil\u00e2ncia em sa\u00fade para a comunidade, sendo que tais informa\u00e7\u00f5es devem ser compartilhadas entre as tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":8549832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de sigilo das informa\u00e7\u00f5es geradas pela vigil\u00e2ncia em sa\u00fade para a comunidade, sendo que tais informa\u00e7\u00f5es devem ser compartilhadas entre as tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade de forma a ampliar sua autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e envolvimento na constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria, na organiza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e no exerc\u00edcio do controle social.","id":8549833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade de forma a ampliar sua autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e envolvimento na constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria, na organiza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e no exerc\u00edcio do controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articular e pactuar responsabilidades das tr\u00eas esferas de governo, consonante com os princ\u00edpios dos servi\u00e7os privados, sem a necessidade de respeitar a diversidade e especificidade regional.","id":8549834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular e pactuar responsabilidades das tr\u00eas esferas de governo, consonante com os princ\u00edpios dos servi\u00e7os privados, sem a necessidade de respeitar a diversidade e especificidade regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Construir pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de trabalho que assegurem a individualidade do cuidado, com a inser\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade em toda a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e em especial na Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar, como coordenadora do cuidado.","id":8549835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de trabalho que assegurem a individualidade do cuidado, com a inser\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade em toda a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e em especial na Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar, como coordenadora do cuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428285,"slug":"enfermagem-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia a sa\u00fade a infec\u00e7\u00e3o adquirida durante a hospitaliza\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o estava presente, e nem em per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o da admiss\u00e3o do paciente. S\u00e3o diagnosticadas, em geral, a partir de X horas ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao valor de X , desconsiderando as associadas a procedimentos diagn\u00f3sticos e\/ou terap\u00eauticos realizados.","provas":[{"id":70192,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:37:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2147592,"hashId":"01d1bacd9297d26c7cd8951576a38d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia a sa\u00fade a infec\u00e7\u00e3o adquirida durante a hospitaliza\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o estava presente, e nem em per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o da admiss\u00e3o do paciente. S\u00e3o diagnosticadas, em geral, a partir de <strong><u>X<\/u><\/strong> horas ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao valor de <strong><u>X<\/u><\/strong> , desconsiderando as associadas a procedimentos diagn\u00f3sticos e\/ou terap\u00eauticos realizados.<\/p>","resposta":8411586,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":8411585,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72.","id":8411586,"corpo":"<p>72.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":8411587,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48.","id":8411588,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"FF promoveu a\u00e7\u00e3o popular em face do munic\u00edpio NI e dos benefici\u00e1rios do ato lesivo praticado, inclusive o Prefeito e Secret\u00e1rios de Governo. Todos os r\u00e9us s\u00e3o citados. O Munic\u00edpio n\u00e3o apresentou defesa e apresentou requerimento ao Ju\u00edzo por onde tramitou a referida a\u00e7\u00e3o. Nos termos da Lei n\u00ba 4.717\/65, al\u00e9m de n\u00e3o apresentar defesa, poder\u00e1 o munic\u00edpio requerer:","provas":[{"id":77731,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 16:25:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2464129,"hashId":"846437b63f4713ae56b690438e2e13ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">FF promoveu a\u00e7\u00e3o popular em face do munic\u00edpio NI e dos benefici\u00e1rios do ato lesivo praticado, inclusive o Prefeito e Secret\u00e1rios de Governo. Todos os r\u00e9us s\u00e3o citados. O Munic\u00edpio n\u00e3o apresentou defesa e apresentou requerimento ao Ju\u00edzo por onde tramitou a referida a\u00e7\u00e3o. Nos termos da Lei n\u00ba 4.717\/65, al\u00e9m de n\u00e3o apresentar defesa, poder\u00e1 o munic\u00edpio requerer:<\/p>","resposta":9780471,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar ao lado do autor","id":9780471,"corpo":"<p>atuar ao lado do autor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excluir-se do processo","id":9780472,"corpo":"<p>excluir-se do processo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"benef\u00edcio de gratuidade","id":9780473,"corpo":"<p>benef\u00edcio de gratuidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","id":9780474,"corpo":"<p>absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2464129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos.","provas":[{"id":71992,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 23:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2200213,"hashId":"ad80b6688201899b510b81890e782f8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","resposta":8637903,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como objetivo principal reduzir o n\u00famero de especialidades farmac\u00eauticas dispon\u00edveis no mercado. ","id":8637902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo principal reduzir o n\u00famero de especialidades farmac\u00eauticas dispon\u00edveis no mercado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve promover o uso racional de medicamentos e a resolutividade terap\u00eautica, com acesso a medicamentos eficazes e seguros, voltados \u00e0s doen\u00e7as prevalentes.","id":8637903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve promover o uso racional de medicamentos e a resolutividade terap\u00eautica, com acesso a medicamentos eficazes e seguros, voltados \u00e0s doen\u00e7as prevalentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um trabalho que deve ser realizado exclusivamente por profissionais farmac\u00eauticos.","id":8637904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um trabalho que deve ser realizado exclusivamente por profissionais farmac\u00eauticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser realizada pelo esfor\u00e7o combinado de dois ou mais munic\u00edpios, de modo que cada municipalidade deve elaborar sua exclusiva rela\u00e7\u00e3o de medicamentos. ","id":8637905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser realizada pelo esfor\u00e7o combinado de dois ou mais munic\u00edpios, de modo que cada municipalidade deve elaborar sua exclusiva rela\u00e7\u00e3o de medicamentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser feita por an\u00e1lise qualitativa da efic\u00e1cia e da seguran\u00e7a, utilizando a publica\u00e7\u00e3o preferencial, em literatura fidedigna, de metan\u00e1lise, com adequado delineamento experimental.","id":8637906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feita por an\u00e1lise qualitativa da efic\u00e1cia e da seguran\u00e7a, utilizando a publica\u00e7\u00e3o preferencial, em literatura fidedigna, de metan\u00e1lise, com adequado delineamento experimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir se refere ao financiamento de medicamentos e insumos constantes na RENAME.O financiamento do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica \u00e9 responsabilidade ______________. A responsabilidade ___________________pela aquisi\u00e7\u00e3o e pelo fornecimento dos itens \u00e0 popula\u00e7\u00e3o fica a cargo do , ressalvadas as varia\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o pactuadas por estados e regi\u00f5es de sa\u00fade. O ___________________\u00e9 respons\u00e1vel pela aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos insulina humana NPH, insulina humana regular, clindamicina 300 mg e rifampicina 300 mg exclusivamente para tratamento de hidradenite supurativa moderada e dos itens que comp\u00f5em o Programa Sa\u00fade da Mulher: contraceptivos orais e injet\u00e1veis, dispositivo intrauterino (DIU) e diafragma.Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente o texto.","provas":[{"id":71992,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 23:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2200225,"hashId":"fdb0473fd58733dd09af84d43928ceac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir se refere ao financiamento de medicamentos e insumos constantes na RENAME.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O financiamento do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica \u00e9 responsabilidade ______________. A responsabilidade ___________________pela aquisi\u00e7\u00e3o e pelo fornecimento dos itens \u00e0 popula\u00e7\u00e3o fica a cargo do , ressalvadas as varia\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o pactuadas por estados e regi\u00f5es de sa\u00fade. O ___________________\u00e9 respons\u00e1vel pela aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos insulina humana NPH, insulina humana regular, clindamicina 300 mg e rifampicina 300 mg exclusivamente para tratamento de hidradenite supurativa moderada e dos itens que comp\u00f5em o Programa Sa\u00fade da Mulher: contraceptivos orais e injet\u00e1veis, dispositivo intrauterino (DIU) e diafragma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente o texto.<\/p>","resposta":8637962,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos tr\u00eas entes federados ... ente municipal ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":8637962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos tr\u00eas entes federados ... ente municipal ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do ente municipal ... ente estadual ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":8637963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do ente municipal ... ente estadual ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do ente estadual ... ente municipal ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":8637964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do ente estadual ... ente municipal ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos tr\u00eas entes federados ... ente estadual ... ente municipal","id":8637965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos tr\u00eas entes federados ... ente estadual ... ente municipal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do ente estadual ... ente municipal ... ente municipal","id":8637966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do ente estadual ... ente municipal ... ente municipal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":"farmacia\/2200225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o termo sublinhado no trecho abaixo: \u201cAs estrelas nunca precisar\u00e3o ser reacendidas, como acabei de fazer com voc\u00ea.\u201d Esse termo pode ser substitu\u00eddo igualmente por ","provas":[{"id":82126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 11:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2454280,"hashId":"f6c4c8fd1f98a79d424953529e8f54f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o termo sublinhado no trecho abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs estrelas nunca <u>precisar\u00e3o<\/u> ser reacendidas, como acabei de fazer com voc\u00ea.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse termo pode ser substitu\u00eddo igualmente por <\/p>","resposta":9737941,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desejar\u00e3o.","id":9737937,"corpo":"<p>desejar\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tender\u00e3o.","id":9737938,"corpo":"<p>tender\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"querer\u00e3o.","id":9737939,"corpo":"<p>querer\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o.","id":9737940,"corpo":"<p>poder\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necessitar\u00e3o. ","id":9737941,"corpo":"<p>necessitar\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 9 para as quest\u00f5es de 16 a 19.A Lamparina A lamparina, bem cheia de \u00f3leo, esteve acesa para ter uma luz clara e constante. Ela come\u00e7ou a se encher de orgulho e a se vangloriar, dizendo:_ \u2014 Eu brilho mais do que o pr\u00f3prio sol.Logo depois, veio um sopro de vento e a apagou. Algu\u00e9m pegou um f\u00f3sforo e acendeu novamente, dizendo:_ \u2014 Mantenha-se acesa e n\u00e3o se preocupe com o sol. As estrelas nunca precisar\u00e3o ser reacendidas, como acabei de fazer com voc\u00ea.https:\/\/www.culturagenial.com\/fabulas-infantis\/#:~:text Acesso em 30\/04\/2022","id":538459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 9 para as quest\u00f5es de 16 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Lamparina <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lamparina, bem cheia de \u00f3leo, esteve acesa para ter uma luz clara e constante. Ela come\u00e7ou a se encher de orgulho e a se vangloriar, dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> \u2014 Eu brilho mais do que o pr\u00f3prio sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo depois, veio um sopro de vento e a apagou. Algu\u00e9m pegou um f\u00f3sforo e acendeu novamente, dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> \u2014 Mantenha-se acesa e n\u00e3o se preocupe com o sol. As estrelas nunca precisar\u00e3o ser reacendidas, como acabei de fazer com voc\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.culturagenial.com\/fabulas-infantis\/#:~:text Acesso em 30\/04\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454280","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o Art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de, EXCETO: ","provas":[{"id":70398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2022-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 15:23:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2150477,"hashId":"8a1f564f8006369bcebe72753edf670f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o Art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de, EXCETO: <\/p>","resposta":8423564,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":8423561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento ao educando, em todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8423562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento ao educando, em todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.","id":8423563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, assegurada sua oferta gratuita, apenas para os que a ela tiverem acesso na idade pr\u00f3pria.","id":8423564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, assegurada sua oferta gratuita, apenas para os que a ela tiverem acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito.","id":8423565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2150477","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito a seguir.Sabe-se que R1 = R2 = R4 = R5 = 2 \u2126, R3 = 8 \u2126, V1 = 3V, V2 = 2V, V3 = 2V. Sobre o valor da tens\u00e3o Vxy, sobre o resistor R3, tem-se que","provas":[{"id":84290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:01:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2457596,"hashId":"20adcbec0786b1d3148edbe004513edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84290\/questao\/2457596-20220701142902000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que R1 = R2 = R4 = R5 = 2 \u2126, R3 = 8 \u2126, V1 = 3V, V2 = 2V, V3 = 2V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o valor da tens\u00e3o V<sub>xy<\/sub>, sobre o resistor R3, tem-se que<\/p>","resposta":9751778,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20131,0 V \u2264 Vxy &lt; 0,2 V.","id":9751777,"corpo":"<p>\u20131,0 V \u2264 V<sub>xy<\/sub> &lt; 0,2 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 V \u2264 Vxy &lt; 0,5 V.","id":9751778,"corpo":"<p>0,2 V \u2264 V<sub>xy<\/sub> &lt; 0,5 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vxy \u2265 2 V. ","id":9751779,"corpo":"<p>V<sub>xy<\/sub> \u2265 2 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 V \u2264 Vxy &lt; 2 V.","id":9751780,"corpo":"<p>0,5 V \u2264 V<sub>xy<\/sub> &lt; 2 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vxy &lt; \u20131,0 V. ","id":9751781,"corpo":"<p>V<sub>xy<\/sub> &lt; \u20131,0 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Transformador de Corrente (TC) t\u00edpico possui algumas caracter\u00edsticas e par\u00e2metros associados, como o fator que expressa a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00e1xima corrente com a qual o TC mant\u00e9m sua classe de exatid\u00e3o nominal e sua corrente nominal em valores eficazes. Esse fator \u00e9 denominado","provas":[{"id":84290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:04:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2457667,"hashId":"b38ab3ee65336a50b7ec0dadab13792e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Transformador de Corrente (TC) t\u00edpico possui algumas caracter\u00edsticas e par\u00e2metros associados, como o fator que expressa a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00e1xima corrente com a qual o TC mant\u00e9m sua classe de exatid\u00e3o nominal e sua corrente nominal em valores eficazes. Esse fator \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9752116,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrente T\u00e9rmica Nominal.","id":9752112,"corpo":"<p>Corrente T\u00e9rmica Nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrente Din\u00e2mica Nominal.","id":9752113,"corpo":"<p>Corrente Din\u00e2mica Nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fator T\u00e9rmico de Curto-Circuito.","id":9752114,"corpo":"<p>Fator T\u00e9rmico de Curto-Circuito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de Transforma\u00e7\u00e3o.","id":9752115,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de Transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fator de Sobrecorrente.","id":9752116,"corpo":"<p>Fator de Sobrecorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o diagrama do circuito de comando da figura a seguir.A cada acionamento do circuito pela chave boia, o comportamento dos contatores K1, K2 e K3 ser\u00e1 o seguinte:","provas":[{"id":84247,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:11:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2453229,"hashId":"d19dfe19485bf6baa549feea5d55d084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o diagrama do circuito de comando da figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84247\/questao\/2453229-20220629112037000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cada acionamento do circuito pela chave boia, o comportamento dos contatores K1, K2 e K3 ser\u00e1 o seguinte:<\/p>","resposta":9733106,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K1 liga e K2 e K3 alternam-se a cada acionamento.","id":9733103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">K1 liga e K2 e K3 alternam-se a cada acionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K1 muda de estado e K2 e K3 alternam-se a cada acionamento.","id":9733104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">K1 muda de estado e K2 e K3 alternam-se a cada acionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K2 muda de estado e K1 e K3 alternam-se a cada acionamento.","id":9733105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">K2 muda de estado e K1 e K3 alternam-se a cada acionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K3 muda de estado e K1 e K2 alternam-se a cada acionamento.","id":9733106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">K3 muda de estado e K1 e K2 alternam-se a cada acionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K3 liga e K1 e K2 alternam-se a cada acionamento.","id":9733107,"corpo":"<p>K3 liga e K1 e K2 alternam-se a cada acionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2162587,"hashId":"d2e2197b9039b2123315bca94be72668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":8476623,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o. ","id":8476621,"corpo":"<p>leil\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o. ","id":8476622,"corpo":"<p>preg\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia. ","id":8476623,"corpo":"<p>concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro de pre\u00e7os. ","id":8476624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro de pre\u00e7os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"di\u00e1logo competitivo.","id":8476625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">di\u00e1logo competitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2162587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o entre pessoas e organiza\u00e7\u00f5es pode ser entendida como um processo de reciprocidade, que envolve, al\u00e9m de um acordo formal e expl\u00edcito, um entendimento t\u00e1cito entre ambas as partes, o qual abarca uma s\u00e9rie de expectativas, o denominado contrato psicol\u00f3gico. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175873,"hashId":"9b9f4508b9e42672557c8136f6891c21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o entre pessoas e organiza\u00e7\u00f5es pode ser entendida como um processo de reciprocidade, que envolve, al\u00e9m de um acordo formal e expl\u00edcito, um entendimento t\u00e1cito entre ambas as partes, o qual abarca uma s\u00e9rie de expectativas, o denominado contrato psicol\u00f3gico. <\/p>","resposta":8534146,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8534146,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8534147,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e a seus conceitos fundamentais, julgue os itens de 111 a 120. ","id":507451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e a seus conceitos fundamentais, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta, An\u00e1lise e Interpreta\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Coleta, An\u00e1lise e Interpreta\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425561,"slug":"administracao-geral-coleta-analise-e-interpretacao-de-informacoes"}],"slug":"administracao-geral\/2175873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pr\u00e1ticas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, sobre as atitudes que colaboram com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) Incentivar a utiliza\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico e do transporte n\u00e3o motorizado. (_) Reduzir a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, reutilizar materiais produzidos pela ind\u00fastria e reciclar os res\u00edduos ap\u00f3s o consumo.","provas":[{"id":71409,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2177933,"hashId":"84135359557f2530b73b3fb6fc70bc03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s pr\u00e1ticas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, sobre as atitudes que colaboram com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Incentivar a utiliza\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico e do transporte n\u00e3o motorizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Reduzir a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, reutilizar materiais produzidos pela ind\u00fastria e reciclar os res\u00edduos ap\u00f3s o consumo.<\/p>","resposta":8543436,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":8543434,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8543435,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C.","id":8543436,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8543437,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397325,"slug":"geografia-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2177933","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Municipal no 7792, de 20 de dezembro de 2019, \u00e9 correto afirmar que o","provas":[{"id":85477,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490119,"hashId":"4a9b256978dd03c09775827817eb25d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Municipal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 7792, de 20 de dezembro de 2019, \u00e9 correto afirmar que o<\/p>","resposta":9896489,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corregedor da Guarda Civil Municipal e o Corregedor Adjunto da Guarda Civil Municipal ser\u00e3o indicados pelo Chefe do Executivo, dentre servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 8, do N\u00edvel II.","id":9896488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedor da Guarda Civil Municipal e o Corregedor Adjunto da Guarda Civil Municipal ser\u00e3o indicados pelo Chefe do Executivo, dentre servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 8, do N\u00edvel II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corregedor da Guarda Civil Municipal e o Corregedor Adjunto da Guarda Civil Municipal ser\u00e3o indicados pelo Chefe do Executivo, dentre servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 7, do N\u00edvel III, para o cargo de Corregedor da Guarda Civil Municipal e, a partir da Categoria 6, do N\u00edvel II para o cargo de Corregedor Adjunto da Guarda Civil Municipal, desde que sejam graduados por institui\u00e7\u00e3o de ensino reconhecida pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em qualquer \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o e n\u00e3o possuam san\u00e7\u00f5es administrativas e disciplinares nos \u00faltimos dois anos da data da nomea\u00e7\u00e3o.","id":9896489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedor da Guarda Civil Municipal e o Corregedor Adjunto da Guarda Civil Municipal ser\u00e3o indicados pelo Chefe do Executivo, dentre servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 7, do N\u00edvel III, para o cargo de Corregedor da Guarda Civil Municipal e, a partir da Categoria 6, do N\u00edvel II para o cargo de Corregedor Adjunto da Guarda Civil Municipal, desde que sejam graduados por institui\u00e7\u00e3o de ensino reconhecida pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em qualquer \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o e n\u00e3o possuam san\u00e7\u00f5es administrativas e disciplinares nos \u00faltimos dois anos da data da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inspetor Geral da Guarda Civil Municipal ser\u00e1 indicado pelo Chefe do Executivo, dentre os servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 6, do N\u00edvel I.","id":9896490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspetor Geral da Guarda Civil Municipal ser\u00e1 indicado pelo Chefe do Executivo, dentre os servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 6, do N\u00edvel I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comandante Geral da Guarda Civil Municipal e o Subcomandante da Guarda Civil Municipal ser\u00e3o indicados pelo Chefe do Executivo, dentre servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, das Categorias 6 e 7, do N\u00edvel III, para o cargo de Comandante Geral da Guarda Civil Municipal e a partir da Categoria 5, do N\u00edvel II, para o cargo de Subcomandante da Guarda Civil Municipal, desde que sejam graduados por institui\u00e7\u00e3o de ensino reconhecida pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em qualquer \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o.","id":9896491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comandante Geral da Guarda Civil Municipal e o Subcomandante da Guarda Civil Municipal ser\u00e3o indicados pelo Chefe do Executivo, dentre servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, das Categorias 6 e 7, do N\u00edvel III, para o cargo de Comandante Geral da Guarda Civil Municipal e a partir da Categoria 5, do N\u00edvel II, para o cargo de Subcomandante da Guarda Civil Municipal, desde que sejam graduados por institui\u00e7\u00e3o de ensino reconhecida pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em qualquer \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inspetor Geral da Guarda Civil Municipal ser\u00e1 indicado pelo Chefe do Executivo, dentre os servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 4, do N\u00edvel I.","id":9896492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspetor Geral da Guarda Civil Municipal ser\u00e1 indicado pelo Chefe do Executivo, dentre os servidores ocupantes de cargos e titulares de empregos p\u00fablicos da carreira, a partir da Categoria 4, do N\u00edvel I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarulhos SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarulhos SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401979,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarulhos-sp-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2490119","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal no 9.551\/2011, a pr\u00e1tica de maus-tratos e crueldade contra animais receber\u00e1 a puni\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490559,"hashId":"be459d5adcb591483325ebff26a1a1ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 9.551\/2011, a pr\u00e1tica de maus-tratos e crueldade contra animais receber\u00e1 a puni\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9898638,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia, nos casos de maus-tratos que n\u00e3o gerem les\u00f5es.","id":9898634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia, nos casos de maus-tratos que n\u00e3o gerem les\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa, apenas nos casos que provoquem a morte do animal.","id":9898635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa, apenas nos casos que provoquem a morte do animal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o de seis meses, nos casos que levem o animal a \u00f3bito.","id":9898636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pris\u00e3o de seis meses, nos casos que levem o animal a \u00f3bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obrigat\u00f3rios, durante seis meses no canil da prefeitura.","id":9898637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obrigat\u00f3rios, durante seis meses no canil da prefeitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa, cujo valor varia de acordo com a gravidade dos maus-tratos.","id":9898638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa, cujo valor varia de acordo com a gravidade dos maus-tratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2490559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um col\u00e9gio realizou uma exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos de alunos, sobre curiosidades matem\u00e1ticas. Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o geral, os alunos que fizeram os 3 trabalhos, mais votados, ganharam, como pr\u00eamio, ingressos para um show, que foram distribu\u00eddos de forma diretamente proporcional ao n\u00famero de votos recebidos pelos trabalhos. Ao todo,\u2002foram\u2002distribu\u00eddos\u200218\u2002ingressos.\u2002Sabendo-se\u2002que o n\u00famero de votos recebidos pelo 1\u00b0, 2\u00b0 e 3\u00b0 trabalhos mais votados foi, respectivamente, 210, 180 e 150, o n\u00famero de ingressos recebido pelo aluno que teve seu trabalho mais votado foi","provas":[{"id":85497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-substituto-de-ensino-fundamental-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2491659,"hashId":"43e70292e7a9c8b53a25edb924aa43cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um col\u00e9gio realizou uma exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos de alunos, sobre curiosidades matem\u00e1ticas. Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o geral, os alunos que fizeram os 3 trabalhos, mais votados, ganharam, como pr\u00eamio, ingressos para um show, que foram distribu\u00eddos de forma diretamente proporcional ao n\u00famero de votos recebidos pelos trabalhos. Ao todo,\u2002foram\u2002distribu\u00eddos\u200218\u2002ingressos.\u2002Sabendo-se\u2002que o n\u00famero de votos recebidos pelo 1\u00b0, 2\u00b0 e 3\u00b0 trabalhos mais votados foi, respectivamente, 210, 180 e 150, o n\u00famero de ingressos recebido pelo aluno que teve seu trabalho mais votado foi<\/p>","resposta":9903731,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":9903730,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":9903731,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":9903732,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":9903733,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":9903734,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/2491659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00c1cido Asc\u00f3rbico, conhecido popularmente como Vitamina C, tem diversas fun\u00e7\u00f5es em nosso organismo, como atuar na absor\u00e7\u00e3o de ferro, por exemplo. De acordo com dados do site da Prefeitura de Presidente Prudente, em 10.01.2021, havia 2 ampolas de \u00c1cido Asc\u00f3rbico na UBS Jd. Belo Monte, 160 na UBS Jd. S\u00e3o Paulo, 10 na UBS Central e 170 na UBS Jd. Santana. O total de ampolas de \u00c1cido Asc\u00f3rbico dispon\u00edvel nessa data nas UBS citadas \u00e9 de","provas":[{"id":85484,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493852,"hashId":"f9807931fcfc86619a5e25335d56a899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00c1cido Asc\u00f3rbico, conhecido popularmente como Vitamina C, tem diversas fun\u00e7\u00f5es em nosso organismo, como atuar na absor\u00e7\u00e3o de ferro, por exemplo. De acordo com dados do <em>site <\/em>da Prefeitura de Presidente Prudente, em 10.01.2021, havia 2 ampolas de \u00c1cido Asc\u00f3rbico na UBS Jd. Belo Monte, 160 na UBS Jd. S\u00e3o Paulo, 10 na UBS Central e 170 na UBS Jd. Santana. O total de ampolas de \u00c1cido Asc\u00f3rbico dispon\u00edvel nessa data nas UBS citadas \u00e9 de<\/p>","resposta":9913306,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"330.","id":9913303,"corpo":"<p>330.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"332.","id":9913304,"corpo":"<p>332.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"340.","id":9913305,"corpo":"<p>340.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"342.","id":9913306,"corpo":"<p>342.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2493852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados do Portal da Transpar\u00eancia do munic\u00edpio de Presidente Prudente, um servidor efetivo contratado para o cargo de servi\u00e7os gerais teve os seguintes lan\u00e7amentos na sua folha de pagamento no m\u00eas de novembro de 2021: Sal\u00e1rio R$ 1.333,22; Abono R$ 255,00; Descontos R$ 186,65. De acordo com esses lan\u00e7amentos, esse servidor, no m\u00eas de novembro, recebeu um total de","provas":[{"id":85484,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493861,"hashId":"e3c89426920ed8074b9a2a476b9dbd64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados do Portal da Transpar\u00eancia do munic\u00edpio de Presidente Prudente, um servidor efetivo contratado para o cargo de servi\u00e7os gerais teve os seguintes lan\u00e7amentos na sua folha de pagamento no m\u00eas de novembro de 2021: Sal\u00e1rio R$ 1.333,22; Abono R$ 255,00; Descontos R$ 186,65. De acordo com esses lan\u00e7amentos, esse servidor, no m\u00eas de novembro, recebeu um total de<\/p>","resposta":9913344,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 891,57.","id":9913343,"corpo":"<p>R$ 891,57.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.401,57.","id":9913344,"corpo":"<p>R$ 1.401,57.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.588,22.","id":9913345,"corpo":"<p>R$ 1.588,22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.774,87.","id":9913346,"corpo":"<p>R$ 1.774,87.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2493861","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Lei N\u00ba 11.350\/2006, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85723,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494852,"hashId":"44ccc8bb64cac155262d04657bc5f2af","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a Lei N\u00ba 11.350\/2006, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9917690,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada uma atividade prec\u00edpua do Agente Comunit\u00e1rio de Endemias realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de campo para pesquisa entomol\u00f3gica, malacol\u00f3gica e coleta de reservat\u00f3rios de doen\u00e7as. ","id":9917689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 considerada uma atividade prec\u00edpua do Agente Comunit\u00e1rio de Endemias realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de campo para pesquisa entomol\u00f3gica, malacol\u00f3gica e coleta de reservat\u00f3rios de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cada 2 (dois) anos, os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e os Agentes de Combate \u00e0s Endemias frequentar\u00e3o cursos de aperfei\u00e7oamento.","id":9917690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 2 (dois) anos, os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e os Agentes de Combate \u00e0s Endemias frequentar\u00e3o cursos de aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um Agente de Combate de Endemias nunca pode participar de uma necropsia de animais com diagn\u00f3stico suspeito de zoonoses de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica.","id":9917691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Agente de Combate de Endemias nunca pode participar de uma necropsia de animais com diagn\u00f3stico suspeito de zoonoses de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, durante a visita domiciliar \u00e9 uma atividade t\u00edpica de um Agente de Combate \u00e0s Endemias. ","id":9917692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, durante a visita domiciliar \u00e9 uma atividade t\u00edpica de um Agente de Combate \u00e0s Endemias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades t\u00edpicas de um Agente de Combate de Endemias e de um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade s\u00e3o id\u00eanticas em qualquer comunidade.","id":9917693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades t\u00edpicas de um Agente de Combate de Endemias e de um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade s\u00e3o id\u00eanticas em qualquer comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 11.350\/2006","oab":false,"nome":"Lei 11.350\/2006","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407345,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-350-2006"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2494852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue as alternativas abaixo: I.Em per\u00edodos n\u00e3o epid\u00eamicos a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica deve investigar o caso para detectar o local prov\u00e1vel de infec\u00e7\u00e3o, no caso de suspeita de ser do pr\u00f3prio munic\u00edpio, solicitar \u00e0 equipe de controle vetorial pesquisa de Aedes aegypti na \u00e1rea. II.A Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica municipal deve acompanhar a curva dos casos, a tend\u00eancia e o perfil da doen\u00e7a, no \u00e2mbito do munic\u00edpio, desagregando as informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas por bairro. III.N\u00e3o \u00e9 responsabilidade da Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica estadual consolidar os dados do estado e produzir boletins mensais disponibilizando informa\u00e7\u00f5es para os munic\u00edpios e o p\u00fablico em geral. Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S)?","provas":[{"id":85723,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494860,"hashId":"2a820a52d0d1c7bd0f0eb2812b46c737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue as alternativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Em per\u00edodos n\u00e3o epid\u00eamicos a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica deve investigar o caso para detectar o local prov\u00e1vel de infec\u00e7\u00e3o, no caso de suspeita de ser do pr\u00f3prio munic\u00edpio, solicitar \u00e0 equipe de controle vetorial pesquisa de Aedes aegypti na \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica municipal deve acompanhar a curva dos casos, a tend\u00eancia e o perfil da doen\u00e7a, no \u00e2mbito do munic\u00edpio, desagregando as informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas por bairro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.N\u00e3o \u00e9 responsabilidade da Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica estadual consolidar os dados do estado e produzir boletins mensais disponibilizando informa\u00e7\u00f5es para os munic\u00edpios e o p\u00fablico em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S)?<\/p>","resposta":9917731,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, II.","id":9917727,"corpo":"<p>Apenas, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9917728,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas, I.","id":9917729,"corpo":"<p>Apenas, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9917730,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":9917731,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2494860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da classifica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, o Manual T\u00e9cnico de Or\u00e7amento (MTO) destaca as abordagens qualitativa e quantitativa das categorias de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. A primeira est\u00e1 mais associada \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do programa de trabalho e a segunda foca as dimens\u00f5es f\u00edsica e financeira da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e ambas contribuem com elementos anal\u00edticos do processo de aloca\u00e7\u00e3o de recursos. Das categorias classificat\u00f3rias da despesa abaixo, a que apresenta um item qualitativo e um quantitativo, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":82220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":2414238,"hashId":"0dc8380f594f11fbd3436292f36e3811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar da classifica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, o Manual T\u00e9cnico de Or\u00e7amento (MTO) destaca as abordagens qualitativa e quantitativa das categorias de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. A primeira est\u00e1 mais associada \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do programa de trabalho e a segunda foca as dimens\u00f5es f\u00edsica e financeira da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e ambas contribuem com elementos anal\u00edticos do processo de aloca\u00e7\u00e3o de recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das categorias classificat\u00f3rias da despesa abaixo, a que apresenta um item qualitativo e um quantitativo, respectivamente, \u00e9:<\/p>","resposta":9565063,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas prim\u00e1rias; modalidade de aplica\u00e7\u00e3o;","id":9565060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas prim\u00e1rias; modalidade de aplica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica; unidade or\u00e7ament\u00e1ria;","id":9565061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">categoria econ\u00f4mica; unidade or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesa de capital; elemento de despesa;","id":9565062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa de capital; elemento de despesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" fun\u00e7\u00e3o; grupo de natureza da despesa;","id":9565063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> fun\u00e7\u00e3o; grupo de natureza da despesa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesa corrente; programa.","id":9565064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa corrente; programa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcional","oab":false,"nome":"Funcional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411889,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcional"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2414238","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":83448,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2437519,"hashId":"138e1464a4a0cb423db2b2e92786e8a3","enunciado":"<p>A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9666834,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 um desd\u00e9m por parte da autora pelas pessoas que hoje alcan\u00e7am sucesso por meios que n\u00e3o sejam aqueles tradicionais, como a TV e as revistas.","id":9666830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um desd\u00e9m por parte da autora pelas pessoas que hoje alcan\u00e7am sucesso por meios que n\u00e3o sejam aqueles tradicionais, como a TV e as revistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autora critica aqueles que demonstram, ou fingem demonstrar, desconhecimento de personalidades famosas da atualidade.","id":9666831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autora critica aqueles que demonstram, ou fingem demonstrar, desconhecimento de personalidades famosas da atualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as celebridades de hoje s\u00e3o mais acess\u00edveis que as de antigamente, por ser mais f\u00e1cil que os f\u00e3s consigam se aproximar de seus \u00eddolos.","id":9666832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as celebridades de hoje s\u00e3o mais acess\u00edveis que as de antigamente, por ser mais f\u00e1cil que os f\u00e3s consigam se aproximar de seus \u00eddolos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fato de n\u00e3o termos mais a figura de uma miss na televis\u00e3o faz com que os tempos atuais sejam mais tristes que o s\u00e9culo passado.","id":9666833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de n\u00e3o termos mais a figura de uma <em>miss <\/em>na televis\u00e3o faz com que os tempos atuais sejam mais tristes que o s\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a falta de beleza ou aptid\u00e3o art\u00edstica n\u00e3o tira a import\u00e2ncia da fama ou riqueza alcan\u00e7ada, j\u00e1 que outras qualidades tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00e1lidas.","id":9666834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de beleza ou aptid\u00e3o art\u00edstica n\u00e3o tira a import\u00e2ncia da fama ou riqueza alcan\u00e7ada, j\u00e1 que outras qualidades tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00e1lidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 09.Voc\u00ea sabe que os anos est\u00e3o passando quando n\u00e3o identifica mais quem s\u00e3o as pessoas que a maioria da popula\u00e7\u00e3o admira. H\u00e1 um sem-n\u00famero de \u00eddolos populares que, se entrassem num elevador comigo, eu n\u00e3o faria ideia de quem seriam, enquanto, para seus f\u00e3s, compartilhar com eles os poucos segundos entre o t\u00e9rreo e o d\u00e9cimo andar ressignificaria a vida. Muitos artistas est\u00e3o neste exato instante quebrando recordes, fazendo lives acompanhadas por milh\u00f5es de seguidores, e, ao ouvir seus nomes pela primeira vez, eu talvez os confundisse com algum ex-colega de faculdade.Parece absurdo que algu\u00e9m nunca tenha escutado a respeito da cantora Anitta, por exemplo, mas, h\u00e1 pouco tempo, um advogado me perguntou quem era. Fiquei chocada. Questiono-me se \u00e9 poss\u00edvel jamais ter ouvido falar de Anitta. Foi a\u00ed que me dei conta de que eu estava caindo na armadilha comum de achar que, se algu\u00e9m ignora a exist\u00eancia de uma celebridade, n\u00e3o passa de um esnobe.Antigamente, as capas de revista consagravam carreiras. A televis\u00e3o era o eletrodom\u00e9stico mais importante da casa. Todo mundo conhecia o rei do i\u00ea i\u00ea i\u00ea, o gal\u00e3 da novela, a miss de cetro e coroa. Eram intoc\u00e1veis, distantes, quase sobrenaturais \u2014 pois raros.Hoje voc\u00ea grava um v\u00eddeo caseiro, posta na internet, cai nas gra\u00e7as de uns, viraliza e dentro de um ano pode estar morando numa mans\u00e3o, e quem vai dizer que o valor passou ao largo? Quase sempre o \u00eaxito vem do talento art\u00edstico, mas pode vir tamb\u00e9m do faro para tend\u00eancias, para criar conte\u00fado motivacional, para fazer dinheiro nas redes.N\u00f3s, os sobreviventes da era anal\u00f3gica, n\u00e3o conseguimos acompanhar tanta novidade circulando pelo palco digital. Eu j\u00e1 me perdoei por n\u00e3o conseguir estar informada sobre tudo e sobre todos, mesmo trabalhando num ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. De que planeta eu vim?De outro s\u00e9culo e deste aqui, vim l\u00e1 de tr\u00e1s e de hoje cedo, administro como posso o meu passado e este presente intenso, me espanto com a oferta atordoante de eventos e exist\u00eancias, tantas que nem todas s\u00e3o por mim assimiladas. N\u00e3o \u00e9 esnobismo, n\u00e3o; \u00e9 esse tempo agora, voraz.(Martha Medeiros. Tanto tudo. https:\/\/oglobo.globo.com, 14.11.2021. Adaptado)","id":536425,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Voc\u00ea sabe que os anos est\u00e3o passando quando n\u00e3o identifica mais quem s\u00e3o as pessoas que a maioria da popula\u00e7\u00e3o admira. H\u00e1 um sem-n\u00famero de \u00eddolos populares que, se entrassem num elevador comigo, eu n\u00e3o faria ideia de quem seriam, enquanto, para seus f\u00e3s, compartilhar com eles os poucos segundos entre o t\u00e9rreo e o d\u00e9cimo andar ressignificaria a vida. Muitos artistas est\u00e3o neste exato instante quebrando recordes, fazendo <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">lives <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">acompanhadas por milh\u00f5es de seguidores, e, ao ouvir seus nomes pela primeira vez, eu talvez os confundisse com algum ex-colega de faculdade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Parece absurdo que algu\u00e9m nunca tenha escutado a respeito da cantora Anitta, por exemplo, mas, h\u00e1 pouco tempo, um advogado me perguntou quem era. Fiquei chocada. Questiono-me se \u00e9 poss\u00edvel jamais ter ouvido falar de Anitta. Foi a\u00ed que me dei conta de que eu estava caindo na armadilha comum de achar que, se algu\u00e9m ignora a exist\u00eancia de uma celebridade, n\u00e3o passa de um esnobe.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antigamente, as capas de revista consagravam carreiras. A televis\u00e3o era o eletrodom\u00e9stico mais importante da casa. Todo mundo conhecia o rei do i\u00ea i\u00ea i\u00ea, o gal\u00e3 da novela, a <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">miss <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">de cetro e coroa. Eram intoc\u00e1veis, distantes, quase sobrenaturais \u2014 pois raros.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje voc\u00ea grava um v\u00eddeo caseiro, posta na internet, cai nas gra\u00e7as de uns, viraliza e dentro de um ano pode estar morando numa mans\u00e3o, e quem vai dizer que o valor passou ao largo? Quase sempre o \u00eaxito vem do talento art\u00edstico, mas pode vir tamb\u00e9m do faro para tend\u00eancias, para criar conte\u00fado motivacional, para fazer dinheiro nas redes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00f3s, os sobreviventes da era anal\u00f3gica, n\u00e3o conseguimos acompanhar tanta novidade circulando pelo palco digital. Eu j\u00e1 me perdoei por n\u00e3o conseguir estar informada sobre tudo e sobre todos, mesmo trabalhando num ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. De que planeta eu vim?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De outro s\u00e9culo e deste aqui, vim l\u00e1 de tr\u00e1s e de hoje cedo, administro como posso o meu passado e este presente intenso, me espanto com a oferta atordoante de eventos e exist\u00eancias, tantas que nem todas s\u00e3o por mim assimiladas. N\u00e3o \u00e9 esnobismo, n\u00e3o; \u00e9 esse tempo agora, voraz.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Martha Medeiros. <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tanto tudo<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">. https:\/\/oglobo.globo.com, 14.11.2021. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2437519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"De repente, descobriu uma placa\", a express\u00e3o \"De repente\" expressa ideia de: ","provas":[{"id":85723,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 11:51:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494827,"hashId":"3cb87b18376bb7d2e4ce07fdcc3c01d3","enunciado":"<p>No trecho: \"De repente, descobriu uma placa\", a express\u00e3o \"De repente\" expressa ideia de: <\/p>","resposta":9917582,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":9917578,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":9917579,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o. ","id":9917580,"corpo":"<p>Concess\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Causa.","id":9917581,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":9917582,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. O poder da do\u00e7uraO viajante caminhava pela estrada, quando observou o pequeno rio que come\u00e7ava t\u00edmido por entre as pedras. Foi seguindo-o por muito tempo. Aos poucos ele foi tomando volume e se tornando um rio maior.O viajante continuou a segui-lo. Bem mais adiante, o que era um pequeno rio se dividiu em dezenas de cachoeiras num espet\u00e1culo de \u00e1guas cantantes.A m\u00fasica das \u00e1guas atraiu mais o viajante que se aproximou e foi descendo pelas pedras, ao lado de uma das cachoeiras. Descobriu, finalmente, uma gruta. A natureza criara com paci\u00eancia caprichosas formas na gruta. Ele a foi adentrando, admirando sempre mais as pedras gastas pelo tempo.De repente, descobriu uma placa. Algu\u00e9m estivera ali antes dele. Com a lanterna, iluminou os versos que nela estavam escritos. Eram versos do grande escritor Tagore, pr\u00eamio Nobel de literatura de 1913: \"N\u00e3o foi o martelo que deixou perfeitas estas pedras, mas a \u00e1gua, com sua do\u00e7ura, sua dan\u00e7a, e sua can\u00e7\u00e3o. Onde a dureza s\u00f3 faz destruir, a suavidade consegue esculpir.\"Assim tamb\u00e9m acontece na vida. Existem pessoas que explodem por coisa nenhuma e que desejam tudo arrumar aos gritos e pancadas.E existem as pessoas suaves que sabem dosar a energia e tudo conseguem. S\u00e3o as criaturas que n\u00e3o falam muito, mas agem bastante. Enquanto muitos ainda se encontram \u00e0 mesa das discuss\u00f5es para a tomada de decis\u00f5es, elas j\u00e1 se encontram a postos, agindo. E conseguem modificar muitas coisas.(...)https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":542955,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(136, 136, 136);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poder da do\u00e7ura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O viajante caminhava pela estrada, quando observou o pequeno rio que come\u00e7ava t\u00edmido por entre as pedras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi seguindo-o por muito tempo. Aos poucos ele foi tomando volume e se tornando um rio maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O viajante continuou a segui-lo. Bem mais adiante, o que era um pequeno rio se dividiu em dezenas de cachoeiras num espet\u00e1culo de \u00e1guas cantantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica das \u00e1guas atraiu mais o viajante que se aproximou e foi descendo pelas pedras, ao lado de uma das cachoeiras. Descobriu, finalmente, uma gruta. A natureza criara com paci\u00eancia caprichosas formas na gruta. Ele a foi adentrando, admirando sempre mais as pedras gastas pelo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente, descobriu uma placa. Algu\u00e9m estivera ali antes dele. Com a lanterna, iluminou os versos que nela estavam escritos. Eram versos do grande escritor Tagore, pr\u00eamio Nobel de literatura de 1913: \"N\u00e3o foi o martelo que deixou perfeitas estas pedras, mas a \u00e1gua, com sua do\u00e7ura, sua dan\u00e7a, e sua can\u00e7\u00e3o. Onde a dureza s\u00f3 faz destruir, a suavidade consegue esculpir.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim tamb\u00e9m acontece na vida. Existem pessoas que explodem por coisa nenhuma e que desejam tudo arrumar aos gritos e pancadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E existem as pessoas suaves que sabem dosar a energia e tudo conseguem. S\u00e3o as criaturas que n\u00e3o falam muito, mas agem bastante. Enquanto muitos ainda se encontram \u00e0 mesa das discuss\u00f5es para a tomada de decis\u00f5es, elas j\u00e1 se encontram a postos, agindo. E conseguem modificar muitas coisas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de tempo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de tempo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409265,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2494827","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola de Ensino Fundamental, a inspetora de alunos Cristiane iniciou suas atividades recentemente, e tem observado que algumas crian\u00e7as chegam \u00e0 escola com hematomas e relatam que tais marcas foram causadas por seus pais; al\u00e9m disso, uma estudante relatou \u00e0 Cristiane que sofre situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sexual em sua casa. Ao ver tais situa\u00e7\u00f5es e ouvir esses relatos, Cristiane ficou em d\u00favida se deve informar esses casos \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da escola, pois acredita que os alunos deixar\u00e3o de confiar nela para expor seus segredos. \u00c9 correto afirmar que tendo como refer\u00eancia as fun\u00e7\u00f5es do inspetor de alunos e o artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o inspetor de alunos, ao informar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Escola os casos confirmados ou suspeitos de viol\u00eancia, neglig\u00eancia ou explora\u00e7\u00e3o ocorridas contra crian\u00e7as e adolescentes, est\u00e1 agindo","provas":[{"id":85482,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Inspetor de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 15:22:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2490519,"hashId":"f533ad2bf421ee880e61382ef3982d98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola de Ensino Fundamental, a inspetora de alunos Cristiane iniciou suas atividades recentemente, e tem observado que algumas crian\u00e7as chegam \u00e0 escola com hematomas e relatam que tais marcas foram causadas por seus pais; al\u00e9m disso, uma estudante relatou \u00e0 Cristiane que sofre situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sexual em sua casa. Ao ver tais situa\u00e7\u00f5es e ouvir esses relatos, Cristiane ficou em d\u00favida se deve informar esses casos \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da escola, pois acredita que os alunos deixar\u00e3o de confiar nela para expor seus segredos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que tendo como refer\u00eancia as fun\u00e7\u00f5es do inspetor de alunos e o artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o inspetor de alunos, ao informar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Escola os casos confirmados ou suspeitos de viol\u00eancia, neglig\u00eancia ou explora\u00e7\u00e3o ocorridas contra crian\u00e7as e adolescentes, est\u00e1 agindo<\/p>","resposta":9898481,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de forma equivocada, pois informar casos de viol\u00eancia e neglig\u00eancia ao gestor escolar poder\u00e1 colocar em risco a integridade f\u00edsica do inspetor, em virtude de repres\u00e1lias que sofrer\u00e1 da comunidade da escola que desejar\u00e1 saber quem relatou os fatos.","id":9898478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma equivocada, pois informar casos de viol\u00eancia e neglig\u00eancia ao gestor escolar poder\u00e1 colocar em risco a integridade f\u00edsica do inspetor, em virtude de repres\u00e1lias que sofrer\u00e1 da comunidade da escola que desejar\u00e1 saber quem relatou os fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de forma cuidadosa, por\u00e9m inadequada, visto que o sigilo em rela\u00e7\u00e3o ao que ouve dos estudantes deve prevalecer ante qualquer outra necessidade, e, assim, os alunos poder\u00e3o relatar a um adulto respons\u00e1vel aquilo que sofrem e sentem, sem que os adultos agressores saibam que relataram.","id":9898479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma cuidadosa, por\u00e9m inadequada, visto que o sigilo em rela\u00e7\u00e3o ao que ouve dos estudantes deve prevalecer ante qualquer outra necessidade, e, assim, os alunos poder\u00e3o relatar a um adulto respons\u00e1vel aquilo que sofrem e sentem, sem que os adultos agressores saibam que relataram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de modo precipitado, haja vista que os estudantes, por vezes, criam hist\u00f3rias, sendo que antes de comunicar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola, cabe \u00e0 inspetora conversar com as fam\u00edlias para investigar e confirmar se houve viol\u00eancia ou neglig\u00eancia contra os estudantes.","id":9898480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de modo precipitado, haja vista que os estudantes, por vezes, criam hist\u00f3rias, sendo que antes de comunicar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola, cabe \u00e0 inspetora conversar com as fam\u00edlias para investigar e confirmar se houve viol\u00eancia ou neglig\u00eancia contra os estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma \u00e9tica, pois \u00e9 dever de todos assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o direito \u00e0 vida, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 dignidade, ao respeito, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":9898481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma \u00e9tica, pois \u00e9 dever de todos assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o direito \u00e0 vida, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 dignidade, ao respeito, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de modo comprometedor, j\u00e1 que situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, neglig\u00eancia ou explora\u00e7\u00e3o contra crian\u00e7a devem ser investigadas por autoridade policial, e isso desobriga os profissionais da escola de comunicar \u00e0s autoridades os casos de que tenha conhecimento a esse respeito.","id":9898482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de modo comprometedor, j\u00e1 que situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, neglig\u00eancia ou explora\u00e7\u00e3o contra crian\u00e7a devem ser investigadas por autoridade policial, e isso desobriga os profissionais da escola de comunicar \u00e0s autoridades os casos de que tenha conhecimento a esse respeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2490519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao teste tubercul\u00ednico para diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar em crian\u00e7as e adolescentes negativos \u00e0 baciloscopia, Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 09:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2333307,"hashId":"fc9e9f558d5272742a8c9ba716b23eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao teste tubercul\u00ednico para diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar em crian\u00e7as e adolescentes negativos \u00e0 baciloscopia, Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9219208,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser interpretado como sugestivo de infec\u00e7\u00e3o por M. tuberculosis quando igual ou superior a 5 mm em crian\u00e7as n\u00e3o vacinadas com BCG, crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 mais de dois anos ou com qualquer condi\u00e7\u00e3o imunossupressora","id":9219208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser interpretado como sugestivo de infec\u00e7\u00e3o por<em> M. tuberculosis<\/em> quando igual ou superior a 5 mm em crian\u00e7as n\u00e3o vacinadas com BCG, crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 mais de dois anos ou com qualquer condi\u00e7\u00e3o imunossupressora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser interpretado como sugestivo de infec\u00e7\u00e3o por M. tuberculosis quando igual ou inferior a 2 mm em crian\u00e7as n\u00e3o vacinadas com BCG, crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 menos de dois anos ou com qualquer condi\u00e7\u00e3o imunossupressora","id":9219209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser interpretado como sugestivo de infec\u00e7\u00e3o por <em>M. tuberculosis<\/em> quando igual ou inferior a 2 mm em crian\u00e7as n\u00e3o vacinadas com BCG, crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 menos de dois anos ou com qualquer condi\u00e7\u00e3o imunossupressora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 menos de dois anos, considera-se sugestivo de infec\u00e7\u00e3o pelo M. tuberculosis prova tubercul\u00ednica com resultado igual ou menor do que 5 mm","id":9219210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 menos de dois anos, considera-se sugestivo de infec\u00e7\u00e3o pelo <em>M. tuberculosis<\/em> prova tubercul\u00ednica com resultado igual ou menor do que 5 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 menos de 1 ano, considera-se sugestivo de infec\u00e7\u00e3o pelo M. tuberculosis prova tubercul\u00ednica com resultado igual ou maior do que 5 mm","id":9219211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as vacinadas h\u00e1 menos de 1 ano, considera-se sugestivo de infec\u00e7\u00e3o pelo <em>M. tuberculosis<\/em> prova tubercul\u00ednica com resultado igual ou maior do que 5 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es falso-negativas podem ocorrer em indiv\u00edduos infectados por outras micobact\u00e9rias ou vacinados com BCG","id":9219212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es falso-negativas podem ocorrer em indiv\u00edduos infectados por outras micobact\u00e9rias ou vacinados com BCG<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25742,"slug":"tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as passagens do texto: \u2022 A cidade de Nasu, no Jap\u00e3o, recebe turistas diariamente em suas montanhas vulc\u00e2nicas... (1\u00b0 par\u00e1grafo) \u2022 Ela teria sido uma das cortes\u00e3s de Toba e usou artif\u00edcios para deix\u00e1-lo doente. (2\u00b0 par\u00e1grafo) As formas verbais destacadas expressam, correta e respectivamente:","provas":[{"id":84288,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25742,"slug":"tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-manutencao-e-conservacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 09:50:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502311,"hashId":"5f073ec1f5995ac3a3ce902b80bb40ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as passagens do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A cidade de Nasu, no Jap\u00e3o, <strong>recebe<\/strong> turistas diariamente em suas montanhas vulc\u00e2nicas... (1\u00b0 par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ela <strong>teria sido<\/strong> uma das cortes\u00e3s de Toba e usou artif\u00edcios para deix\u00e1-lo doente. (2\u00b0 par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais destacadas expressam, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":9949246,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o acabada; a\u00e7\u00e3o habitual.","id":9949242,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o acabada; a\u00e7\u00e3o habitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese; a\u00e7\u00e3o habitual.","id":9949243,"corpo":"<p>hip\u00f3tese; a\u00e7\u00e3o habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o acabada; hip\u00f3tese.","id":9949244,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o acabada; hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o habitual; a\u00e7\u00e3o acabada. ","id":9949245,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o habitual; a\u00e7\u00e3o acabada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o habitual; hip\u00f3tese.","id":9949246,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o habitual; hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 07. \u201cPedra da morte\u201d: Rel\u00edquia centen\u00e1ria aparece rachada e assusta japoneses __A cidade de Nasu, no Jap\u00e3o, recebe turistas diariamente em suas montanhas vulc\u00e2nicas, muitos querendo ver o que \u00e9 chamado de \u201ca pedra da morte\u201d \u2013 sessho-seki em japon\u00eas. No s\u00e1bado (05.03.2022), visitantes encontraram a famosa rocha partida em dois peda\u00e7os e, diante da cena e do nome pouco amig\u00e1vel do objeto, surgiu o medo de que alguma \u201cfor\u00e7a maligna\u201d tenha escapado de l\u00e1, teoria sustentada pela mitologia local.__Segundo a lenda, a sessho-seki \u00e9 o corpo transformado de Tamamo-no-Mae, mulher que participou de uma conspira\u00e7\u00e3o para matar Toba, imperador de 1107 a 1123. Ela teria sido uma das cortes\u00e3s de Toba e usou artif\u00edcios para deix\u00e1-lo doente.__Mais tarde, um astr\u00f3logo exp\u00f4s o que considera a verdadeira identidade de Tamamo-no-Mae: um esp\u00edrito na forma de uma raposa de sete caudas. Em outros per\u00edodos da hist\u00f3ria, o mesmo esp\u00edrito j\u00e1 teria se aproximado de outros l\u00edderes japoneses para prejudic\u00e1-los. Ap\u00f3s ser v\u00edtima da raposa, Toba enviou homens para mat\u00e1-la, mas ela encontrou ref\u00fagio se incrustando na pedra em Nasu.__Desde ent\u00e3o, diz a mitologia, a rocha passou a liberar um g\u00e1s venenoso que matava tudo o que tocava. Outra parte da lenda diz que um monge budista a exorcizou e destruiu, mas muitos japoneses n\u00e3o consideram esse trecho da hist\u00f3ria, por isso a \u201cpedra da morte\u201d nas montanhas Nasu \u00e9 considerada o objeto real da lenda.__Ao conhecer a hist\u00f3ria, fica mais f\u00e1cil entender o frenesi causado pela imagem da rocha partida. Muitos acreditam que o esp\u00edrito da raposa se libertou e est\u00e1 novamente vagando pelo Jap\u00e3o.(https:\/\/noticias.uol.com.br\/internacional, 09.03.2022. Adaptado)","id":543823,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03<\/strong> a <strong>07. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cPedra da morte\u201d: Rel\u00edquia centen\u00e1ria aparece <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>rachada e assusta japoneses <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A cidade de Nasu, no Jap\u00e3o, recebe turistas diariamente em suas montanhas vulc\u00e2nicas, muitos querendo ver o que \u00e9 chamado de \u201ca pedra da morte\u201d \u2013 <em>sessho-seki <\/em>em japon\u00eas. No s\u00e1bado (05.03.2022), visitantes encontraram a famosa rocha partida em dois peda\u00e7os e, diante da cena e do nome pouco amig\u00e1vel do objeto, surgiu o medo de que alguma \u201cfor\u00e7a maligna\u201d tenha escapado de l\u00e1, teoria sustentada pela mitologia local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Segundo a lenda, a<em> sessho-seki<\/em> \u00e9 o corpo transformado de Tamamo-no-Mae, mulher que participou de uma conspira\u00e7\u00e3o para matar Toba, imperador de 1107 a 1123. Ela teria sido uma das cortes\u00e3s de Toba e usou artif\u00edcios para deix\u00e1-lo doente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mais tarde, um astr\u00f3logo exp\u00f4s o que considera a verdadeira identidade de Tamamo-no-Mae: um esp\u00edrito na forma de uma raposa de sete caudas. Em outros per\u00edodos da hist\u00f3ria, o mesmo esp\u00edrito j\u00e1 teria se aproximado de outros l\u00edderes japoneses para prejudic\u00e1-los. Ap\u00f3s ser v\u00edtima da raposa, Toba enviou homens para mat\u00e1-la, mas ela encontrou ref\u00fagio se incrustando na pedra em Nasu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Desde ent\u00e3o, diz a mitologia, a rocha passou a liberar um g\u00e1s venenoso que matava tudo o que tocava. Outra parte da lenda diz que um monge budista a exorcizou e destruiu, mas muitos japoneses n\u00e3o consideram esse trecho da hist\u00f3ria, por isso a \u201cpedra da morte\u201d nas montanhas Nasu \u00e9 considerada o objeto real da lenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ao conhecer a hist\u00f3ria, fica mais f\u00e1cil entender o frenesi causado pela imagem da rocha partida. Muitos acreditam que o esp\u00edrito da raposa se libertou e est\u00e1 novamente vagando pelo Jap\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/noticias.uol.com.br\/internacional, 09.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2502311","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25749,"slug":"analista-legislativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do texto deixam evidente que o atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico","provas":[{"id":84280,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25749,"slug":"analista-legislativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 10:11:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2456334,"hashId":"abb5263ef5663e39bbf37a633775c053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es do texto deixam evidente que o atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico<\/p>","resposta":9745719,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 irrevers\u00edvel, e, portanto, n\u00e3o existe no momento nenhuma chance do Brasil de se reabilitar na ind\u00fastria e no agroneg\u00f3cio.","id":9745717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 irrevers\u00edvel, e, portanto, n\u00e3o existe no momento nenhuma chance do Brasil de se reabilitar na ind\u00fastria e no agroneg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"come\u00e7ou a se tornar preocupante com a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, j\u00e1 que o Brasil se encontra desabastecido de fertilizantes.","id":9745718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ou a se tornar preocupante com a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, j\u00e1 que o Brasil se encontra desabastecido de fertilizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem impactado negativamente a qualidade de vida das fam\u00edlias, acossadas entre a alta da infla\u00e7\u00e3o e as altas taxas de desemprego.","id":9745719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem impactado negativamente a qualidade de vida das fam\u00edlias, acossadas entre a alta da infla\u00e7\u00e3o e as altas taxas de desemprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstrava desacelera\u00e7\u00e3o acentuada antes da pandemia, mas o agroneg\u00f3cio vem colocando o pa\u00eds \u00e0 margem de problemas.","id":9745720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrava desacelera\u00e7\u00e3o acentuada antes da pandemia, mas o agroneg\u00f3cio vem colocando o pa\u00eds \u00e0 margem de problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"era previsto desde 2020, quando a produ\u00e7\u00e3o industrial come\u00e7ou a perder dinamismo, mas tende a reverter-se a partir de 2023.","id":9745721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">era previsto desde 2020, quando a produ\u00e7\u00e3o industrial come\u00e7ou a perder dinamismo, mas tende a reverter-se a partir de 2023.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10. Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC). O aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda- -feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar. O cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares. Alguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. (https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast <\/em>continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda- -feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Alguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2456334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25748,"slug":"analista-legislativo-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase final do texto \u2013 De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. \u2013 permite concluir corretamente que","provas":[{"id":84279,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25748,"slug":"analista-legislativo-area-historia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 10:26:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2456406,"hashId":"615a5c90ef42910d3c6b6287e6910404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase final do texto \u2013 De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. \u2013 permite concluir corretamente que<\/p>","resposta":9746066,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira exige cautela, uma vez que o cen\u00e1rio \u00e9 marcado por muitas incertezas.","id":9746066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira exige cautela, uma vez que o cen\u00e1rio \u00e9 marcado por muitas incertezas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ano de 2022 \u00e9 t\u00e3o at\u00edpico na economia que nenhum pa\u00eds do mundo ter\u00e1 espa\u00e7o para toler\u00e2ncia na \u00e1rea.","id":9746067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano de 2022 \u00e9 t\u00e3o at\u00edpico na economia que nenhum pa\u00eds do mundo ter\u00e1 espa\u00e7o para toler\u00e2ncia na \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade de erros na economia \u00e9 m\u00ednima, mas pode ocorrer em fun\u00e7\u00e3o da guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia.","id":9746068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de erros na economia \u00e9 m\u00ednima, mas pode ocorrer em fun\u00e7\u00e3o da guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a retomada da economia \u00e9 inevit\u00e1vel, o que certamente refletir\u00e1 em um cen\u00e1rio amistoso e sem erros.","id":9746069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retomada da economia \u00e9 inevit\u00e1vel, o que certamente refletir\u00e1 em um cen\u00e1rio amistoso e sem erros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a economia vive \u00e0s voltas com erros, o que dever\u00e1 ser comum principalmente com a press\u00e3o inflacion\u00e1ria.","id":9746070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a economia vive \u00e0s voltas com erros, o que dever\u00e1 ser comum principalmente com a press\u00e3o inflacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast<\/em> continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2456406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}