{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164840,"perPage":"100","pages":21649,"page":15024,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotina m\u00ednima para estudo radiol\u00f3gico de seios da face \u00e9:","provas":[{"id":22676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2013-ufrj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764202,"hashId":"ce780b68bdd5d3708385689f8b795da4","enunciado":"A rotina m\u00ednima para estudo radiol\u00f3gico de\r\nseios da face \u00e9:","resposta":2643307,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frontonaso e mentonaso","id":2643303,"corpo":"frontonaso e mentonaso","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hirtz, Reverchon e Towne,","id":2643304,"corpo":"hirtz, Reverchon e Towne,","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peril e Hirtz","id":2643305,"corpo":"peril e Hirtz","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reverchon e Towne","id":2643306,"corpo":"reverchon e Towne","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hirtz e Towne","id":2643307,"corpo":"hirtz e Towne","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325440,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/764202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase correta a respeito da urograia excretora.","provas":[{"id":22676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2013-ufrj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764228,"hashId":"3dfeaf18b918e72faa8444288b2d2571","enunciado":"Assinale a frase correta a respeito da urograia\r\nexcretora.","resposta":2643436,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A radiograia simples do abdome n\u00e3o deve ser feita de forma rotineira.","id":2643433,"corpo":"A radiograia simples do abdome n\u00e3o deve ser\r\nfeita de forma rotineira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os modernos equipamentos radiogr\u00e1icos atuais tornam desnecess\u00e1rio o preparo intestinal pr\u00e9vio.","id":2643434,"corpo":"Os modernos equipamentos radiogr\u00e1icos atuais\r\ntornam desnecess\u00e1rio o preparo intestinal pr\u00e9vio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso venoso da administra\u00e7\u00e3o do meio de contraste deve ser retirado logo ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o do meio de contraste.","id":2643435,"corpo":"O acesso venoso da administra\u00e7\u00e3o do meio de\r\ncontraste deve ser retirado logo ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o\r\ndo meio de contraste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante marcar o tempo nas radiograias a partir do inal da administra\u00e7\u00e3o do meio de contraste venoso.","id":2643436,"corpo":"\u00c9 importante marcar o tempo nas radiograias\r\na partir do inal da administra\u00e7\u00e3o do meio de\r\ncontraste venoso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade ao inal da obten\u00e7\u00e3o de uma radiograia p\u00f3s-miccional.","id":2643437,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade ao inal da obten\u00e7\u00e3o de uma\r\nradiograia p\u00f3s-miccional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325442,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/764228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica do Cr\u00e2nio, as diferentes sequ\u00eancias de exame tem diferentes indica\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2013-ufrj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764234,"hashId":"427a893fd34e835fbb782c0d65781a4b","enunciado":"Na Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica do Cr\u00e2nio, as diferentes\r\nsequ\u00eancias de exame tem diferentes indica\u00e7\u00f5es.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2643465,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Angiograia cerebral por RM n\u00e3o pode ser obtida sem uso do meio de contraste venoso.","id":2643463,"corpo":"A Angiograia cerebral por RM n\u00e3o pode ser\r\nobtida sem uso do meio de contraste venoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia GET2* tem como principal indica\u00e7\u00e3o o estudo dos tumores cerebrais.","id":2643464,"corpo":"A sequ\u00eancia GET2* tem como principal indica\u00e7\u00e3o\r\no estudo dos tumores cerebrais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica difus\u00e3o tem como principal indica\u00e7\u00e3o a suspeita de Acidente Vascular Isqu\u00eamico recente.","id":2643465,"corpo":"A t\u00e9cnica difus\u00e3o tem como principal indica\u00e7\u00e3o a\r\nsuspeita de Acidente Vascular Isqu\u00eamico recente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia T1 tem alta sensibilidade para caracteriza\u00e7\u00e3o do edema cerebral.","id":2643466,"corpo":"A sequ\u00eancia T1 tem alta sensibilidade para caracteriza\u00e7\u00e3o\r\ndo edema cerebral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia FLAIR \u00e9 a mais sens\u00edvel para caracterizar o edema vasog\u00eanico na isquemia recente.","id":2643467,"corpo":"A sequ\u00eancia FLAIR \u00e9 a mais sens\u00edvel para caracterizar\r\no edema vasog\u00eanico na isquemia recente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325442,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/764234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise por Tomograia Computadorizada do Abdome de um n\u00f3dulo do f\u00edgado deve ser feita de acordo com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos deinidos, visando ao diagn\u00f3stico correto. Neste caso:","provas":[{"id":22676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2013-ufrj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764236,"hashId":"f99091d99e0928a2cea6a17750841125","enunciado":"A an\u00e1lise por Tomograia Computadorizada do\r\nAbdome de um n\u00f3dulo do f\u00edgado deve ser feita de\r\nacordo com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos deinidos, visando ao\r\ndiagn\u00f3stico correto. Neste caso:","resposta":2643479,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos aparelho atuais de TC multidetectores n\u00e3o se torna necess\u00e1ria a obten\u00e7\u00e3o de imagens sem uso do meio de contraste venoso.","id":2643478,"corpo":"nos aparelho atuais de TC multidetectores n\u00e3o se\r\ntorna necess\u00e1ria a obten\u00e7\u00e3o de imagens sem uso\r\ndo meio de contraste venoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estudo din\u00e2mico trif\u00e1sico deve constar das fases sem contraste, arterial, portal, equil\u00edbrio e tardia.","id":2643479,"corpo":"o estudo din\u00e2mico trif\u00e1sico deve constar das fases\r\nsem contraste, arterial, portal, equil\u00edbrio e tardia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se realizar exame com t\u00e9cnicas de baixa dose sem e com contraste venoso.","id":2643480,"corpo":"deve-se realizar exame com t\u00e9cnicas de baixa\r\ndose sem e com contraste venoso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o correto diagn\u00f3stico, n\u00e3o se faz necess\u00e1ria a sequ\u00eancia tardia.","id":2643481,"corpo":"para o correto diagn\u00f3stico, n\u00e3o se faz necess\u00e1ria\r\na sequ\u00eancia tardia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estudo tomogr\u00e1ico do n\u00f3dulo hep\u00e1tico deve ser feito atrav\u00e9s do uso do meio de contraste administrado por via manual em veia calibrosa.","id":2643482,"corpo":"o estudo tomogr\u00e1ico do n\u00f3dulo hep\u00e1tico deve ser\r\nfeito atrav\u00e9s do uso do meio de contraste administrado\r\npor via manual em veia calibrosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325442,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/764236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios em conjunto:","provas":[{"id":22676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2013-ufrj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764241,"hashId":"762aa4da9a6bf72ddd0ede72cfccd8b0","enunciado":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal\r\ne aos Munic\u00edpios em conjunto:","resposta":2643501,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlar e iscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":2643498,"corpo":"controlar e iscalizar procedimentos, produtos e\r\nsubst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar normas para regular as rela\u00e7\u00f5es entre o SUS e os servi\u00e7os privados contratados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":2643499,"corpo":"elaborar normas para regular as rela\u00e7\u00f5es entre\r\no SUS e os servi\u00e7os privados contratados de\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identiicar estabelecimentos hospitalares de refer\u00eancia e gerir sistemas p\u00fablicos de alta complexidade, de refer\u00eancia estadual e regional.","id":2643500,"corpo":"identiicar estabelecimentos hospitalares de\r\nrefer\u00eancia e gerir sistemas p\u00fablicos de alta complexidade,\r\nde refer\u00eancia estadual e regional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar e coordenar o sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":2643501,"corpo":"organizar e coordenar o sistema de informa\u00e7\u00e3o\r\nem sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":2643502,"corpo":"planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e\r\nos servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os\r\np\u00fablicos de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325442,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/764241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual pode conter dispositivo autorizando a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657644,"hashId":"a8b10394f41eea4de0c7e460abdc5765","enunciado":"<p align=justify>A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual pode conter dispositivo autorizando\r\na abertura de cr\u00e9ditos suplementares e a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","resposta":2259358,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.","id":304827,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403974,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403978,"slug":"economia-e-financas-definicao-de-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/657644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de contas garantem que os registros nas contas de passivo financeiro representem obriga\u00e7\u00f5es que independam de registros no sistema or\u00e7ament\u00e1rio para sua realiza\u00e7\u00e3o ou pagamento.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657651,"hashId":"a0b56e6da623e951ddc897a3a5d6e0b1","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de contas garantem que os registros nas contas de\r\npassivo financeiro representem obriga\u00e7\u00f5es que independam de\r\nregistros no sistema or\u00e7ament\u00e1rio para sua realiza\u00e7\u00e3o ou\r\npagamento.<\/p>","resposta":2259372,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas e defini\u00e7\u00f5es relativas ao campo de aplica\u00e7\u00e3o e objeto da contabilidade p\u00fablica e empresarial, os fatos que afetam o patrim\u00f4nio dos entes p\u00fablicos e seus sistemas de contas e de controle, julgue os itens subsequentes.","id":304829,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas e defini\u00e7\u00f5es relativas ao campo de\r\naplica\u00e7\u00e3o e objeto da contabilidade p\u00fablica e empresarial, os fatos\r\nque afetam o patrim\u00f4nio dos entes p\u00fablicos e seus sistemas de\r\ncontas e de controle, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"},{"nome_clean":"Passivo Financeiro e Permanente","oab":false,"nome":"Passivo Financeiro e Permanente","pai":405712,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412187,"slug":"contabilidade-publica-passivo-financeiro-e-permanente"}],"slug":"contabilidade-publica\/657651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase do empenho da despesa, todos os credores da Uni\u00e3o recebem o documento denominado nota de empenho, pois n\u00e3o se empenha, simultaneamente, uma despesa para mais de um recebedor de recursos oriundos do caixa \u00fanico do tesouro.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657661,"hashId":"216054718253d696ee5bf203b6d5d25c","enunciado":"<p align=justify>Na fase do empenho da despesa, todos os credores da Uni\u00e3o\r\nrecebem o documento denominado nota de empenho, pois n\u00e3o\r\nse empenha, simultaneamente, uma despesa para mais de um\r\nrecebedor de recursos oriundos do caixa \u00fanico do tesouro.<\/p>","resposta":2259392,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.","id":304831,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/657661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da deprecia\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico constitui varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva no exerc\u00edcio da sua contabiliza\u00e7\u00e3o, evidenciando redu\u00e7\u00e3o do ativo em fun\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657672,"hashId":"74c26603d0db484ff1adfa54ef4cce56","enunciado":"<p align=justify>O registro da deprecia\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico constitui varia\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial diminutiva no exerc\u00edcio da sua contabiliza\u00e7\u00e3o,\r\nevidenciando redu\u00e7\u00e3o do ativo em fun\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o\r\nacumulada.<\/p>","resposta":2259414,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos demonstrativos cont\u00e1beis e registros previstos nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, na Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e na Lei de Responsabilidade Fiscal, julgue os itens que se seguem.","id":304833,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos demonstrativos cont\u00e1beis e registros previstos nas\r\nNormas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico,\r\nna Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e na Lei de Responsabilidade Fiscal, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/657672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aprecia\u00e7\u00e3o do texto do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria pelo Congresso Nacional, poder\u00e1 ser apresentada emenda que configure ren\u00fancia de receita, decorrente de projeto de lei de iniciativa do Legislativo.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657680,"hashId":"c097faf106a54ecaf47229804584b288","enunciado":"<p align=justify>Na aprecia\u00e7\u00e3o do texto do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria pelo\r\nCongresso Nacional, poder\u00e1 ser apresentada emenda que\r\nconfigure ren\u00fancia de receita, decorrente de projeto de lei de\r\niniciativa do Legislativo.<\/p>","resposta":2259430,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens subsecutivos.","id":304834,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico\r\nbrasileiro, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/657680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais suplementares t\u00eam vig\u00eancia limitada ao exerc\u00edcio financeiro em que foram abertos.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657687,"hashId":"d3f3caf48e11afc73605e486e1093bf1","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais suplementares t\u00eam vig\u00eancia limitada ao\r\nexerc\u00edcio financeiro em que foram abertos.<\/p>","resposta":2259444,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Previstos na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais visam atender a despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na lei or\u00e7ament\u00e1ria. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":304836,"enunciado":"<p align=justify>Previstos na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais visam\r\natender a despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na\r\nlei or\u00e7ament\u00e1ria. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/657687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o aberta aos escolhidos e convidados, em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas, que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para a execu\u00e7\u00e3o do objeto do certame.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657708,"hashId":"6e01dc4fbba0043f69516f8dbfab47b3","enunciado":"<p align=justify>Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o aberta aos escolhidos\r\ne convidados, em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas, que, na fase inicial\r\nde habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos\r\nm\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para a execu\u00e7\u00e3o do\r\nobjeto do certame.<\/p>","resposta":2259487,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, Lei do Preg\u00e3o e Lei de Responsabilidade na Gest\u00e3o Fiscal, julgue os itens a seguir.","id":304841,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, Lei do Preg\u00e3o e Lei de\r\nResponsabilidade na Gest\u00e3o Fiscal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/657708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria, elaborada de acordo com as normas da Lei de Responsabilidade na Gest\u00e3o Fiscal, registrar\u00e1 dota\u00e7\u00e3o para investimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro que n\u00e3o esteja previsto no plano plurianual ou em lei que autorize a sua inclus\u00e3o.","provas":[{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":657710,"hashId":"85c2c89008b12f4c3e378aaa7175d4aa","enunciado":"<p align=justify>A lei or\u00e7ament\u00e1ria, elaborada de acordo com as normas da Lei\r\nde Responsabilidade na Gest\u00e3o Fiscal, registrar\u00e1 dota\u00e7\u00e3o para\r\ninvestimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro\r\nque n\u00e3o esteja previsto no plano plurianual ou em lei que\r\nautorize a sua inclus\u00e3o.<\/p>","resposta":2259491,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, Lei do Preg\u00e3o e Lei de Responsabilidade na Gest\u00e3o Fiscal, julgue os itens a seguir.","id":304841,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, Lei do Preg\u00e3o e Lei de\r\nResponsabilidade na Gest\u00e3o Fiscal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/657710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento da comunica\u00e7\u00e3o organizacional requer como primeira etapa a realiza\u00e7\u00e3o interna de um brainstorm, com a participa\u00e7\u00e3o dos ocupantes dos cargos diretivos para que a pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o saiba, com anteced\u00eancia, que imagem de si pr\u00f3pria deseja ver refletida nos seus p\u00fablicos, por meio de sucessivas pesquisas de opini\u00e3o.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657715,"hashId":"d7df522d6411c012d6416b3ec8bb6b35","enunciado":"<p align=justify>O planejamento da comunica\u00e7\u00e3o organizacional requer como\r\nprimeira etapa a realiza\u00e7\u00e3o interna de um brainstorm, com a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o dos ocupantes dos cargos diretivos para que a\r\npr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o saiba, com anteced\u00eancia, que imagem de\r\nsi pr\u00f3pria deseja ver refletida nos seus p\u00fablicos, por meio de\r\nsucessivas pesquisas de opini\u00e3o.<\/p>","resposta":2259501,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a defini\u00e7\u00f5es de p\u00fablico, pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica e pesquisa de mercado na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":304843,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a defini\u00e7\u00f5es de p\u00fablico, pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica\r\ne pesquisa de mercado na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/657715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, o papel da assessoria de imprensa \u00e9 cuidar da administra\u00e7\u00e3o do fluxo de informa\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre fontes de informa\u00e7\u00e3o e imprensa, n\u00e3o lhe competindo se envolver com a vis\u00e3o de neg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o ser esta uma fun\u00e7\u00e3o gerencial.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657718,"hashId":"aa6492695ee421560283d62b2c3e992a","enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, o papel da assessoria de imprensa \u00e9 cuidar\r\nda administra\u00e7\u00e3o do fluxo de informa\u00e7\u00e3o e do relacionamento\r\nentre fontes de informa\u00e7\u00e3o e imprensa, n\u00e3o lhe competindo se\r\nenvolver com a vis\u00e3o de neg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o ser\r\nesta uma fun\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","resposta":2259507,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da assessoria de imprensa, julgue os itens seguintes.","id":304844,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da assessoria de imprensa, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/657718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Marketing \u00e9 um processo que envolve cria\u00e7\u00e3o, oferta, livre negocia\u00e7\u00e3o e entrega de valor ao cliente, sendo este valor para o cliente a diferen\u00e7a por ele percebida entre os benef\u00edcios obtidos e os custos envolvidos.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657722,"hashId":"19905d458b6fccc92398d83c8d298e7d","enunciado":"<p align=justify>Marketing \u00e9 um processo que envolve cria\u00e7\u00e3o, oferta, livre\r\nnegocia\u00e7\u00e3o e entrega de valor ao cliente, sendo este valor para\r\no cliente a diferen\u00e7a por ele percebida entre os benef\u00edcios\r\nobtidos e os custos envolvidos.<\/p>","resposta":2259514,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, tendo como base as pr\u00e1ticas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, recursos humanos e instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o externa e interna.","id":304845,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, tendo como base as pr\u00e1ticas de rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, recursos humanos e instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o externa\r\ne interna.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/657722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de jornalismo e de assessoria de imprensa, por n\u00e3o se aterem diretamente a assuntos relacionados com a imagem corporativa da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o integram o composto de comunica\u00e7\u00e3o institucional, exclusividade da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657723,"hashId":"b854c4bfa2344706eae99d8f0b174180","enunciado":"<p align=justify>As atividades de jornalismo e de assessoria de imprensa, por\r\nn\u00e3o se aterem diretamente a assuntos relacionados com a\r\nimagem corporativa da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o integram o composto\r\nde comunica\u00e7\u00e3o institucional, exclusividade da \u00e1rea de\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","resposta":2259517,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, tendo como base as pr\u00e1ticas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, recursos humanos e instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o externa e interna.","id":304845,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, tendo como base as pr\u00e1ticas de rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, recursos humanos e instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o externa\r\ne interna.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/657723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sintonia hist\u00f3rica entre as forma\u00e7\u00f5es acad\u00eamica, mercadol\u00f3gica, organizacional e, sobretudo, legal, fez que as atividades de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas fossem estritamente desempenhadas por profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, n\u00e3o lhes competindo envolver-se com itens do composto de marketing nem competindo aos profissionais de marketing assumir a fun\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o institucional da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657724,"hashId":"bcbacbfc573f59bfd89ba383df024a26","enunciado":"<p align=justify>A sintonia hist\u00f3rica entre as forma\u00e7\u00f5es acad\u00eamica,\r\nmercadol\u00f3gica, organizacional e, sobretudo, legal, fez que as\r\natividades de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas fossem estritamente\r\ndesempenhadas por profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, n\u00e3o lhes\r\ncompetindo envolver-se com itens do composto de marketing\r\nnem competindo aos profissionais de marketing assumir a\r\nfun\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o institucional da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2259519,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, tendo como base as pr\u00e1ticas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, recursos humanos e instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o externa e interna.","id":304845,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, tendo como base as pr\u00e1ticas de rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, recursos humanos e instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o externa\r\ne interna.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/657724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a prote\u00e7\u00e3o do consumidor mediante a presen\u00e7a do Estado no mercado de consumo.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657732,"hashId":"6b9884f079a0d85c4dda3b671fce6126","enunciado":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o do consumidor mediante a presen\u00e7a do Estado no\r\nmercado de consumo.<\/p>","resposta":2259534,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo tem por objetivos o atendimento das necessidades dos consumidores; o respeito \u00e0 sua dignidade, sa\u00fade e seguran\u00e7a; a prote\u00e7\u00e3o de seus interesses econ\u00f4micos; a melhoria da sua qualidade de vida; e a transpar\u00eancia e harmonia das rela\u00e7\u00f5es de consumo. O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC) consiste, tamb\u00e9m, em mecanismo de prote\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de consumo. Os princ\u00edpios constantes do CDC incluem","id":304847,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo tem por objetivos o\r\natendimento das necessidades dos consumidores; o respeito \u00e0 sua\r\ndignidade, sa\u00fade e seguran\u00e7a; a prote\u00e7\u00e3o de seus interesses\r\necon\u00f4micos; a melhoria da sua qualidade de vida; e a transpar\u00eancia\r\ne harmonia das rela\u00e7\u00f5es de consumo. O C\u00f3digo de Defesa do\r\nConsumidor (CDC) consiste, tamb\u00e9m, em mecanismo de prote\u00e7\u00e3o\r\ndas rela\u00e7\u00f5es de consumo. Os princ\u00edpios constantes do CDC incluem<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406885,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-principios-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/657732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preced\u00eancia entre os ministros de Estado \u00e9 determinada pelo crit\u00e9rio de cria\u00e7\u00e3o do respectivo minist\u00e9rio, a qual deve ser estabelecida conforme \u00e0 seguinte ordem: Justi\u00e7a, Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Fazenda, Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Transportes, Trabalho e Previd\u00eancia Social, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, Minas e Energia, Planejamento, Comunica\u00e7\u00f5es, Agricultura, Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657738,"hashId":"184b782d1dd07907b3ebc89935bb92e9","enunciado":"<p align=justify>A preced\u00eancia entre os ministros de Estado \u00e9 determinada pelo\r\ncrit\u00e9rio de cria\u00e7\u00e3o do respectivo minist\u00e9rio, a qual deve ser\r\nestabelecida conforme \u00e0 seguinte ordem: Justi\u00e7a, Rela\u00e7\u00f5es\r\nExteriores, Fazenda, Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Transportes, Trabalho\r\ne Previd\u00eancia Social, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, Minas e Energia,\r\nPlanejamento, Comunica\u00e7\u00f5es, Agricultura, Ex\u00e9rcito, Marinha\r\ne Aeron\u00e1utica.<\/p>","resposta":2259547,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas de cerimonial p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 ordem de preced\u00eancia das autoridades.","id":304849,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas de cerimonial p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens, relativos \u00e0 ordem de preced\u00eancia das autoridades.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/657738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na implanta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o determinados o respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o de todo o processo da organiza\u00e7\u00e3o do evento e os procedimentos que ser\u00e3o adotados nesse processo.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657743,"hashId":"1448b3aa43a7b8c1d47d70ce769ed1b7","enunciado":"<p align=justify>Na implanta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o determinados o respons\u00e1vel pela\r\ncoordena\u00e7\u00e3o de todo o processo da organiza\u00e7\u00e3o do evento e os\r\nprocedimentos que ser\u00e3o adotados nesse processo.<\/p>","resposta":2259557,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento e organiza\u00e7\u00e3o de eventos, julgue os itens que se seguem.","id":304850,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de planejamento e organiza\u00e7\u00e3o de eventos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/657743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo de viabilidade \u00e9 o processo de acompanhamento do progresso de um evento por meio dos v\u00e1rios est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o e caracteriza-se por possibilitar o ajuste dos fatores que determinam o evento.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657747,"hashId":"46cab3d49f2f82c7147d19c97adf540a","enunciado":"<p align=justify>O estudo de viabilidade \u00e9 o processo de acompanhamento do\r\nprogresso de um evento por meio dos v\u00e1rios est\u00e1gios de\r\nexecu\u00e7\u00e3o e caracteriza-se por possibilitar o ajuste dos fatores\r\nque determinam o evento.<\/p>","resposta":2259565,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de um evento consiste em um processo de observa\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o e monitora\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, a fim de se mensurarem seus resultados de forma precisa. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o de eventos e dos instrumentos de controle de sua avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":304851,"enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de um evento consiste em um processo de observa\u00e7\u00e3o,\r\nmensura\u00e7\u00e3o e monitora\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, a fim de se mensurarem seus\r\nresultados de forma precisa. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o de eventos e\r\ndos instrumentos de controle de sua avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/657747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defesa dos direitos do consumidor deve ser facilitada, incluindo a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova a seu favor no processo penal quando, a crit\u00e9rio do juiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657760,"hashId":"17187f47efa7091f5a08c89c2038aa6f","enunciado":"<p align=justify>A defesa dos direitos do consumidor deve ser facilitada,\r\nincluindo a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova a seu favor no processo\r\npenal quando, a crit\u00e9rio do juiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o\r\napresentada.<\/p>","resposta":2259591,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do CDC, julgue os itens subsequentes.","id":304854,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do CDC, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova","oab":true,"nome":"Da facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406899,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-facilitacao-da-defesa-de-seus-direitos-inclusive-com-a-inversao-do-onus-da-prova"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/657760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que apostam em uma comunica\u00e7\u00e3o organizacional transparente, estabelecendo um di\u00e1logo claro e constante com seus p\u00fablicos de interesse como forma de agregar valor ao seu produto ou servi\u00e7o t\u00eam maiores possibilidades de permanecer no mercado, ampliar o leque de atua\u00e7\u00e3o, conseguir maior participa\u00e7\u00e3o e aumentar a lucratividade. Por essa raz\u00e3o, essas institui\u00e7\u00f5es devem investir mais em campanhas publicit\u00e1rias e marketing que em assessoria de imprensa.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657764,"hashId":"99128d6bf61e466d2fe1646ebbf25f1e","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es que apostam em uma comunica\u00e7\u00e3o\r\norganizacional transparente, estabelecendo um di\u00e1logo claro e\r\nconstante com seus p\u00fablicos de interesse como forma de\r\nagregar valor ao seu produto ou servi\u00e7o t\u00eam maiores\r\npossibilidades de permanecer no mercado, ampliar o leque\r\nde atua\u00e7\u00e3o, conseguir maior participa\u00e7\u00e3o e aumentar a\r\nlucratividade. Por essa raz\u00e3o, essas institui\u00e7\u00f5es devem investir\r\nmais em campanhas publicit\u00e1rias e marketing que em\r\nassessoria de imprensa.<\/p>","resposta":2259599,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de lobby, fun\u00e7\u00f5es, atividades e rela\u00e7\u00f5es com o governo e com a imprensa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304855,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de lobby, fun\u00e7\u00f5es, atividades e rela\u00e7\u00f5es com o governo\r\ne com a imprensa, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/657764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A impossibilidade de feedback no processo de comunica\u00e7\u00e3o funcionalista foi um dos pontos mais atacados pelos te\u00f3ricos que vieram depois dos pensadores da Escola de Chicago, a exemplo dos integrantes da corrente inglesa intitulada Estudos Culturais.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657766,"hashId":"bcb3b5f00e655568d7bc2c6b4ef3ce1b","enunciado":"<p align=justify>A impossibilidade de feedback no processo de comunica\u00e7\u00e3o\r\nfuncionalista foi um dos pontos mais atacados pelos te\u00f3ricos\r\nque vieram depois dos pensadores da Escola de Chicago, a\r\nexemplo dos integrantes da corrente inglesa intitulada Estudos\r\nCulturais.<\/p>","resposta":2259603,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias da comunica\u00e7\u00e3o, principais correntes e pensadores, julgue os itens seguintes.","id":304856,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias da comunica\u00e7\u00e3o, principais correntes e\r\npensadores, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/657766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o pode ser definida como o n\u00edvel de sentimento de uma pessoa depois de comparar o desempenho (ou resultado) de um produto com a expectativa que tinha sobre ele antes de adquiri-lo.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657777,"hashId":"41b2da5cb45ff0641ff112f4b89392fc","enunciado":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o pode ser definida como o n\u00edvel de sentimento de\r\numa pessoa depois de comparar o desempenho (ou resultado)\r\nde um produto com a expectativa que tinha sobre ele antes de\r\nadquiri-lo.<\/p>","resposta":2259624,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas no\u00e7\u00f5es de marketing s\u00e3o essenciais para a gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o nas empresas e organiza\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304858,"enunciado":"<p align=justify>Algumas no\u00e7\u00f5es de marketing s\u00e3o essenciais para a gest\u00e3o da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o nas empresas e organiza\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia a esse\r\nassunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/657777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As raz\u00f5es que justificam a tomada de decis\u00e3o devem ser t\u00e3o importantes quanto as que justificam a tomada da n\u00e3o decis\u00e3o, levando-se em considera\u00e7\u00e3o aspectos como poder, influ\u00eancia, autoridade, vantagens, desvantagens e circunst\u00e2ncias.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657780,"hashId":"d08bb2aaeb9f69f9ebba34eb0edc97d0","enunciado":"<p align=justify>As raz\u00f5es que justificam a tomada de decis\u00e3o devem ser t\u00e3o\r\nimportantes quanto as que justificam a tomada da n\u00e3o decis\u00e3o,\r\nlevando-se em considera\u00e7\u00e3o aspectos como poder, influ\u00eancia,\r\nautoridade, vantagens, desvantagens e circunst\u00e2ncias.<\/p>","resposta":2259630,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":304859,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00e3o, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"}],"slug":"administracao-geral\/657780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o","id":10222},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta de rotina de substitui\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e a destrui\u00e7\u00e3o de um equipamento, ocasionada pela inexist\u00eancia dessa rotina, s\u00e3o consideradas amea\u00e7as no gerenciamento de risco e devem ser tratadas, ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos de hardware possivelmente afetados, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es descritas na NBR ISO\/IEC n.\u00ba 15.408.","provas":[{"id":18963,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o","id":10222},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao-area-do-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33741,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-engenharia-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33742,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":657783,"hashId":"1be6d5577e2c456864a7f8a5c133fce9","enunciado":"<p align=justify>A falta de rotina de substitui\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e a destrui\u00e7\u00e3o de um\r\nequipamento, ocasionada pela inexist\u00eancia dessa rotina, s\u00e3o\r\nconsideradas amea\u00e7as no gerenciamento de risco e devem ser\r\ntratadas, ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos de hardware\r\npossivelmente afetados, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\r\ndescritas na NBR ISO\/IEC n.\u00ba 15.408.<\/p>","resposta":2259637,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2259636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2259637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":304860,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/657783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esfor\u00e7o cortante m\u00e1ximo ocorre no apoio P2.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660014,"hashId":"308931b70d211ac4508418b42db656c5","enunciado":"<p align=justify>O esfor\u00e7o cortante m\u00e1ximo ocorre no apoio P2.<\/p>","resposta":2265186,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura e nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":305464,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19057\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na figura e nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/660014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sondagem \u00e0 percuss\u00e3o, por meio de correla\u00e7\u00e3o, permite medir as mesmas propriedades do solo determinadas pelos ensaios de palheta e Piezocone.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660016,"hashId":"baaa44f015b61a6ef1baab51a4116b58","enunciado":"<p align=justify>A sondagem \u00e0 percuss\u00e3o, por meio de correla\u00e7\u00e3o, permite\r\nmedir as mesmas propriedades do solo determinadas pelos\r\nensaios de palheta e Piezocone.<\/p>","resposta":2265191,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante os estudos geot\u00e9cnicos do solo de uma regi\u00e3o em que ser\u00e1 realizada uma terraplanagem, foram realizados os seguintes testes: \u2022 sondagem \u00e0 percuss\u00e3o; \u2022 ensaio de palheta (Vane test); \u2022 ensaio de Piezocone. Julgue os itens subsecutivos, com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima.","id":305465,"enunciado":"<P align=justify>Durante os estudos geot\u00e9cnicos do solo de uma regi\u00e3o em que ser\u00e1 realizada uma terraplanagem, foram realizados os seguintes testes: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 sondagem \u00e0 percuss\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 ensaio de palheta (Vane test); <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 ensaio de Piezocone. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subsecutivos, com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/660016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro no di\u00e1rio de obras do erro de projeto transfere a responsabilidade do desmoronamento para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660018,"hashId":"16656b01552610a3b7b180583f79fc36","enunciado":"<p align=justify>O registro no di\u00e1rio de obras do erro de projeto transfere a\r\nresponsabilidade do desmoronamento para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2265195,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma per\u00edcia em determinada obra, em que um viaduto entrou em colapso e desmoronou antes da entrega, foi constatado que o engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra foi negligente no controle da execu\u00e7\u00e3o do concreto. Al\u00e9m disso, verificou-se que o engenheiro respons\u00e1vel pela per\u00edcia possuia forma\u00e7\u00e3o apenas em engenharia mec\u00e2nica. Por fim, foi constatado erro de projeto estrutural, relatado no di\u00e1rio de obras pelo pr\u00f3prio engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico, por\u00e9m, a fiscaliza\u00e7\u00e3o determinou a continuidade dos trabalhos sem consulta ao projetista ou altera\u00e7\u00e3o do projeto. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305466,"enunciado":"<p align=justify><P>Durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma per\u00edcia em determinada obra, em que um viaduto entrou em colapso e desmoronou antes da entrega, foi constatado que o engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra foi negligente no controle da execu\u00e7\u00e3o do concreto. Al\u00e9m disso, verificou-se que o engenheiro respons\u00e1vel pela per\u00edcia possuia forma\u00e7\u00e3o apenas em engenharia mec\u00e2nica. Por fim, foi constatado erro de projeto estrutural, relatado no di\u00e1rio de obras pelo pr\u00f3prio engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico, por\u00e9m, a fiscaliza\u00e7\u00e3o determinou a continuidade dos trabalhos sem consulta ao projetista ou altera\u00e7\u00e3o do projeto. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A per\u00edcia pode ser considerada nula de pleno direito.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660020,"hashId":"09da844d0e4bb406ba6b14347443b755","enunciado":"<p align=justify>A per\u00edcia pode ser considerada nula de pleno direito.<\/p>","resposta":2265198,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma per\u00edcia em determinada obra, em que um viaduto entrou em colapso e desmoronou antes da entrega, foi constatado que o engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra foi negligente no controle da execu\u00e7\u00e3o do concreto. Al\u00e9m disso, verificou-se que o engenheiro respons\u00e1vel pela per\u00edcia possuia forma\u00e7\u00e3o apenas em engenharia mec\u00e2nica. Por fim, foi constatado erro de projeto estrutural, relatado no di\u00e1rio de obras pelo pr\u00f3prio engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico, por\u00e9m, a fiscaliza\u00e7\u00e3o determinou a continuidade dos trabalhos sem consulta ao projetista ou altera\u00e7\u00e3o do projeto. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305466,"enunciado":"<p align=justify><P>Durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma per\u00edcia em determinada obra, em que um viaduto entrou em colapso e desmoronou antes da entrega, foi constatado que o engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra foi negligente no controle da execu\u00e7\u00e3o do concreto. Al\u00e9m disso, verificou-se que o engenheiro respons\u00e1vel pela per\u00edcia possuia forma\u00e7\u00e3o apenas em engenharia mec\u00e2nica. Por fim, foi constatado erro de projeto estrutural, relatado no di\u00e1rio de obras pelo pr\u00f3prio engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico, por\u00e9m, a fiscaliza\u00e7\u00e3o determinou a continuidade dos trabalhos sem consulta ao projetista ou altera\u00e7\u00e3o do projeto. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equipamento utilizado para medir o IGG \u00e9 o perfil\u00f3grafo.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660024,"hashId":"b81825b9523c1ad55d7437943b2216af","enunciado":"<p align=justify>O equipamento utilizado para medir o IGG \u00e9 o perfil\u00f3grafo.<\/p>","resposta":2265207,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a inspe\u00e7\u00e3o de uma rodovia em pavimento flex\u00edvel antigo, algumas patologias foram verificadas. O relat\u00f3rio da equipe t\u00e9cnica mostrou que o \u00edndice de irregularidade internacional &#8213; IRI (international roughness index) do pavimento inspecionado variou de 2,5 a 6,0. Constava ainda no relat\u00f3rio que o \u00edndice de gravidade global (IGG) foi utilizado tamb\u00e9m na avalia\u00e7\u00e3o do pavimento, e que trincas do tipo couro de jacar\u00e9 foram observadas ao longo do trecho. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir.","id":305467,"enunciado":"<p align=justify><P>Durante a inspe\u00e7\u00e3o de uma rodovia em pavimento flex\u00edvel antigo, algumas patologias foram verificadas. O relat\u00f3rio da equipe t\u00e9cnica mostrou que o \u00edndice de irregularidade internacional &#8213; IRI (international roughness index) do pavimento inspecionado variou de 2,5 a 6,0. Constava ainda no relat\u00f3rio que o \u00edndice de gravidade global (IGG) foi utilizado tamb\u00e9m na avalia\u00e7\u00e3o do pavimento, e que trincas do tipo couro de jacar\u00e9 foram observadas ao longo do trecho. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/660024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0s caracter\u00edsticas de temporariedade da sinaliza\u00e7\u00e3o de obras e de durabilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o de solo, alguns aspectos como a dura\u00e7\u00e3o da obra, a vida \u00fatil do pavimento colocado para desvios de pista e o volume de tr\u00e2nsito devem ser considerados para a escolha dos materiais utilizados na sinaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660037,"hashId":"23c27628b7ae44ec39f2fdc0e78e4c34","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0s caracter\u00edsticas de temporariedade da sinaliza\u00e7\u00e3o de\r\nobras e de durabilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o de solo, alguns aspectos\r\ncomo a dura\u00e7\u00e3o da obra, a vida \u00fatil do pavimento colocado\r\npara desvios de pista e o volume de tr\u00e2nsito devem ser\r\nconsiderados para a escolha dos materiais utilizados na\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2265232,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de obras, ao controle de trafego e a vari\u00e1veis fundamentais do fluxo de tr\u00e1fego e suas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305472,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de obras, ao controle\r\nde trafego e a vari\u00e1veis fundamentais do fluxo de tr\u00e1fego e suas\r\nrela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/660037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A densidade de uma via aumenta com a diminui\u00e7\u00e3o da velocidade dos ve\u00edculos. Para vias com acessos controlados, a rela\u00e7\u00e3o entre velocidade e densidade pode ser representada na forma linear.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660039,"hashId":"1cf58f1a8695dae5313656d59e8ae6bd","enunciado":"<p align=justify>A densidade de uma via aumenta com a diminui\u00e7\u00e3o da\r\nvelocidade dos ve\u00edculos. Para vias com acessos controlados, a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre velocidade e densidade pode ser representada na\r\nforma linear.<\/p>","resposta":2265236,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de obras, ao controle de trafego e a vari\u00e1veis fundamentais do fluxo de tr\u00e1fego e suas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305472,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de obras, ao controle\r\nde trafego e a vari\u00e1veis fundamentais do fluxo de tr\u00e1fego e suas\r\nrela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/660039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rodovias com opera\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o I ou especial, a inspe\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego deve ser cont\u00ednua e sem interrup\u00e7\u00f5es, durante 24 horas por dia, em todos os dias da semana.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660040,"hashId":"3ce30adb99406710f83a5f314404d9a2","enunciado":"<p align=justify>Em rodovias com opera\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o I ou especial, a inspe\u00e7\u00e3o\r\nde tr\u00e1fego deve ser cont\u00ednua e sem interrup\u00e7\u00f5es, durante\r\n24 horas por dia, em todos os dias da semana.<\/p>","resposta":2265238,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de obras, ao controle de trafego e a vari\u00e1veis fundamentais do fluxo de tr\u00e1fego e suas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305472,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de obras, ao controle\r\nde trafego e a vari\u00e1veis fundamentais do fluxo de tr\u00e1fego e suas\r\nrela\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/660040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avaliar de modo objetivo a condi\u00e7\u00e3o estrutural de um pavimento r\u00edgido, \u00e9 necess\u00e1rio determinar o \u00cdndice de Condi\u00e7\u00e3o do Pavimento (ICP). Geralmente, os pavimentos ou trechos de pavimentos que apresentam ICP igual ou maior do que setenta n\u00e3o necessitam de um programa imediato de recupera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660044,"hashId":"9834d9bedbffe68ba2f3afdca02faf07","enunciado":"<p align=justify>Para avaliar de modo objetivo a condi\u00e7\u00e3o estrutural de um\r\npavimento r\u00edgido, \u00e9 necess\u00e1rio determinar o \u00cdndice de\r\nCondi\u00e7\u00e3o do Pavimento (ICP). Geralmente, os pavimentos ou\r\ntrechos de pavimentos que apresentam ICP igual ou maior do\r\nque setenta n\u00e3o necessitam de um programa imediato de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2265246,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca da utiliza\u00e7\u00e3o da faixa de dom\u00ednio e manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva da infraestrutura rodovi\u00e1ria.","id":305475,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca da utiliza\u00e7\u00e3o da faixa de dom\u00ednio\r\ne manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva da infraestrutura rodovi\u00e1ria.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trilho \u00e9 dimensionado, estruturalmente, como uma viga cont\u00ednua \u2014 levando-se em considera\u00e7\u00e3o seu momento de in\u00e9rcia definido pelas dimens\u00f5es padronizadas, o material de que \u00e9 constitu\u00eddo e as cargas a que ser\u00e1 submetido \u2014 e transmite os esfor\u00e7os aos demais elementos da via.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660055,"hashId":"1c75717f4ded3a1d5fbe341bc19eaf92","enunciado":"<p align=justify>O trilho \u00e9 dimensionado, estruturalmente, como uma viga\r\ncont\u00ednua \u2014 levando-se em considera\u00e7\u00e3o seu momento de\r\nin\u00e9rcia definido pelas dimens\u00f5es padronizadas, o material de\r\nque \u00e9 constitu\u00eddo e as cargas a que ser\u00e1 submetido \u2014 e\r\ntransmite os esfor\u00e7os aos demais elementos da via.<\/p>","resposta":2265268,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos componentes do sistema ferrovi\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":305481,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos componentes do sistema ferrovi\u00e1rio, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Direito de passagem \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o em que uma concession\u00e1ria, mediante remunera\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o financeira, permite \u00e0s composi\u00e7\u00f5es de outras concession\u00e1rias trafegarem na sua malha para dar prosseguimento, complementar ou encerrar uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de transporte ferrovi\u00e1rio, utilizando a sua via permanente e o seu respectivo sistema de licenciamento de trens.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660060,"hashId":"8a425831d5df5c491c29c7d511c09497","enunciado":"<p align=justify>Direito de passagem \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o em que uma concession\u00e1ria,\r\nmediante remunera\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o financeira, permite \u00e0s\r\ncomposi\u00e7\u00f5es de outras concession\u00e1rias trafegarem na sua\r\nmalha para dar prosseguimento, complementar ou encerrar\r\numa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de transporte ferrovi\u00e1rio,\r\nutilizando a sua via permanente e o seu respectivo sistema de\r\nlicenciamento de trens.<\/p>","resposta":2265278,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 1.832\/1996, marco regulat\u00f3rio do setor de transporte ferrovi\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305482,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Decreto n.\u00ba 1.832\/1996, marco regulat\u00f3rio do setor de\r\ntransporte ferrovi\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.832\/1996 - Aprova o Regulamento dos Transportes Ferrovi\u00e1rios.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.832\/1996 - Aprova o Regulamento dos Transportes Ferrovi\u00e1rios.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418635,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-1-832-1996-aprova-o-regulamento-dos-transportes-ferroviarios"}],"slug":"legislacao-federal\/660060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento de terminal de carga, deve-se prever um setor de estacionamento de vag\u00f5es, onde se efetuem as opera\u00e7\u00f5es de carga e descarga, bem como um setor de recep\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o de vag\u00f5es, onde os trens que chegam tenham seus vag\u00f5es separados por tipo de opera\u00e7\u00e3o no p\u00e1tio e os vag\u00f5es que j\u00e1 foram operados ou ser\u00e3o transferidos aguardem a forma\u00e7\u00e3o dos trens respectivos.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660063,"hashId":"ffb6fd20598e4b04d2503d53bd11c50b","enunciado":"<p align=justify>No planejamento de terminal de carga, deve-se prever um setor\r\nde estacionamento de vag\u00f5es, onde se efetuem as opera\u00e7\u00f5es de\r\ncarga e descarga, bem como um setor de recep\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o\r\nde vag\u00f5es, onde os trens que chegam tenham seus vag\u00f5es\r\nseparados por tipo de opera\u00e7\u00e3o no p\u00e1tio e os vag\u00f5es que j\u00e1\r\nforam operados ou ser\u00e3o transferidos aguardem a forma\u00e7\u00e3o dos\r\ntrens respectivos.<\/p>","resposta":2265284,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os projetos ferrovi\u00e1rios devem privilegiar a economicidade do transporte, limitando a perman\u00eancia de vag\u00f5es nos p\u00e1tios ao m\u00ednimo de tempo compat\u00edvel com a opera\u00e7\u00e3o a ser executada. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ferrovi\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":305483,"enunciado":"<p align=justify>Os projetos ferrovi\u00e1rios devem privilegiar a economicidade do\r\ntransporte, limitando a perman\u00eancia de vag\u00f5es nos p\u00e1tios ao\r\nm\u00ednimo de tempo compat\u00edvel com a opera\u00e7\u00e3o a ser executada. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ferrovi\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tarifa\u00e7\u00e3o pela taxa interna de retorno que \u00e9 obtida pela igualdade entre a receita bruta e a receita requerida para remunerar todos os custos de produ\u00e7\u00e3o, incluindo a taxa de remunera\u00e7\u00e3o da concession\u00e1ria, permite a cobertura de todos os custos e que a taxa de retorno inicialmente pactuada seja garantida.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660064,"hashId":"1e7bdc1d7dcfc9a84ae22a4bc144a842","enunciado":"<p align=justify>A tarifa\u00e7\u00e3o pela taxa interna de retorno que \u00e9 obtida pela\r\nigualdade entre a receita bruta e a receita requerida para\r\nremunerar todos os custos de produ\u00e7\u00e3o, incluindo a taxa de\r\nremunera\u00e7\u00e3o da concession\u00e1ria, permite a cobertura de todos\r\nos custos e que a taxa de retorno inicialmente pactuada seja\r\ngarantida.<\/p>","resposta":2265287,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de tarifas \u00e9 fundamental para harmonizar os interesses de transportadores e concession\u00e1rias dos servi\u00e7os de transportes e atingir os objetivos do Estado quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de riquezas e ao crescimento econ\u00f4mico. No que se refere aos custos envolvidos no transporte ferrovi\u00e1rio e aos modelos de tarifa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":305484,"enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o de tarifas \u00e9 fundamental para harmonizar os interesses\r\nde transportadores e concession\u00e1rias dos servi\u00e7os de transportes e\r\natingir os objetivos do Estado quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de riquezas e ao\r\ncrescimento econ\u00f4mico. No que se refere aos custos envolvidos no\r\ntransporte ferrovi\u00e1rio e aos modelos de tarifa\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Receitas alternativas, complementares e acess\u00f3rias podem, a crit\u00e9rio da ANTT, ser apropriadas pelos concession\u00e1rios, bem como ser investidas na moderniza\u00e7\u00e3o de ativos, com vistas a proporcionar ganho de efici\u00eancia operacional.","provas":[{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":660066,"hashId":"bae858090cbdae86a93b0e3285cb62f6","enunciado":"<p align=justify>Receitas alternativas, complementares e acess\u00f3rias podem, a\r\ncrit\u00e9rio da ANTT, ser apropriadas pelos concession\u00e1rios, bem\r\ncomo ser investidas na moderniza\u00e7\u00e3o de ativos, com vistas a\r\nproporcionar ganho de efici\u00eancia operacional.<\/p>","resposta":2265291,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de tarifas \u00e9 fundamental para harmonizar os interesses de transportadores e concession\u00e1rias dos servi\u00e7os de transportes e atingir os objetivos do Estado quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de riquezas e ao crescimento econ\u00f4mico. No que se refere aos custos envolvidos no transporte ferrovi\u00e1rio e aos modelos de tarifa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":305484,"enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o de tarifas \u00e9 fundamental para harmonizar os interesses\r\nde transportadores e concession\u00e1rias dos servi\u00e7os de transportes e\r\natingir os objetivos do Estado quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de riquezas e ao\r\ncrescimento econ\u00f4mico. No que se refere aos custos envolvidos no\r\ntransporte ferrovi\u00e1rio e aos modelos de tarifa\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PNLT prop\u00f4s uma nova forma de organiza\u00e7\u00e3o espacial do territ\u00f3rio brasileiro, dividindo-o em microrregi\u00f5es homog\u00eaneas que se denominam vetores log\u00edsticos.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660072,"hashId":"8f016b731d69a8d850e2ca51e3da3a94","enunciado":"<p align=justify>O PNLT prop\u00f4s uma nova forma de organiza\u00e7\u00e3o espacial do\r\nterrit\u00f3rio brasileiro, dividindo-o em microrregi\u00f5es homog\u00eaneas\r\nque se denominam vetores log\u00edsticos.<\/p>","resposta":2265302,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos objetivos do Plano Nacional de Log\u00edstica e Transportes (PNLT) \u00e9 a adequa\u00e7\u00e3o da atual matriz de transportes de cargas no pa\u00eds, com a busca da permanente utiliza\u00e7\u00e3o das modalidades de maior efici\u00eancia produtiva. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":305486,"enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos do Plano Nacional de Log\u00edstica e Transportes\r\n(PNLT) \u00e9 a adequa\u00e7\u00e3o da atual matriz de transportes de cargas no\r\npa\u00eds, com a busca da permanente utiliza\u00e7\u00e3o das modalidades de\r\nmaior efici\u00eancia produtiva. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ve\u00edculos utilizados para o transporte de carga pr\u00f3pria e de propriedade das empresas do com\u00e9rcio varejista n\u00e3o devem ser registrados no RNTRC.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660078,"hashId":"6647b0d7cbcb77baf274491b5bd54fdd","enunciado":"<p align=justify>Ve\u00edculos utilizados para o transporte de carga pr\u00f3pria e de\r\npropriedade das empresas do com\u00e9rcio varejista n\u00e3o devem ser\r\nregistrados no RNTRC.<\/p>","resposta":2265314,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es da ANTT no setor de transporte rodovi\u00e1rio de cargas \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Registro Nacional de Transportadores Rodovi\u00e1rios de Carga (RNTRC). A respeito desse tema, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":305488,"enunciado":"<p align=justify>Uma das atribui\u00e7\u00f5es da ANTT no setor de transporte rodovi\u00e1rio de\r\ncargas \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Registro Nacional de\r\nTransportadores Rodovi\u00e1rios de Carga (RNTRC). A respeito desse\r\ntema, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o transporte intermodal e o multimodal s\u00e3o sin\u00f4nimos, e ambos se referem a qualquer opera\u00e7\u00e3o de transporte que utilize mais de um modo de transporte.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660080,"hashId":"cafafb6f3200719363b4ebe96683019d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o transporte intermodal\r\ne o multimodal s\u00e3o sin\u00f4nimos, e ambos se referem a qualquer\r\nopera\u00e7\u00e3o de transporte que utilize mais de um modo de\r\ntransporte.<\/p>","resposta":2265319,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do transporte intermodal e do multimodal, julgue os itens subsequentes.","id":305489,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do transporte intermodal e do\r\nmultimodal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SNV se restringe aos subsistemas rodovi\u00e1rio e ferrovi\u00e1rio, pois trata apenas do transporte terrestre no Brasil.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660082,"hashId":"18a6dde72528f755395d8e862f32d86e","enunciado":"<p align=justify>O SNV se restringe aos subsistemas rodovi\u00e1rio e ferrovi\u00e1rio,\r\npois trata apenas do transporte terrestre no Brasil.<\/p>","resposta":2265323,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o (SNV) disposto na Lei n.\u00ba 12.379\/2011, julgue os itens que se seguem.","id":305490,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o (SNV) disposto na Lei\r\nn.\u00ba 12.379\/2011, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Lei 12.379\/2011 -Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei 12.379\/2011 -Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421861,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-lei-12-379-2011-sistema-nacional-de-viacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/660082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte intermunicipal de passageiros \u00e9 aquele que oferece aos usu\u00e1rios a oportunidade de deslocamento entre munic\u00edpios localizados em estados distintos, desde que estes n\u00e3o sejam cont\u00edguos.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660089,"hashId":"eb86e0d38e90fcf8898f0a3a9230bb11","enunciado":"<p align=justify>O transporte intermunicipal de passageiros \u00e9 aquele que\r\noferece aos usu\u00e1rios a oportunidade de deslocamento entre\r\nmunic\u00edpios localizados em estados distintos, desde que estes\r\nn\u00e3o sejam cont\u00edguos.<\/p>","resposta":2265337,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, os diversos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros s\u00e3o respons\u00e1veis pela movimenta\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de passageiros por ano. A respeito desse tema, julgue os seguintes itens.","id":305492,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, os diversos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de\r\npassageiros s\u00e3o respons\u00e1veis pela movimenta\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de\r\npassageiros por ano. A respeito desse tema, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete aos governos estaduais, por meio de suas ag\u00eancias reguladoras ou de suas secretarias, explorar os servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio interestadual de passageiros.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660090,"hashId":"6c33320edb7a45d0bacfd5eb20f021aa","enunciado":"<p align=justify>Compete aos governos estaduais, por meio de suas ag\u00eancias\r\nreguladoras ou de suas secretarias, explorar os servi\u00e7os de\r\ntransporte rodovi\u00e1rio interestadual de passageiros.<\/p>","resposta":2265339,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, os diversos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros s\u00e3o respons\u00e1veis pela movimenta\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de passageiros por ano. A respeito desse tema, julgue os seguintes itens.","id":305492,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, os diversos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de\r\npassageiros s\u00e3o respons\u00e1veis pela movimenta\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de\r\npassageiros por ano. A respeito desse tema, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A matriz de responsabilidades \u00e9 uma ferramenta gerencial que permite mapear os respons\u00e1veis pelo atraso do projeto de pavimenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660093,"hashId":"42356bd4f18c47197de34460e3aca939","enunciado":"<p align=justify>A matriz de responsabilidades \u00e9 uma ferramenta gerencial que\r\npermite mapear os respons\u00e1veis pelo atraso do projeto de\r\npavimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2265344,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que determinada obra rodovi\u00e1ria encontre-se na fase de terraplenagem. Considere, ainda, que, no relat\u00f3rio peri\u00f3dico apresentado pela gerenciadora do empreendimento, tenham sido destacados os seguintes pontos: \u2022 apesar de a terraplenagem estar adiantada, os projetos de pavimenta\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o a cargo da contratada, est\u00e3o atrasados, o que pode comprometer o cronograma e a qualidade dos servi\u00e7os j\u00e1 executados; \u2022 durante o planejamento da obra, o atraso do projeto n\u00e3o foi considerado como fator de risco do projeto; \u2022 pela an\u00e1lise do valor agregado, a varia\u00e7\u00e3o de prazo na data do relat\u00f3rio est\u00e1 negativa. Tendo como base as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":305493,"enunciado":"<P align=justify>Considere que determinada obra rodovi\u00e1ria encontre-se na fase de terraplenagem. Considere, ainda, que, no relat\u00f3rio peri\u00f3dico apresentado pela gerenciadora do empreendimento, tenham sido destacados os seguintes pontos: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 apesar de a terraplenagem estar adiantada, os projetos de pavimenta\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o a cargo da contratada, est\u00e3o atrasados, o que pode comprometer o cronograma e a qualidade dos servi\u00e7os j\u00e1 executados; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 durante o planejamento da obra, o atraso do projeto n\u00e3o foi considerado como fator de risco do projeto; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 pela an\u00e1lise do valor agregado, a varia\u00e7\u00e3o de prazo na data do relat\u00f3rio est\u00e1 negativa. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como base as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a TMA subir para 20% ao ano, a taxa interna de retorno (TIR) variar\u00e1 proporcionalmente.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660096,"hashId":"83a655cbab73804540d3c97e4f2f51b2","enunciado":"<p align=justify>Se a TMA subir para 20% ao ano, a taxa interna de retorno\r\n(TIR) variar\u00e1 proporcionalmente.<\/p>","resposta":2265351,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As duas alternativas s\u00e3o mutuamente excludentes e a taxa m\u00ednima de atratividade (TMA) \u00e9 de 10% ao ano. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":305494,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19058\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>As duas alternativas s\u00e3o mutuamente excludentes e a taxa m\u00ednima de atratividade (TMA) \u00e9 de 10% ao ano. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/660096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a TMA suba para 20% ao ano, o VPL das duas alternativas ser\u00e1 menor que zero e os dois projetos se tornar\u00e3o invi\u00e1veis.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660099,"hashId":"4685380e98c34382a8c8652d29bcad76","enunciado":"<p align=justify>Caso a TMA suba para 20% ao ano, o VPL das duas\r\nalternativas ser\u00e1 menor que zero e os dois projetos se tornar\u00e3o\r\ninvi\u00e1veis.<\/p>","resposta":2265356,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As duas alternativas s\u00e3o mutuamente excludentes e a taxa m\u00ednima de atratividade (TMA) \u00e9 de 10% ao ano. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":305494,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19058\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>As duas alternativas s\u00e3o mutuamente excludentes e a taxa m\u00ednima de atratividade (TMA) \u00e9 de 10% ao ano. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A matriz GUT considera gravidade, urg\u00eancia e tend\u00eancia como fatores a serem ponderados na prioriza\u00e7\u00e3o de problemas.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660100,"hashId":"703f7965304ab4ccbd48c34520d23e0c","enunciado":"<p align=justify>A matriz GUT considera gravidade, urg\u00eancia e tend\u00eancia como\r\nfatores a serem ponderados na prioriza\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","resposta":2265358,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas para an\u00e1lise e melhoria de processos em uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":305495,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas para an\u00e1lise e melhoria de\r\nprocessos em uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os caminh\u00f5es que constituem a amostra de cada estrato foram selecionados por amostragem aleat\u00f3ria simples.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660104,"hashId":"5337f55cddd916988b3c20a4a19c90f0","enunciado":"<p align=justify>Os caminh\u00f5es que constituem a amostra de cada estrato foram\r\nselecionados por amostragem aleat\u00f3ria simples.<\/p>","resposta":2265366,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta um levantamento estat\u00edstico por amostragem aleat\u00f3ria estratificada o qual foi realizado para se estimar a idade m\u00e9dia da frota de caminh\u00f5es em determinada regi\u00e3o do pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es foi divida em dois estratos A e B, dos quais foram selecionados \u2014 sem reposi\u00e7\u00e3o \u2014 500 e 1.000 caminh\u00f5es, respectivamente, perfazendo o total de 1,5 mil caminh\u00f5es na amostra. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na tabela apresentada, julgue os seguintes itens.","id":305496,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19058\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima apresenta um levantamento estat\u00edstico por amostragem aleat\u00f3ria estratificada o qual foi realizado para se estimar a idade m\u00e9dia da frota de caminh\u00f5es em determinada regi\u00e3o do pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es foi divida em dois estratos A e B, dos quais foram selecionados \u2014 sem reposi\u00e7\u00e3o \u2014 500 e 1.000 caminh\u00f5es, respectivamente, perfazendo o total de 1,5 mil caminh\u00f5es na amostra. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na tabela apresentada, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de integra\u00e7\u00e3o log\u00edstica proposto por Bowersox baseia-se em evid\u00eancias de alto n\u00edvel de flexibilidade, em que os executivos buscam atingir as metas e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e de sua capacita\u00e7\u00e3o gerencial.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660109,"hashId":"b7a4fab49bf0d8277c62e979fb4d7466","enunciado":"<p align=justify>O modelo de integra\u00e7\u00e3o log\u00edstica proposto por Bowersox\r\nbaseia-se em evid\u00eancias de alto n\u00edvel de flexibilidade, em que\r\nos executivos buscam atingir as metas e os objetivos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o e de sua capacita\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","resposta":2265376,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de log\u00edstica, julgue os itens subsequentes.","id":305498,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de log\u00edstica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 log\u00edstica empresarial, as informa\u00e7\u00f5es acerca das opera\u00e7\u00f5es relativas aos materiais s\u00e3o tratadas pela tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo, portanto, parte do sistema log\u00edstico.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660110,"hashId":"afa40613500ee8e34bbcc0c68335b6e1","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 log\u00edstica empresarial, as informa\u00e7\u00f5es acerca\r\ndas opera\u00e7\u00f5es relativas aos materiais s\u00e3o tratadas pela\r\ntecnologia da informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo, portanto, parte do\r\nsistema log\u00edstico.<\/p>","resposta":2265379,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de log\u00edstica, julgue os itens subsequentes.","id":305498,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de log\u00edstica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A log\u00edstica integrada para uma dada opera\u00e7\u00e3o \u00e9 definida a partir da identifica\u00e7\u00e3o do ambiente competitivo e da determina\u00e7\u00e3o dos custos e valores da cadeia log\u00edstica, mediante detalhamento para a adequada defini\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de otimiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660111,"hashId":"e2b2c84bb4537e66923df68aab403aee","enunciado":"<p align=justify>A log\u00edstica integrada para uma dada opera\u00e7\u00e3o \u00e9 definida a\r\npartir da identifica\u00e7\u00e3o do ambiente competitivo e da\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos custos e valores da cadeia log\u00edstica, mediante\r\ndetalhamento para a adequada defini\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de\r\notimiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2265380,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de log\u00edstica, julgue os itens subsequentes.","id":305498,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de log\u00edstica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de os sistemas ERP (enterprise resource planning) serem uma ferramenta para o planejamento e a gest\u00e3o integrada, eles ainda s\u00e3o falhos, pois n\u00e3o tratam de aspectos operacionais relevantes, a exemplo do controle de estoques e da folha de pagamento.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660112,"hashId":"b4cb500b65e00c5f37efaae7b1d4f850","enunciado":"<p align=justify>Apesar de os sistemas ERP (enterprise resource planning)\r\nserem uma ferramenta para o planejamento e a gest\u00e3o\r\nintegrada, eles ainda s\u00e3o falhos, pois n\u00e3o tratam de aspectos\r\noperacionais relevantes, a exemplo do controle de estoques e\r\nda folha de pagamento.<\/p>","resposta":2265383,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceito de qualidade, produtividade e a ferramentas de gest\u00e3o.","id":305499,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceito de qualidade,\r\nprodutividade e a ferramentas de gest\u00e3o.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/660112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atualidade contribui para a sustentabilidade por exigir a ado\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e equipamentos mais modernos e constante aprimoramento do servi\u00e7o.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660116,"hashId":"6f7124e0d1b07a7f577d6dacff28cade","enunciado":"<p align=justify>A atualidade contribui para a sustentabilidade por exigir a\r\nado\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e equipamentos mais modernos e constante\r\naprimoramento do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":2265390,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte interestadual e internacional de passageiros \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos de qualidade desses servi\u00e7os de transporte, regulados pela ANTT e tendo por base a Lei n.\u00ba 8.987\/1995 e suas altera\u00e7\u00f5es e o Decreto n.\u00ba 2.521\/1998 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305500,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nde transporte interestadual e internacional de passageiros \u00e9\r\nde compet\u00eancia da Uni\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos de\r\nqualidade desses servi\u00e7os de transporte, regulados pela ANTT e\r\ntendo por base a Lei n.\u00ba 8.987\/1995 e suas altera\u00e7\u00f5es e o\r\nDecreto n.\u00ba 2.521\/1998 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As primeiras organiza\u00e7\u00f5es de transportadores rodovi\u00e1rios de carga que utilizavam ve\u00edculos automotores no Brasil datam das duas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660117,"hashId":"8223a130dc182c963ff5a201b5e8e9a0","enunciado":"<p align=justify>As primeiras organiza\u00e7\u00f5es de transportadores rodovi\u00e1rios de\r\ncarga que utilizavam ve\u00edculos automotores no Brasil datam das\r\nduas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":2265392,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a transporte rodovi\u00e1rio de cargas no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":305501,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a transporte rodovi\u00e1rio de cargas no Brasil, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte rodovi\u00e1rio de passageiros sob jurisdi\u00e7\u00e3o da ANTT \u00e9 executado com fundamento em contratos de permiss\u00e3o e de concess\u00e3o.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660123,"hashId":"19bb30ab020b3b43a91c82a4f948267b","enunciado":"<p align=justify>O transporte rodovi\u00e1rio de passageiros sob jurisdi\u00e7\u00e3o da\r\nANTT \u00e9 executado com fundamento em contratos de\r\npermiss\u00e3o e de concess\u00e3o.<\/p>","resposta":2265405,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a transporte rodovi\u00e1rio de passageiros e atribui\u00e7\u00f5es da ANTT, julgue os itens subsecutivos.","id":305502,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a transporte rodovi\u00e1rio de passageiros e atribui\u00e7\u00f5es da\r\nANTT, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es do vale-ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio s\u00e3o aplic\u00e1veis ao transporte rodovi\u00e1rio nacional e internacional de cargas.","provas":[{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":660140,"hashId":"5eeab24dea86f8c1c2b24c0f43cb548e","enunciado":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es do vale-ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio s\u00e3o aplic\u00e1veis ao\r\ntransporte rodovi\u00e1rio nacional e internacional de cargas.<\/p>","resposta":2265439,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2265439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O vale-ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio foi criado com o principal objetivo de atender a uma das principais reivindica\u00e7\u00f5es dos caminhoneiros aut\u00f4nomos: a desonera\u00e7\u00e3o do transportador do pagamento do ped\u00e1gio. Por este dispositivo legal, os embarcadores ou equiparados passaram a ser respons\u00e1veis pelo pagamento antecipado do ped\u00e1gio e pelo fornecimento do respectivo comprovante ao transportador rodovi\u00e1rio. Acerca do vale-ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305508,"enunciado":"<p align=justify>O vale-ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio foi criado com o principal objetivo de\r\natender a uma das principais reivindica\u00e7\u00f5es dos caminhoneiros\r\naut\u00f4nomos: a desonera\u00e7\u00e3o do transportador do pagamento do\r\nped\u00e1gio. Por este dispositivo legal, os embarcadores ou equiparados\r\npassaram a ser respons\u00e1veis pelo pagamento antecipado do ped\u00e1gio\r\ne pelo fornecimento do respectivo comprovante ao transportador\r\nrodovi\u00e1rio. Acerca do vale-ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito em contadores automatizados utiliza:","provas":[{"id":19060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660147,"hashId":"b1c6232997adf69b221be2622244f18a","enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito em contadores\r\nautomatizados utiliza:<\/p>","resposta":2265464,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capilar de vidro, onde se verifica o volume compacto dos gl\u00f3bulos vermelhos em rela\u00e7\u00e3o ao volume total de sangue ap\u00f3s microcentrifuga\u00e7\u00e3o.","id":2265462,"corpo":"<p align=justify>Capilar de vidro, onde se verifica o volume compacto\r\ndos gl\u00f3bulos vermelhos em rela\u00e7\u00e3o ao volume total de\r\nsangue ap\u00f3s microcentrifuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espectofot\u00f4metro, que faz a leitura do pigmento hemoglob\u00ednico liberado ap\u00f3s lise das hem\u00e1cias.","id":2265463,"corpo":"<p align=justify>Espectofot\u00f4metro, que faz a leitura do pigmento\r\nhemoglob\u00ednico liberado ap\u00f3s lise das hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo atrav\u00e9s da f\u00f3rmula (volume corpuscular m\u00e9dio)VCM x Eritr\u00f3citos\/10.","id":2265464,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo atrav\u00e9s da f\u00f3rmula (volume corpuscular\r\nm\u00e9dio)VCM x Eritr\u00f3citos\/10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo por meio da f\u00f3rmula Hemoglobina x 10\/eritr\u00f3citos.","id":2265465,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo por meio da f\u00f3rmula Hemoglobina x 10\/eritr\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305510,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/660147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o rDC 153 de 14 de junho de 2004, o controle de qualidade dos concentrados de hem\u00e1cias e dos concentrados de plaquetas deve ser realizado em:","provas":[{"id":19060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660156,"hashId":"f5b383bff82436509789a7459d29171a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o rDC 153 de 14 de junho de\r\n2004, o controle de qualidade dos concentrados de\r\nhem\u00e1cias e dos concentrados de plaquetas deve ser\r\nrealizado em:<\/p>","resposta":2265499,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quatro unidades por m\u00eas.","id":2265498,"corpo":"<p align=justify>Quatro unidades por m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo menos 1% da produ\u00e7\u00e3o, ou 10 unidades por m\u00eas (o que for maior).","id":2265499,"corpo":"<p align=justify>Pelo menos 1% da produ\u00e7\u00e3o, ou 10 unidades por m\u00eas (o\r\nque for maior).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os concentrados.","id":2265500,"corpo":"<p align=justify>Todos os concentrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amostragem determinada pelo servi\u00e7o de hemoterapia.","id":2265501,"corpo":"<p align=justify>Amostragem determinada pelo servi\u00e7o de hemoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305510,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/660156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) de um hospital geral, atualmente com 1652 trabalhadores, haver\u00e1 necessidade de ___ t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho: Assinale a alternativa que complete corretamente a lacuna.","provas":[{"id":19061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660158,"hashId":"206e959d7c0b890542fe374a4cdd4016","enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento do Servi\u00e7o Especializado em\r\nEngenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho\r\n(SESMT) de um hospital geral, atualmente com 1652\r\ntrabalhadores, haver\u00e1 necessidade de ___ t\u00e9cnicos de\r\nseguran\u00e7a do trabalho:<\/p>\r\nAssinale a alternativa que complete corretamente a\r\nlacuna.<\/p>","resposta":2265506,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":2265506,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":2265507,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":2265508,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":2265509,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305511,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/660158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma regulamentadora (NR) - 10 trata da seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade. De acordo com essa norma, o dispositivo que impede qualquer contato com partes energizadas das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas \u00e9 a (o):","provas":[{"id":19061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660161,"hashId":"3abf9681ae3b0b332a15fe0a9e2cad73","enunciado":"<p align=justify>A norma regulamentadora (NR) - 10 trata da\r\nseguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade.\r\nDe acordo com essa norma, o dispositivo que impede\r\nqualquer contato com partes energizadas das\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas \u00e9 a (o):<\/p>","resposta":2265518,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barreira.","id":2265518,"corpo":"<p align=justify>barreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea classificada.","id":2265519,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea classificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipamento segregado.","id":2265520,"corpo":"<p align=justify>Equipamento segregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumento de Recusa.","id":2265521,"corpo":"<p align=justify>Instrumento de Recusa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305511,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/660161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as situa\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que n\u00e3o caracteriza acidente de trabalho, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente:","provas":[{"id":19061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660166,"hashId":"2b677fb0ee157f61364d5c3adc77c6f0","enunciado":"<p align=justify>Entre as situa\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que n\u00e3o caracteriza\r\nacidente de trabalho, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente:<\/p>","resposta":2265538,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de enfermagem de um hospital situado em \u00e1rea end\u00eamica de mal\u00e1ria, adquire mal\u00e1ria sem antes ter sa\u00eddo da localidade, onde esse estabelecimento de sa\u00fade est\u00e1 situado.","id":2265538,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnico de enfermagem de um hospital situado em \u00e1rea\r\nend\u00eamica de mal\u00e1ria, adquire mal\u00e1ria sem antes ter sa\u00eddo\r\nda localidade, onde esse estabelecimento de sa\u00fade est\u00e1\r\nsituado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliar de enfermagem sofre queda fora do hor\u00e1rio e local do trabalho, quando realizava espontaneamente um servi\u00e7o ao hospital em que trabalha.","id":2265539,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar de enfermagem sofre queda fora do hor\u00e1rio e\r\nlocal do trabalho, quando realizava espontaneamente\r\num servi\u00e7o ao hospital em que trabalha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfermeiro sofre acidente de carro fora do local de trabalho, no percurso do hospital para sua resid\u00eancia.","id":2265540,"corpo":"<p align=justify>Enfermeiro sofre acidente de carro fora do local de\r\ntrabalho, no percurso do hospital para sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico sofre ofensa f\u00edsica praticada por pessoa privada do uso da raz\u00e3o, quando estava de plant\u00e3o em unidade de emerg\u00eancia.","id":2265541,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dico sofre ofensa f\u00edsica praticada por pessoa privada\r\ndo uso da raz\u00e3o, quando estava de plant\u00e3o em unidade\r\nde emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305512,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"para trabalhadores de unidades radiol\u00f3gicas, expostos a radia\u00e7\u00f5es ionizantes, de acordo com a Norma Regulamentadora \u2013 7, deve-se realizar, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":19061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660168,"hashId":"c3455cb5819cabbd474483dbf1828925","enunciado":"<p align=justify>para trabalhadores de unidades radiol\u00f3gicas, expostos\r\na radia\u00e7\u00f5es ionizantes, de acordo com a Norma\r\nRegulamentadora \u2013 7, deve-se realizar, no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":2265547,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemograma completo com contagem de plaquetas no exame admissional e a cada ano.","id":2265546,"corpo":"<p align=justify>Hemograma completo com contagem de plaquetas no\r\nexame admissional e a cada ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemograma completo com contagem de plaquetas no exame admissional e a cada seis meses.","id":2265547,"corpo":"<p align=justify>Hemograma completo com contagem de plaquetas no\r\nexame admissional e a cada seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemograma completo e dosagem de ferro s\u00e9rico a cada seis meses.","id":2265548,"corpo":"<p align=justify>Hemograma completo e dosagem de ferro s\u00e9rico a cada\r\nseis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemograma completo e dosagem de ferro s\u00e9rico a cada ano.","id":2265549,"corpo":"<p align=justify>Hemograma completo e dosagem de ferro s\u00e9rico a cada\r\nano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305512,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/660168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Norma Regulamentadora (NR) \u2013 32, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":19061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660169,"hashId":"635e921750ba67901029126db7534c82","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Norma Regulamentadora (NR) \u2013 32,\r\nassinale a alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2265551,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o contato de \u00f3leos, graxas, hidrocarbonetos ou materiais org\u00e2nicos similares com gases oxidantes.","id":2265550,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o contato de \u00f3leos, graxas, hidrocarbonetos\r\nou materiais org\u00e2nicos similares com gases oxidantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es especiais e sob supervis\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio e do ar comprimido para fins diversos aos que se destinam.","id":2265551,"corpo":"<p align=justify>Em condi\u00e7\u00f5es especiais e sob supervis\u00e3o \u00e9 permitida a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio e do ar comprimido para fins\r\ndiversos aos que se destinam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a transfer\u00eancia de gases de um cilindro para outro, independentemente da capacidade dos cilindros.","id":2265552,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a transfer\u00eancia de gases de um cilindro para\r\noutro, independentemente da capacidade dos cilindros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cilindros contendo gases inflam\u00e1veis, tais como hidrog\u00eanio e acetileno, devem ser armazenados a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de oito metros daqueles contendo gases oxidantes.","id":2265553,"corpo":"<p align=justify>Os cilindros contendo gases inflam\u00e1veis, tais como\r\nhidrog\u00eanio e acetileno, devem ser armazenados a uma\r\ndist\u00e2ncia m\u00ednima de oito metros daqueles contendo gases\r\noxidantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305512,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/660169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Norma Regulamentadora (NR) \u2013 32, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":19061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":660171,"hashId":"84240794edf933fe3bfbd852c517f53a","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Norma Regulamentadora (NR) \u2013 32,\r\nassinale a alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2265558,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o de mais de dois equipamentos de raio X por sala, nos servi\u00e7os de Radiodiagn\u00f3stico M\u00e9dico.","id":2265558,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o de mais de dois\r\nequipamentos de raio X por sala, nos servi\u00e7os de\r\nRadiodiagn\u00f3stico M\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas lavanderias as m\u00e1quinas de lavar, centr\u00edfugas e secadoras devem ser dotadas de dispositivos eletromec\u00e2nicos que interrompam seu funcionamento quando da abertura de seus compartimentos.","id":2265559,"corpo":"<p align=justify>Nas lavanderias as m\u00e1quinas de lavar, centr\u00edfugas e\r\nsecadoras devem ser dotadas de dispositivos\r\neletromec\u00e2nicos que interrompam seu funcionamento\r\nquando da abertura de seus compartimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os recipientes destinados a coleta de material perfurocortante, o limite m\u00e1ximo de enchimento deve estar localizado 5 cm abaixo do bocal.","id":2265560,"corpo":"<p align=justify>Para os recipientes destinados a coleta de material\r\nperfurocortante, o limite m\u00e1ximo de enchimento deve\r\nestar localizado 5 cm abaixo do bocal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os equipamentos de fluoroscopia devem possuir cortina ou saiote plumb\u00edfero inferior e lateral para prote\u00e7\u00e3o do operador contra radia\u00e7\u00e3o espalhada.","id":2265561,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos de fluoroscopia devem possuir cortina\r\nou saiote plumb\u00edfero inferior e lateral para prote\u00e7\u00e3o do\r\noperador contra radia\u00e7\u00e3o espalhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305512,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/660171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edmbolos normalizados para projetos de instala\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica predial s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603169,"hashId":"7d8d9bfb0587a9d438624eb59cc557c3","enunciado":"<p align=justify>S\u00edmbolos normalizados para projetos de instala\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica predial s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2117551,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2117549,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/09.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2117550,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/10.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2117551,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/11.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2117552,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/12.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2117553,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/13.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293273,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399155,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-instalacoes-eletricas-prediais"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dois tipos de cabos telef\u00f4nicos utilizados em redes secund\u00e1rias, isto \u00e9, que ligam os arm\u00e1rios aos terminais de distribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603170,"hashId":"11502ef7eb677a7fd800ff9a9711beeb","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o dois tipos de cabos telef\u00f4nicos utilizados em redes secund\u00e1rias, isto \u00e9, que ligam os arm\u00e1rios aos terminais de distribui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2117555,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTP-APL-G e BLI-10.","id":2117554,"corpo":"<p align=justify>CTP-APL-G e BLI-10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTP-APL-AS e CTP-APL-G.","id":2117555,"corpo":"<p align=justify>CTP-APL-AS e CTP-APL-G.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTP-APL-G e XT2-P.","id":2117556,"corpo":"<p align=justify>CTP-APL-G e XT2-P.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BLI-10 e FDG 60-2.","id":2117557,"corpo":"<p align=justify>BLI-10 e FDG 60-2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FI-60-2 e BLE-2.","id":2117558,"corpo":"<p align=justify>FI-60-2 e BLE-2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293273,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento utilizado por t\u00e9cnicos em telefonia, constitu\u00eddo de ponteira para conex\u00e3o de fios em bloco de engate r\u00e1pido, tesoura para corte de excesso de condutor, esp\u00e1tula para remo\u00e7\u00e3o de condutores de bloco e esp\u00e1tula para retirada de bloco do bastidor \u00e9","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603173,"hashId":"ef46b04b1545206562cf9b0dca4066de","enunciado":"<p align=justify>O instrumento utilizado por t\u00e9cnicos em telefonia, constitu\u00eddo de ponteira para conex\u00e3o de fios em bloco de engate r\u00e1pido,\r\ntesoura para corte de excesso de condutor, esp\u00e1tula para remo\u00e7\u00e3o de condutores de bloco e esp\u00e1tula para retirada de bloco do\r\nbastidor \u00e9<\/p>","resposta":2117573,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o alicate de crimpar.","id":2117569,"corpo":"<p align=justify>o alicate de crimpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a m\u00e1quina Eriband.","id":2117570,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e1quina Eriband.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alicate de bico meia cana.","id":2117571,"corpo":"<p align=justify>o alicate de bico meia cana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o alicate de press\u00e3o.","id":2117572,"corpo":"<p align=justify>o alicate de press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ferramenta de inser\u00e7\u00e3o.","id":2117573,"corpo":"<p align=justify>a ferramenta de inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293273,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603177,"hashId":"28362717c853e096dc9516fb160595ee","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/14.gif><\/P>","resposta":2117592,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":2117589,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":2117590,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":2117591,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":2117592,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":2117593,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293277,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede el\u00e9trica pode apresentar ru\u00eddos el\u00e9tricos que podem interferir no funcionamento dos computadores ou at\u00e9 mesmo causar algum tipo de dano. O elemento espec\u00edfico para evitar esse problema, \u00e9 o","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603182,"hashId":"487617f7cef3d81abf5c10dc9f54055c","enunciado":"<p align=justify>A rede el\u00e9trica pode apresentar ru\u00eddos el\u00e9tricos que podem interferir no funcionamento dos computadores ou at\u00e9 mesmo causar\r\nalgum tipo de dano. O elemento espec\u00edfico para evitar esse problema, \u00e9 o<\/p>","resposta":2117617,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disjuntor.","id":2117614,"corpo":"<p align=justify>disjuntor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soft starter.","id":2117615,"corpo":"<p align=justify>soft starter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inversor de frequ\u00eancia.","id":2117616,"corpo":"<p align=justify>inversor de frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filtro de linha.","id":2117617,"corpo":"<p align=justify>filtro de linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fio terra.","id":2117618,"corpo":"<p align=justify>fio terra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293277,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603184,"hashId":"7da9a8de1cc19e41a0d830bca458aa65","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/27.gif><\/P>","resposta":2117628,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preto.","id":2117624,"corpo":"<p align=justify>preto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vermelho.","id":2117625,"corpo":"<p align=justify>vermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amarelo\/verde.","id":2117626,"corpo":"<p align=justify>amarelo\/verde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marrom.","id":2117627,"corpo":"<p align=justify>marrom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azul.","id":2117628,"corpo":"<p align=justify>azul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293278,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17279\/26.gif><\/P>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399155,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-instalacoes-eletricas-prediais"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso que permite o ajuste do volume de som de cada canal \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":603193,"hashId":"09efd3499e38d4217bdd322e19f8ecf4","enunciado":"<p align=justify>O recurso que permite o ajuste do volume de som de cada canal \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":2117670,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mixer.","id":2117669,"corpo":"<p align=justify>Mixer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fader.","id":2117670,"corpo":"<p align=justify>Fader.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pan (Panaramic).","id":2117671,"corpo":"<p align=justify>Pan (Panaramic).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equalizer.","id":2117672,"corpo":"<p align=justify>Equalizer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Phantom Power.","id":2117673,"corpo":"<p align=justify>Phantom Power.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293279,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Processamento digital de sinais de \u00e1udio e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Processamento digital de sinais de \u00e1udio e v\u00eddeo","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399160,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-digital-de-sinais-de-audio-e-video"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/603193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e3e ficou vermelha, isto \u00e9, ruborizou, enrubesceu, rubificou, e olhou a filha com reprova\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, dardejou-a com olhos cens\u00f3rios. A express\u00e3o isto \u00e9, nos dois empregos real\u00e7ados na frase acima,","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"},{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603196,"hashId":"09673d3c288480d07bc1770f7f8380e0","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e3e ficou vermelha, <U>isto \u00e9<\/U>, ruborizou, enrubesceu, rubificou,\r\ne olhou a filha com reprova\u00e7\u00e3o, <U>isto \u00e9<\/U>, dardejou-a\r\ncom olhos cens\u00f3rios.<\/p>\r\nA express\u00e3o <U>isto \u00e9<\/U>, nos dois empregos real\u00e7ados na frase\r\nacima,<\/p>","resposta":2117686,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"introduz a conclus\u00e3o de que o significado das falas corriqueiras se esclarece mediante uma elaborada sinon\u00edmia.","id":2117684,"corpo":"<p align=justify>introduz a conclus\u00e3o de que o significado das falas\r\ncorriqueiras se esclarece mediante uma elaborada\r\nsinon\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inicia a tradu\u00e7\u00e3o adequada de um enunciado anterior cuja significa\u00e7\u00e3o se mostrara bastante enigm\u00e1tica.","id":2117685,"corpo":"<p align=justify>inicia a tradu\u00e7\u00e3o adequada de um enunciado anterior\r\ncuja significa\u00e7\u00e3o se mostrara bastante enigm\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funciona como os dois pontos na frase Cabelo de gente assim n\u00e3o se torna vulgarmente quebradi\u00e7o: pendoa.","id":2117686,"corpo":"<p align=justify>funciona como os dois pontos na frase Cabelo de\r\ngente assim n\u00e3o se torna vulgarmente quebradi\u00e7o:\r\npendoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduz uma enumera\u00e7\u00e3o de palavras que seriam evitadas pela prima Solange, levando-se em conta o que diz dela o cronista Werneck.","id":2117687,"corpo":"<p align=justify>introduz uma enumera\u00e7\u00e3o de palavras que seriam\r\nevitadas pela prima Solange, levando-se em conta o\r\nque diz dela o cronista Werneck.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inicia uma argumenta\u00e7\u00e3o em favor da simplifica\u00e7\u00e3o da linguagem, de modo a evitar o uso de palavreado rebarbativo.","id":2117688,"corpo":"<p align=justify>inicia uma argumenta\u00e7\u00e3o em favor da simplifica\u00e7\u00e3o\r\nda linguagem, de modo a evitar o uso de palavreado\r\nrebarbativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293280,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17282\/b1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/603196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o de lei federal dispondo sobre normas gerais em mat\u00e9ria de previd\u00eancia social, determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o publicou lei dispondo sobre normas espec\u00edficas nessa mat\u00e9ria aplic\u00e1vel no \u00e2mbito estadual. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, a lei","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":603215,"hashId":"c533e0a4c5763c6c4dc9cb89f1a05548","enunciado":"<p align=justify>Suponha que, ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o de lei federal dispondo sobre\r\nnormas gerais em mat\u00e9ria de previd\u00eancia social, determinado\r\nEstado da Federa\u00e7\u00e3o publicou lei dispondo sobre\r\nnormas espec\u00edficas nessa mat\u00e9ria aplic\u00e1vel no \u00e2mbito\r\nestadual. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, a lei<\/p>","resposta":2117782,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"federal \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada \u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa dos Estados e do Distrito Federal.","id":2117779,"corpo":"<p align=justify>federal \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada\r\n\u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa dos Estados\r\ne do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"federal \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada \u00e0 compet\u00eancia legislativa concorrente somente dos Estados e dos Munic\u00edpios.","id":2117780,"corpo":"<p align=justify>federal \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada\r\n\u00e0 compet\u00eancia legislativa concorrente somente\r\ndos Estados e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estadual \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada \u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o.","id":2117781,"corpo":"<p align=justify>estadual \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada\r\n\u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"federal \u00e9 constitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada \u00e0 compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados e Distrito Federal, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o dispor sobre normas gerais.","id":2117782,"corpo":"<p align=justify>federal \u00e9 constitucional, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi reservada\r\n\u00e0 compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o\r\ne dos Estados e Distrito Federal, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o\r\ndispor sobre normas gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estadual \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que o Estado somente poderia ter legislado sobre a mat\u00e9ria na aus\u00eancia de normas gerais da Uni\u00e3o.","id":2117783,"corpo":"<p align=justify>estadual \u00e9 inconstitucional, j\u00e1 que o Estado somente\r\npoderia ter legislado sobre a mat\u00e9ria na aus\u00eancia de\r\nnormas gerais da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293283,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/603215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regime constitucional dos precat\u00f3rios judiciais,","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":603218,"hashId":"4d533d1bffe0e84c606b3f70a3ec540e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o regime constitucional dos precat\u00f3rios\r\njudiciais,<\/p>","resposta":2117798,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o credor poder\u00e1 ceder, total ou parcialmente, seus cr\u00e9ditos em precat\u00f3rios a terceiros, desde que mediante pr\u00e9via e expressa concord\u00e2ncia do devedor.","id":2117794,"corpo":"<p align=justify>o credor poder\u00e1 ceder, total ou parcialmente, seus\r\ncr\u00e9ditos em precat\u00f3rios a terceiros, desde que mediante\r\npr\u00e9via e expressa concord\u00e2ncia do devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pagamentos devidos pelas Fazendas P\u00fablicas Federal, Estaduais, Distrital e Municipais, em virtude de senten\u00e7a judici\u00e1ria, far-se-\u00e3o exclusivamente na ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios e \u00e0 conta dos cr\u00e9ditos respectivos, independentemente do valor do d\u00e9bito.","id":2117795,"corpo":"<p align=justify>os pagamentos devidos pelas Fazendas P\u00fablicas\r\nFederal, Estaduais, Distrital e Municipais, em virtude\r\nde senten\u00e7a judici\u00e1ria, far-se-\u00e3o exclusivamente na\r\nordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios e\r\n\u00e0 conta dos cr\u00e9ditos respectivos, independentemente\r\ndo valor do d\u00e9bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o no or\u00e7amento das entidades de direito p\u00fablico, de verba necess\u00e1ria ao pagamento de seus d\u00e9bitos, oriundos de senten\u00e7as transitadas em julgado, constantes de precat\u00f3rios judici\u00e1rios apresentados at\u00e9 1\u00ba de julho, fazendo-se o pagamento at\u00e9 o final do mesmo exerc\u00edcio, quando ter\u00e3o seus valores atualizados.","id":2117796,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o no or\u00e7amento das entidades\r\nde direito p\u00fablico, de verba necess\u00e1ria ao pagamento\r\nde seus d\u00e9bitos, oriundos de senten\u00e7as\r\ntransitadas em julgado, constantes de precat\u00f3rios\r\njudici\u00e1rios apresentados at\u00e9 1\u00ba de julho, fazendo-se\r\no pagamento at\u00e9 o final do mesmo exerc\u00edcio, quando\r\nter\u00e3o seus valores atualizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe ao Presidente do Tribunal que proferir a decis\u00e3o exequenda autorizar, exclusivamente, na hip\u00f3tese de o precat\u00f3rio n\u00e3o ter sido pago no prazo constitucional, o sequestro da quantia necess\u00e1ria \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito.","id":2117797,"corpo":"<p align=justify>cabe ao Presidente do Tribunal que proferir a decis\u00e3o\r\nexequenda autorizar, exclusivamente, na hip\u00f3tese\r\nde o precat\u00f3rio n\u00e3o ter sido pago no prazo\r\nconstitucional, o sequestro da quantia necess\u00e1ria \u00e0\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o poder\u00e1, a seu crit\u00e9rio exclusivo e na forma da lei, assumir d\u00e9bitos, oriundos de precat\u00f3rios, de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, refinanciando- os diretamente.","id":2117798,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o poder\u00e1, a seu crit\u00e9rio exclusivo e na forma\r\nda lei, assumir d\u00e9bitos, oriundos de precat\u00f3rios, de\r\nEstados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, refinanciando-\r\nos diretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293283,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/603218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual contratou, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, o fornecimento de 10 (dez) trens para operar em nova linha de metr\u00f4, com entrega programada de 8 (oito) trens em 24 (vinte e quatro) meses, quando a linha entraria em opera\u00e7\u00e3o, e os outros 2 (dois) em 36 (trinta e seis) meses. Iniciada a opera\u00e7\u00e3o da linha, o poder p\u00fablico verificou que a demanda de passageiros ficou bem abaixo das proje\u00e7\u00f5es iniciais, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o seriam necess\u00e1rios os 2 (dois) trens adicionais, mas apenas os 8 (oito) j\u00e1 entregues. Diante da situa\u00e7\u00e3o verificada, a administra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":603222,"hashId":"7331e16676ddfc547a2c3a8bbf2de54b","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual contratou, mediante pr\u00e9vio\r\nprocedimento licitat\u00f3rio, o fornecimento de 10 (dez)\r\ntrens para operar em nova linha de metr\u00f4, com entrega\r\nprogramada de 8 (oito) trens em 24 (vinte e quatro) meses,\r\nquando a linha entraria em opera\u00e7\u00e3o, e os outros 2\r\n(dois) em 36 (trinta e seis) meses. Iniciada a opera\u00e7\u00e3o da\r\nlinha, o poder p\u00fablico verificou que a demanda de passageiros\r\nficou bem abaixo das proje\u00e7\u00f5es iniciais, raz\u00e3o pela\r\nqual n\u00e3o seriam necess\u00e1rios os 2 (dois) trens adicionais,\r\nmas apenas os 8 (oito) j\u00e1 entregues. Diante da situa\u00e7\u00e3o\r\nverificada, a administra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2117814,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode reduzir, unilateralmente, o contrato, ficando o contratado obrigado a aceitar a redu\u00e7\u00e3o do objeto, desde que n\u00e3o ultrapasse 25% do valor inicial atualizado do contrato.","id":2117814,"corpo":"<p align=justify>pode reduzir, unilateralmente, o contrato, ficando o\r\ncontratado obrigado a aceitar a redu\u00e7\u00e3o do objeto,\r\ndesde que n\u00e3o ultrapasse 25% do valor inicial atualizado\r\ndo contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode reduzir ou alterar o objeto do contrato, sob pena de afronta ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":2117815,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode reduzir ou alterar o objeto do contrato, sob\r\npena de afronta ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode reduzir o objeto do contrato, at\u00e9 o montante de 25% do valor inicial atualizado, com a anu\u00eancia do contratado.","id":2117816,"corpo":"<p align=justify>somente pode reduzir o objeto do contrato, at\u00e9 o\r\nmontante de 25% do valor inicial atualizado, com a\r\nanu\u00eancia do contratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato se o contratado ainda n\u00e3o tiver adquirido os trens e sempre limitada a 50% (cinquenta por cento) do valor inicial atualizado do contrato.","id":2117817,"corpo":"<p align=justify>somente poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato se o\r\ncontratado ainda n\u00e3o tiver adquirido os trens e sempre\r\nlimitada a 50% (cinquenta por cento) do valor\r\ninicial atualizado do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 reduzir quantitativamente o contrato, salvo por motivo de for\u00e7a maior, regularmente comprovado, assegurada, ao contratado, a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.","id":2117818,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 reduzir quantitativamente o contrato, salvo\r\npor motivo de for\u00e7a maior, regularmente comprovado,\r\nassegurada, ao contratado, a manuten\u00e7\u00e3o do\r\nequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293284,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"}],"slug":"direito-administrativo\/603222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se apontar como caracter\u00edsticas do Programa Brasileiro de Qualidade e Produtividade, implantado na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal em 1991,","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":603229,"hashId":"99b31dc054338e37294c2ae34280c53d","enunciado":"<p align=justify>Pode-se apontar como caracter\u00edsticas do Programa Brasileiro\r\nde Qualidade e Produtividade, implantado na Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal em 1991,<\/p>","resposta":2117853,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento em fases progressivas, sendo a \u00faltima delas o denominado Programa da Qualidade e Participa\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8722; QPAP, que consolida ferramentas de capacita\u00e7\u00e3o e melhoria de processos.","id":2117849,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento em fases progressivas, sendo a\r\n\u00faltima delas o denominado Programa da Qualidade\r\ne Participa\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8722; QPAP,\r\nque consolida ferramentas de capacita\u00e7\u00e3o e melhoria\r\nde processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampla institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o por resultados, com estabelecimento de indicadores e metas privilegiando o foco interno, voltado ao desenvolvimento institucional.","id":2117850,"corpo":"<p align=justify>ampla institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o por resultados,\r\ncom estabelecimento de indicadores e\r\nmetas privilegiando o foco interno, voltado ao desenvolvimento\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos para melhoria dos processos produtivos, eliminando falhas e redund\u00e2ncias, n\u00e3o envolvendo, para mensura\u00e7\u00e3o de seus resultados, a vis\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":2117851,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos para melhoria dos\r\nprocessos produtivos, eliminando falhas e redund\u00e2ncias,\r\nn\u00e3o envolvendo, para mensura\u00e7\u00e3o de seus\r\nresultados, a vis\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia e efetividade das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com redu\u00e7\u00e3o do tempo de resposta ao usu\u00e1rio, abandonando os antigos paradigmas de premia\u00e7\u00e3o por resultados.","id":2117852,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia e efetividade das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\ncom redu\u00e7\u00e3o do tempo de resposta ao usu\u00e1rio,\r\nabandonando os antigos paradigmas de premia\u00e7\u00e3o\r\npor resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento em fases, inicialmente com foco interno, de sensibiliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos, e, subsequentemente, incorporando o foco externo, com avalia\u00e7\u00e3o e premia\u00e7\u00e3o envolvendo a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":2117853,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento em fases, inicialmente com foco interno,\r\nde sensibiliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos agentes\r\np\u00fablicos, e, subsequentemente, incorporando o foco\r\nexterno, com avalia\u00e7\u00e3o e premia\u00e7\u00e3o envolvendo a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293285,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/603229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao contrato individual de trabalho, de acordo com a CLT:","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":603233,"hashId":"8b6aa8e39a6e88ab9835869c4976e726","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao contrato individual de trabalho, de acordo\r\ncom a CLT:<\/p>","resposta":2117869,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a na propriedade da empresa n\u00e3o afetar\u00e1 os contratos de trabalho dos respectivos empregados.","id":2117869,"corpo":"<p align=justify>A mudan\u00e7a na propriedade da empresa n\u00e3o afetar\u00e1 os\r\ncontratos de trabalho dos respectivos empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na estrutura jur\u00eddica da empresa afetar\u00e1 os contratos de trabalho dos respectivos empregados.","id":2117870,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o na estrutura jur\u00eddica da empresa afetar\u00e1\r\nos contratos de trabalho dos respectivos empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na estrutura jur\u00eddica da empresa afetar\u00e1 os direitos adquiridos por seus empregados.","id":2117871,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o na estrutura jur\u00eddica da empresa afetar\u00e1\r\nos direitos adquiridos por seus empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade das empresas integrantes de grupo econ\u00f4mico em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos empregados \u00e9 subsidi\u00e1ria.","id":2117872,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade das empresas integrantes de grupo\r\necon\u00f4mico em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos empregados\r\n\u00e9 subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser solid\u00e1ria ou subsidi\u00e1ria a responsabilidade das empresas integrantes de grupo econ\u00f4mico n\u00e3o formalizado nos termos da lei, pelos direitos dos empregados.","id":2117873,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser solid\u00e1ria ou subsidi\u00e1ria a responsabilidade\r\ndas empresas integrantes de grupo econ\u00f4mico\r\nn\u00e3o formalizado nos termos da lei, pelos\r\ndireitos dos empregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293286,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/603233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a altera\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":17282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":603234,"hashId":"0a2ad77c47d5a2935b622c2ed3fa3f0e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a altera\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":2117876,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se considera altera\u00e7\u00e3o unilateral a determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o respectivo empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":2117874,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se considera altera\u00e7\u00e3o unilateral a determina\u00e7\u00e3o\r\ndo empregador para que o respectivo empregado\r\nreverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado,\r\ndeixando o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos contratos de trabalho s\u00f3 \u00e9 l\u00edcita a altera\u00e7\u00e3o das respectivas condi\u00e7\u00f5es, por m\u00fatuo consentimento, e, ainda assim, desde que n\u00e3o resultem, direta ou indiretamente, preju\u00edzos ao empregado, sob pena de nulidade da cl\u00e1usula infringente dessa garantia.","id":2117875,"corpo":"<p align=justify>Nos contratos de trabalho s\u00f3 \u00e9 l\u00edcita a altera\u00e7\u00e3o das\r\nrespectivas condi\u00e7\u00f5es, por m\u00fatuo consentimento, e,\r\nainda assim, desde que n\u00e3o resultem, direta ou indiretamente,\r\npreju\u00edzos ao empregado, sob pena de\r\nnulidade da cl\u00e1usula infringente dessa garantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregador pode transferir o empregado, independentemente de sua concord\u00e2ncia, quando ocorrer a extin\u00e7\u00e3o do estabelecimento em que o mesmo trabalhar, sendo que a recusa \u00e0 transfer\u00eancia por parte do mesmo implica em dispensa por justa causa.","id":2117876,"corpo":"<p align=justify>O empregador pode transferir o empregado, independentemente\r\nde sua concord\u00e2ncia, quando ocorrer a\r\nextin\u00e7\u00e3o do estabelecimento em que o mesmo trabalhar,\r\nsendo que a recusa \u00e0 transfer\u00eancia por parte do\r\nmesmo implica em dispensa por justa causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As despesas resultantes da transfer\u00eancia correr\u00e3o por conta do empregador.","id":2117877,"corpo":"<p align=justify>As despesas resultantes da transfer\u00eancia correr\u00e3o\r\npor conta do empregador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de transfer\u00eancia provis\u00f3ria o empregado receber\u00e1 adicional nunca inferior a vinte e cinco por cento do sal\u00e1rio, enquanto durar essa situa\u00e7\u00e3o.","id":2117878,"corpo":"<p align=justify>Em caso de transfer\u00eancia provis\u00f3ria o empregado\r\nreceber\u00e1 adicional nunca inferior a vinte e cinco por\r\ncento do sal\u00e1rio, enquanto durar essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293286,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/603234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a hip\u00f3tese de tramitarem perante as Casas do Congresso Nacional as seguintes proposi\u00e7\u00f5es legislativas: I. Projeto de lei ordin\u00e1ria tendo por objeto o estabelecimento de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o, em todas as modalidades, para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. II. Projeto de lei complementar visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, bem como organiza\u00e7\u00e3o administrativa destes. III. Projeto de lei complementar concedendo autoriza\u00e7\u00e3o para que os Estados legislem sobre quest\u00f5es espec\u00edficas em mat\u00e9ria de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico. IV. Projeto de lei complementar concedendo autoriza\u00e7\u00e3o para que os Estados legislem sobre quest\u00f5es espec\u00edficas em mat\u00e9ria de direito do trabalho. Diante da reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o, deveria cessar a tramita\u00e7\u00e3o dos projetos referidos em","provas":[{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603256,"hashId":"561f0852e56e60817eaf6826ccc30b6b","enunciado":"<p align=justify>Considere a hip\u00f3tese de tramitarem perante as Casas do Congresso Nacional as seguintes proposi\u00e7\u00f5es legislativas:<\/p>\r\nI. Projeto de lei ordin\u00e1ria tendo por objeto o estabelecimento de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o, em todas as\r\nmodalidades, para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e\r\nMunic\u00edpios.<\/p>\r\nII. Projeto de lei complementar visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica do Distrito\r\nFederal e dos Territ\u00f3rios, bem como organiza\u00e7\u00e3o administrativa destes.<\/p>\r\nIII. Projeto de lei complementar concedendo autoriza\u00e7\u00e3o para que os Estados legislem sobre quest\u00f5es espec\u00edficas em\r\nmat\u00e9ria de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.<\/p>\r\nIV. Projeto de lei complementar concedendo autoriza\u00e7\u00e3o para que os Estados legislem sobre quest\u00f5es espec\u00edficas em\r\nmat\u00e9ria de direito do trabalho.<\/p>\r\nDiante da reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o, deveria cessar a tramita\u00e7\u00e3o dos projetos\r\nreferidos em<\/p>","resposta":2117985,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2117984,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2117985,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2117986,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2117987,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2117988,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293290,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/603256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) pretende rever, de of\u00edcio, processos disciplinares julgados no ano de 2012 contra ju\u00edzes do Trabalho que tenham resultado em imposi\u00e7\u00e3o de penas disciplinares. Considerada a disciplina constitucional da mat\u00e9ria, o CNJ","provas":[{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603259,"hashId":"69a9938ff4228535713c4588f01a129f","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) pretende rever, de\r\nof\u00edcio, processos disciplinares julgados no ano de 2012\r\ncontra ju\u00edzes do Trabalho que tenham resultado em\r\nimposi\u00e7\u00e3o de penas disciplinares. Considerada a disciplina\r\nconstitucional da mat\u00e9ria, o CNJ<\/p>","resposta":2118002,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, por n\u00e3o possuir compet\u00eancia para rever processos disciplinares j\u00e1 julgados.","id":2117999,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, por n\u00e3o possuir\r\ncompet\u00eancia para rever processos disciplinares j\u00e1\r\njulgados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, por n\u00e3o possuir compet\u00eancia para rever processos disciplinares sen\u00e3o mediante provoca\u00e7\u00e3o.","id":2118000,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, por n\u00e3o possuir\r\ncompet\u00eancia para rever processos disciplinares\r\nsen\u00e3o mediante provoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, por n\u00e3o possuir compet\u00eancia para rever processos disciplinares julgados contra ju\u00edzes e membros da Justi\u00e7a do Trabalho, que conta com Conselho Superior pr\u00f3prio para esse fim.","id":2118001,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, por n\u00e3o possuir\r\ncompet\u00eancia para rever processos disciplinares\r\njulgados contra ju\u00edzes e membros da Justi\u00e7a do\r\nTrabalho, que conta com Conselho Superior pr\u00f3prio\r\npara esse fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, desde que se restrinja aos processos disciplinares julgados h\u00e1 menos de um ano.","id":2118002,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, desde que se restrinja\r\naos processos disciplinares julgados h\u00e1 menos de\r\num ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, a qualquer tempo, por estar autorizado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica a faz\u00ea-lo de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o.","id":2118003,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 proceder \u00e0 revis\u00e3o, a qualquer tempo, por\r\nestar autorizado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica a\r\nfaz\u00ea-lo de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293290,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"nome_clean":"Recurso especial e recursos repetitivos","oab":true,"nome":"Recurso especial e recursos repetitivos","pai":407668,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407665,"slug":"direito-constitucional-recurso-especial-e-recursos-repetitivos"}],"slug":"direito-constitucional\/603259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motorista de um autom\u00f3vel de passeio trafegava na contra-m\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o de uma avenida quando colidiu com uma ambul\u00e2ncia estadual que transitava na m\u00e3o regular da via, em alta velocidade porque acionada a atender uma ocorr\u00eancia. A responsabilidade civil do acidente deve ser imputada","provas":[{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603265,"hashId":"a34c5de819394bc298c13ed1ec1678cb","enunciado":"<p align=justify>O motorista de um autom\u00f3vel de passeio trafegava na\r\ncontra-m\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o de uma avenida quando colidiu\r\ncom uma ambul\u00e2ncia estadual que transitava na m\u00e3o regular\r\nda via, em alta velocidade porque acionada a atender\r\numa ocorr\u00eancia. A responsabilidade civil do acidente\r\ndeve ser imputada<\/p>","resposta":2118029,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao civil que conduzia o ve\u00edculo e invadiu a contram\u00e3o, dando causa ao acidente, n\u00e3o havendo nexo de causalidade para ensejar a responsabilidade do Estado.","id":2118029,"corpo":"<p align=justify>ao civil que conduzia o ve\u00edculo e invadiu a contram\u00e3o,\r\ndando causa ao acidente, n\u00e3o havendo nexo\r\nde causalidade para ensejar a responsabilidade do\r\nEstado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Estado, uma vez que um ve\u00edculo estadual (ambul\u00e2ncia) estava envolvido no acidente, o que enseja a responsabilidade objetiva.","id":2118030,"corpo":"<p align=justify>ao Estado, uma vez que um ve\u00edculo estadual (ambul\u00e2ncia)\r\nestava envolvido no acidente, o que enseja\r\na responsabilidade objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Estado, sob a modalidade subjetiva, devendo ser comprovada a culpa do motorista da ambul\u00e2ncia.","id":2118031,"corpo":"<p align=justify>ao Estado, sob a modalidade subjetiva, devendo ser\r\ncomprovada a culpa do motorista da ambul\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto ao civil quanto ao Estado, sob a responsabilidade subjetiva, em raz\u00e3o de culpa concorrente.","id":2118032,"corpo":"<p align=justify>tanto ao civil quanto ao Estado, sob a responsabilidade\r\nsubjetiva, em raz\u00e3o de culpa concorrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao civil que conduzia o ve\u00edculo, que responde sob a modalidade objetiva no que concerne aos danos apurados na viatura estadual.","id":2118033,"corpo":"<p align=justify>ao civil que conduzia o ve\u00edculo, que responde sob a\r\nmodalidade objetiva no que concerne aos danos\r\napurados na viatura estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293291,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Causas excludentes e atenuantes da Responsabilidade","oab":true,"nome":"Causas excludentes e atenuantes da Responsabilidade","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404406,"slug":"direito-administrativo-causas-excludentes-e-atenuantes-da-responsabilidade"},{"nome_clean":"Culpa da v\u00edtima","oab":true,"nome":"Culpa da v\u00edtima","pai":404406,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408366,"slug":"direito-administrativo-culpa-da-vitima"}],"slug":"direito-administrativo\/603265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado administrador p\u00fablico adquiriu, sem licita\u00e7\u00e3o, dois ve\u00edculos para uso da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica que chefia. Em decorr\u00eancia dessa aquisi\u00e7\u00e3o, obteve desconto consider\u00e1vel na aquisi\u00e7\u00e3o de outro ve\u00edculo, com recursos pr\u00f3prios, para sua utiliza\u00e7\u00e3o. Em raz\u00e3o dessa conduta,","provas":[{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603266,"hashId":"33b62fec7e4e14715e524f4986374393","enunciado":"<p align=justify>Determinado administrador p\u00fablico adquiriu, sem licita\u00e7\u00e3o,\r\ndois ve\u00edculos para uso da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica que chefia.\r\nEm decorr\u00eancia dessa aquisi\u00e7\u00e3o, obteve desconto consider\u00e1vel\r\nna aquisi\u00e7\u00e3o de outro ve\u00edculo, com recursos pr\u00f3prios,\r\npara sua utiliza\u00e7\u00e3o. Em raz\u00e3o dessa conduta,<\/p>","resposta":2118036,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode restar configurado ato de improbidade, desde que reste comprovado preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.","id":2118034,"corpo":"<p align=justify>pode restar configurado ato de improbidade, desde\r\nque reste comprovado preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser configurado ato de improbidade, salvo no que concerne \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo com recursos pr\u00f3prios, pois se valeu de vantagem obtida em raz\u00e3o do cargo.","id":2118035,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser configurado ato de improbidade, salvo\r\nno que concerne \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo com\r\nrecursos pr\u00f3prios, pois se valeu de vantagem obtida\r\nem raz\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode restar configurado ato de improbidade, independentemente da ocorr\u00eancia de preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.","id":2118036,"corpo":"<p align=justify>pode restar configurado ato de improbidade, independentemente\r\nda ocorr\u00eancia de preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode configurar ato de improbidade, mas pode configurar il\u00edcito penal, independentemente da ocorr\u00eancia de preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.","id":2118037,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode configurar ato de improbidade, mas pode\r\nconfigurar il\u00edcito penal, independentemente da ocorr\u00eancia\r\nde preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fica configurado ato de improbidade, devendo ser responsabilizado o agente estatal independentemente de dolo ou culpa, mas devendo ser comprovado preju\u00edzo pecuni\u00e1rio.","id":2118038,"corpo":"<p align=justify>fica configurado ato de improbidade, devendo ser\r\nresponsabilizado o agente estatal independentemente\r\nde dolo ou culpa, mas devendo ser comprovado\r\npreju\u00edzo pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293291,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/603266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Y, que atua no ramo de cosm\u00e9ticos, situada na cidade do Rio de Janeiro, tem administra\u00e7\u00e3o coletiva exercida pelos seus dez s\u00f3cios, nos termos preconizados pelo seu Estatuto Social. Em uma reuni\u00e3o de diretoria, a maioria dos presentes decide tomar uma decis\u00e3o para o futuro da empresa que contraria o estatuto social e a lei. Neste caso, para Manoel, um dos s\u00f3cios, inconformado com a decis\u00e3o tomada pela diretoria da empresa, o direito de anular esta decis\u00e3o decair\u00e1, de acordo com o CC, em","provas":[{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603285,"hashId":"9866787f41938c6fa98819e81e2329f2","enunciado":"<p align=justify>A empresa Y, que atua no ramo de cosm\u00e9ticos, situada na\r\ncidade do Rio de Janeiro, tem administra\u00e7\u00e3o coletiva\r\nexercida pelos seus dez s\u00f3cios, nos termos preconizados\r\npelo seu Estatuto Social. Em uma reuni\u00e3o de diretoria, a\r\nmaioria dos presentes decide tomar uma decis\u00e3o para o\r\nfuturo da empresa que contraria o estatuto social e a lei.\r\nNeste caso, para Manoel, um dos s\u00f3cios, inconformado\r\ncom a decis\u00e3o tomada pela diretoria da empresa, o direito\r\nde anular esta decis\u00e3o decair\u00e1, de acordo com o CC, em<\/p>","resposta":2118129,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":2118129,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano.","id":2118130,"corpo":"<p align=justify>um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":2118131,"corpo":"<p align=justify>dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":2118132,"corpo":"<p align=justify>quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco anos.","id":2118133,"corpo":"<p align=justify>cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293294,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/603285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miguel ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra Mauro, julgada procedente. Antes de transitar em julgado a senten\u00e7a, quando ainda tramitava recurso de apela\u00e7\u00e3o, Mauro e Miguel resolveram assinar um termo, aumentando em um ano o prazo prescricional para cobran\u00e7a das despesas desembolsadas pelas partes no curso do lit\u00edgio. Mantida a senten\u00e7a pelo E. Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, para cobran\u00e7a das despesas despendidas em ju\u00edzo do vencido Mauro, Miguel ter\u00e1, a partir do tr\u00e2nsito em julgado, o prazo prescricional, de acordo com o CC, de","provas":[{"id":17283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603288,"hashId":"8a666fe6d12c14a6b6b921dbd35cb278","enunciado":"<p align=justify>Miguel ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra Mauro, julgada\r\nprocedente. Antes de transitar em julgado a senten\u00e7a,\r\nquando ainda tramitava recurso de apela\u00e7\u00e3o, Mauro e Miguel\r\nresolveram assinar um termo, aumentando em um\r\nano o prazo prescricional para cobran\u00e7a das despesas\r\ndesembolsadas pelas partes no curso do lit\u00edgio. Mantida a\r\nsenten\u00e7a pelo E. Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de\r\nJaneiro, para cobran\u00e7a das despesas despendidas em\r\nju\u00edzo do vencido Mauro, Miguel ter\u00e1, a partir do tr\u00e2nsito em\r\njulgado, o prazo prescricional, de acordo com o CC, de<\/p>","resposta":2118145,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 anos.","id":2118144,"corpo":"<p align=justify>6 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":2118145,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":2118146,"corpo":"<p align=justify>3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":2118147,"corpo":"<p align=justify>1 ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":2118148,"corpo":"<p align=justify>2 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293294,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/603288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor afirma que a sabedoria popular tamb\u00e9m hesita, e se contradiz &#8722; fato que se pode constatar quando se comparam os seguintes prov\u00e9rbios:","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603298,"hashId":"c106857f818d4579b88b7bad4e545219","enunciado":"<p align=justify>O autor afirma que a sabedoria popular tamb\u00e9m hesita, e\r\nse contradiz &#8722; fato que se pode constatar quando se\r\ncomparam os seguintes prov\u00e9rbios:<\/p>","resposta":2118195,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem v\u00ea cara n\u00e3o v\u00ea cora\u00e7\u00e3o e Nem tudo o que reluz \u00e9 ouro.","id":2118194,"corpo":"<p align=justify>Quem v\u00ea cara n\u00e3o v\u00ea cora\u00e7\u00e3o e Nem tudo o que\r\nreluz \u00e9 ouro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem espera sempre alcan\u00e7a e Deus ajuda quem cedo madruga.","id":2118195,"corpo":"<p align=justify>Quem espera sempre alcan\u00e7a e Deus ajuda quem\r\ncedo madruga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casa de ferreiro, espeto de pau e Santo de casa n\u00e3o faz milagre.","id":2118196,"corpo":"<p align=justify>Casa de ferreiro, espeto de pau e Santo de casa\r\nn\u00e3o faz milagre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois da tempestade vem a bonan\u00e7a e Nada como um dia depois do outro.","id":2118197,"corpo":"<p align=justify>Depois da tempestade vem a bonan\u00e7a e Nada\r\ncomo um dia depois do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A uni\u00e3o faz a for\u00e7a e Uma andorinha s\u00f3 n\u00e3o faz ver\u00e3o.","id":2118198,"corpo":"<p align=justify>A uni\u00e3o faz a for\u00e7a e Uma andorinha s\u00f3 n\u00e3o faz\r\nver\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293296,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/q1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/603298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 preciso corrigir a m\u00e1 estrutura\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603302,"hashId":"98477c56b99b63da49ae04f9fcdcad57","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 preciso corrigir a m\u00e1 estrutura\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":2118215,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefiro arrepender-me pelo que ousei &#8722; e confesso que ousei muito pouco &#8722; a lamentar-me pelo excesso de cautela.","id":2118214,"corpo":"Prefiro arrepender-me pelo que ousei &#8722; e confesso\r\nque ousei muito pouco &#8722; a lamentar-me pelo excesso\r\nde cautela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 fato que a sabedoria popular, como tantas vezes se manifesta em expressivos prov\u00e9rbios, nem por isso fica livre dos paradoxos.","id":2118215,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 fato que a sabedoria popular, como tantas vezes\r\nse manifesta em expressivos prov\u00e9rbios, nem por\r\nisso fica livre dos paradoxos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de fato muito dif\u00edcil, em nosso mundo cheio de problemas, pedir a algu\u00e9m que deposite toda a confian\u00e7a em alguma coisa.","id":2118216,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de fato muito dif\u00edcil, em nosso mundo cheio de\r\nproblemas, pedir a algu\u00e9m que deposite toda a\r\nconfian\u00e7a em alguma coisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 penoso termos de suportar o canto de vit\u00f3ria que os desconfiados sempre entoam enquanto sofremos por haver confiado.","id":2118217,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 penoso termos de suportar o canto de vit\u00f3ria que\r\nos desconfiados sempre entoam enquanto sofremos\r\npor haver confiado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao final do texto, considera-se a hip\u00f3tese de que \u00e9 um grande desafio tornar inabal\u00e1vel a confian\u00e7a no que de fato acreditamos.","id":2118218,"corpo":"<p align=justify>Ao final do texto, considera-se a hip\u00f3tese de que \u00e9\r\num grande desafio tornar inabal\u00e1vel a confian\u00e7a no\r\nque de fato acreditamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293296,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/q1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/603302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos princ\u00edpios que informam a atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem-se que o princ\u00edpio da","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603321,"hashId":"211c75ad4a4df42f13a4059da836fd7f","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito dos princ\u00edpios que informam a atua\u00e7\u00e3o da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem-se que o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":2118310,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia e o princ\u00edpio da legalidade podem ser excludentes, raz\u00e3o pela qual cabe ao administrador a op\u00e7\u00e3o de escolha dentre eles, de acordo com o caso concreto.","id":2118309,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia e o princ\u00edpio da legalidade podem ser\r\nexcludentes, raz\u00e3o pela qual cabe ao administrador\r\na op\u00e7\u00e3o de escolha dentre eles, de acordo com o\r\ncaso concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tutela permite que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exer\u00e7a, em algum grau e medida, controle sobre as autarquias que instituir, para garantia da observ\u00e2ncia de suas finalidades institucionais.","id":2118310,"corpo":"tutela permite que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exer\u00e7a,\r\nem algum grau e medida, controle sobre as\r\nautarquias que instituir, para garantia da observ\u00e2ncia\r\nde suas finalidades institucionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela permite o controle dos atos praticados pelos entes que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive cons\u00f3rcios p\u00fablicos.","id":2118311,"corpo":"<p align=justify>autotutela permite o controle dos atos praticados\r\npelos entes que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta,\r\ninclusive cons\u00f3rcios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico e o princ\u00edpio da legalidade podem ser excludentes, devendo, em eventual conflito, prevalecer o primeiro, por sobrepor- se a todos os demais.","id":2118312,"corpo":"<p align=justify>supremacia do interesse p\u00fablico e o princ\u00edpio da\r\nlegalidade podem ser excludentes, devendo, em\r\neventual conflito, prevalecer o primeiro, por sobrepor-\r\nse a todos os demais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade est\u00e1 impl\u00edcito na atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, uma vez que n\u00e3o consta da constitui\u00e7\u00e3o federal, mas deve ser respeitado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es que os demais.","id":2118313,"corpo":"<p align=justify>publicidade est\u00e1 impl\u00edcito na atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o,\r\numa vez que n\u00e3o consta da constitui\u00e7\u00e3o federal,\r\nmas deve ser respeitado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es\r\nque os demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293300,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/603321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O particular requereu a emiss\u00e3o de determinada licen\u00e7a. O pedido foi apreciado por autoridade incompetente. Esta, no entanto, verificou que estavam presentes os requisitos para edi\u00e7\u00e3o do ato vinculado, emitindo assim a licen\u00e7a. A autoridade competente, instada a tanto,","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603323,"hashId":"cdfd94affd496ab18dcc49598ff21fcd","enunciado":"<p align=justify>O particular requereu a emiss\u00e3o de determinada licen\u00e7a.\r\nO pedido foi apreciado por autoridade incompetente. Esta,\r\nno entanto, verificou que estavam presentes os requisitos\r\npara edi\u00e7\u00e3o do ato vinculado, emitindo assim a licen\u00e7a. A\r\nautoridade competente, instada a tanto,<\/p>","resposta":2118319,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve convalidar o ato, porque estava diante de ato vinculado e desde que n\u00e3o se trate de compet\u00eancia exclusiva.","id":2118319,"corpo":"<p align=justify>deve convalidar o ato, porque estava diante de ato\r\nvinculado e desde que n\u00e3o se trate de compet\u00eancia\r\nexclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode convalidar o ato, mediante an\u00e1lise de conveni\u00eancia e oportunidade, porque se tratava de ato vinculado.","id":2118320,"corpo":"<p align=justify>pode convalidar o ato, mediante an\u00e1lise de conveni\u00eancia\r\ne oportunidade, porque se tratava de ato\r\nvinculado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve convalidar o ato, mediante an\u00e1lise de conveni\u00eancia e oportunidade, independentemente do v\u00edcio de compet\u00eancia incorrido.","id":2118321,"corpo":"<p align=justify>deve convalidar o ato, mediante an\u00e1lise de conveni\u00eancia\r\ne oportunidade, independentemente do v\u00edcio\r\nde compet\u00eancia incorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode convalidar o ato, porque essa convalida\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel quanto a v\u00edcios referentes a forma.","id":2118322,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode convalidar o ato, porque essa convalida\u00e7\u00e3o\r\ns\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel quanto a v\u00edcios referentes a\r\nforma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode convalidar o ato, pois somente os atos discricion\u00e1rios admitem a convalida\u00e7\u00e3o.","id":2118323,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode convalidar o ato, pois somente os atos discricion\u00e1rios\r\nadmitem a convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293300,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"}],"slug":"direito-administrativo\/603323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se determina ao servidor p\u00fablico que ele exer\u00e7a com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo e atenda com presteza o p\u00fablico, est\u00e1-se diante de","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603325,"hashId":"c8ddd56ec2c9f2eae5f347a8795cb73f","enunciado":"<p align=justify>Quando se determina ao servidor p\u00fablico que ele exer\u00e7a\r\ncom zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo e\r\natenda com presteza o p\u00fablico, est\u00e1-se diante de<\/p>","resposta":2118333,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o legal impl\u00edcita, na medida em que s\u00e3o decorrentes da interpreta\u00e7\u00e3o dos direitos e deveres dos servidores que constam na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":2118329,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o legal impl\u00edcita, na medida em que s\u00e3o\r\ndecorrentes da interpreta\u00e7\u00e3o dos direitos e deveres\r\ndos servidores que constam na legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deveres morais, que somente podem ser utilizados para puni\u00e7\u00e3o disciplinar na hip\u00f3tese de haver positiva\u00e7\u00e3o da regra na unidade de classifica\u00e7\u00e3o do servidor.","id":2118330,"corpo":"<p align=justify>deveres morais, que somente podem ser utilizados\r\npara puni\u00e7\u00e3o disciplinar na hip\u00f3tese de haver positiva\u00e7\u00e3o\r\nda regra na unidade de classifica\u00e7\u00e3o do\r\nservidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recomenda\u00e7\u00e3o disciplinar impl\u00edcita, pun\u00edvel, na reitera\u00e7\u00e3o, com demiss\u00e3o.","id":2118331,"corpo":"<p align=justify>recomenda\u00e7\u00e3o disciplinar impl\u00edcita, pun\u00edvel, na reitera\u00e7\u00e3o,\r\ncom demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recomenda\u00e7\u00e3o moral a todos os servidores p\u00fablicos, n\u00e3o havendo possibilidade de puni\u00e7\u00e3o disciplinar em decorr\u00eancia do desatendimento, a n\u00e3o ser pela an\u00e1lise de desempenho.","id":2118332,"corpo":"<p align=justify>recomenda\u00e7\u00e3o moral a todos os servidores p\u00fablicos,\r\nn\u00e3o havendo possibilidade de puni\u00e7\u00e3o disciplinar em\r\ndecorr\u00eancia do desatendimento, a n\u00e3o ser pela an\u00e1lise\r\nde desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deveres legalmente expressos, de modo que o desatendimento possibilita a ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias por parte da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2118333,"corpo":"<p align=justify>deveres legalmente expressos, de modo que o desatendimento\r\npossibilita a ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias por\r\nparte da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293300,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/603325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas da CLT e o entendimento sumulado do TST, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603330,"hashId":"17198ad43892043806aefdaeb419d8bd","enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas da CLT e o entendimento sumulado\r\ndo TST, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2118357,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno ter\u00e1 um acr\u00e9scimo de trinta por cento, pelo menos, sobre a hora diurna.","id":2118354,"corpo":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno ter\u00e1 um acr\u00e9scimo\r\nde trinta por cento, pelo menos, sobre a hora\r\ndiurna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os estabelecimentos com mais de quinze empregados \u00e9 obrigat\u00f3rio o controle de jornada de trabalho.","id":2118355,"corpo":"<p align=justify>Para os estabelecimentos com mais de quinze empregados\r\n\u00e9 obrigat\u00f3rio o controle de jornada de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se trabalho noturno o executado entre \u00e0s vinte e duas horas de um dia e \u00e0s quatro horas do dia seguinte.","id":2118356,"corpo":"<p align=justify>Considera-se trabalho noturno o executado entre \u00e0s\r\nvinte e duas horas de um dia e \u00e0s quatro horas do\r\ndia seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cumprida integralmente a jornada no per\u00edodo noturno e prorrogada esta, devido \u00e9 tamb\u00e9m o adicional quanto \u00e0s horas prorrogadas.","id":2118357,"corpo":"<p align=justify>Cumprida integralmente a jornada no per\u00edodo noturno\r\ne prorrogada esta, devido \u00e9 tamb\u00e9m o adicional\r\nquanto \u00e0s horas prorrogadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empregado transferido para o per\u00edodo diurno de trabalho n\u00e3o pode deixar de receber o adicional noturno, sob pena de redu\u00e7\u00e3o salarial.","id":2118358,"corpo":"<p align=justify>O empregado transferido para o per\u00edodo diurno de\r\ntrabalho n\u00e3o pode deixar de receber o adicional noturno,\r\nsob pena de redu\u00e7\u00e3o salarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293301,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"},{"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-noturno"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/603330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do terceiro par\u00e1grafo \u2013 Brazil\u2019s unemployment rate remains at historically low levels despite sluggish economic activity. \u2013 a palavra despite equivale, em portugu\u00eas a","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664542,"hashId":"ff94970c4f2dfc96ec3c5199bcc8c85c","enunciado":"<p align=justify>No trecho do terceiro par\u00e1grafo \u2013 Brazil\u2019s unemployment rate\r\nremains at historically low levels despite sluggish economic\r\nactivity. \u2013 a palavra despite equivale, em portugu\u00eas a<\/p>","resposta":2279973,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tal como.","id":2279971,"corpo":"<p align=justify>tal como.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devido a.","id":2279972,"corpo":"<p align=justify>devido a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de.","id":2279973,"corpo":"<p align=justify>apesar de.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causado por.","id":2279974,"corpo":"<p align=justify>causado por.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como se.","id":2279975,"corpo":"<p align=justify>como se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/664542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do quinto par\u00e1grafo \u2013 Brazil\u2019s unemployment rate, however, is not fully comparable to jobless rates in developed countries as a large portion of the population is either underemployed or works informally \u2013 a palavra as pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664544,"hashId":"30e62cc11303f520d56bd2d8d8963c5e","enunciado":"<p align=justify>No trecho do quinto par\u00e1grafo \u2013 Brazil\u2019s unemployment\r\nrate, however, is not fully comparable to jobless rates in\r\ndeveloped countries as a large portion of the population is\r\neither underemployed or works informally \u2013 a palavra as\r\npode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por<\/p>","resposta":2279985,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"but.","id":2279981,"corpo":"<p align=justify>but.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nor.","id":2279982,"corpo":"<p align=justify>nor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"such.","id":2279983,"corpo":"<p align=justify>such.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"likely.","id":2279984,"corpo":"<p align=justify>likely.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"since.","id":2279985,"corpo":"<p align=justify>since.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/664544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do ultimo par\u00e1grafo \u2013 In addition, workers not actively seeking a job \u2013 a express\u00e3o in addition pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664546,"hashId":"c896f068cfc73114dcd9aa7af8924a00","enunciado":"<p align=justify>No trecho do ultimo par\u00e1grafo \u2013 In addition, workers not\r\nactively seeking a job \u2013 a express\u00e3o in addition pode ser\r\nsubstitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por<\/p>","resposta":2279994,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otherwise.","id":2279991,"corpo":"<p align=justify>Otherwise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nevertheless.","id":2279992,"corpo":"<p align=justify>Nevertheless.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"However.","id":2279993,"corpo":"<p align=justify>However.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Furthermore.","id":2279994,"corpo":"<p align=justify>Furthermore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Therefore.","id":2279995,"corpo":"<p align=justify>Therefore.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/664546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00edcero Romano, servidor p\u00fablico submetido pelo regime jur\u00eddico da Lei n.\u00ba 8.112\/90, revelou segredo do qual se apropriou em raz\u00e3o do seu cargo p\u00fablico. Nessa hip\u00f3tese, C\u00edcero estar\u00e1 sujeito \u00e0 seguinte penalidade:","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664552,"hashId":"21aa7039fcee2b5318e433ada1e61a84","enunciado":"<p align=justify>C\u00edcero Romano, servidor p\u00fablico submetido pelo regime jur\u00eddico\r\nda Lei n.\u00ba 8.112\/90, revelou segredo do qual se apropriou\r\nem raz\u00e3o do seu cargo p\u00fablico. Nessa hip\u00f3tese, C\u00edcero\r\nestar\u00e1 sujeito \u00e0 seguinte penalidade:<\/p>","resposta":2280024,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":2280021,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o.","id":2280022,"corpo":"<p align=justify>repress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o.","id":2280023,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":2280024,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":2280025,"corpo":"<p align=justify>disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306535,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/664552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pros\u00e9rpina Sila, ocupante de cargo p\u00fablico em comiss\u00e3o regido pela Lei n.\u00ba 8.112\/90, valeu-se do cargo para lograr proveito pessoal, em detrimento da dignidade da sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Por isso, Pros\u00e9rpina foi destitu\u00edda do respectivo cargo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se pretender assumir novo cargo p\u00fablico, a Lei n.\u00ba 8.112\/90 disp\u00f5e que Pros\u00e9rpina","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664553,"hashId":"bb38a4e155611415f3f61b399ab2d878","enunciado":"<p align=justify>Pros\u00e9rpina Sila, ocupante de cargo p\u00fablico em comiss\u00e3o\r\nregido pela Lei n.\u00ba 8.112\/90, valeu-se do cargo para lograr\r\nproveito pessoal, em detrimento da dignidade da sua fun\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica. Por isso, Pros\u00e9rpina foi destitu\u00edda do respectivo cargo.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, se pretender assumir novo cargo p\u00fablico,\r\na Lei n.\u00ba 8.112\/90 disp\u00f5e que Pros\u00e9rpina<\/p>","resposta":2280028,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar\u00e1 impedida de assumir novo cargo p\u00fablico, federal, estadual e municipal pelo prazo de 3 (tr\u00eas) anos.","id":2280026,"corpo":"<p align=justify>estar\u00e1 impedida de assumir novo cargo p\u00fablico, federal,\r\nestadual e municipal pelo prazo de 3 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 assumir outro cargo p\u00fablico em qualquer ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo a puni\u00e7\u00e3o que recebeu prejudic\u00e1- la em sua nova pretens\u00e3o.","id":2280027,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 assumir outro cargo p\u00fablico em qualquer ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo a puni\u00e7\u00e3o que recebeu prejudic\u00e1-\r\nla em sua nova pretens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 impedida de assumir novo cargo p\u00fablico federal pelo prazo de 5 (cinco) anos.","id":2280028,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 impedida de assumir novo cargo p\u00fablico federal\r\npelo prazo de 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 impedida de assumir novo cargo p\u00fablico pelo prazo de 10 (dez) anos.","id":2280029,"corpo":"<p align=justify>estar\u00e1 impedida de assumir novo cargo p\u00fablico pelo\r\nprazo de 10 (dez) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 assumir novo cargo p\u00fablico, a qualquer tempo, se o cargo pretendido for de provimento efetivo a ser preenchido por concurso p\u00fablico.","id":2280030,"corpo":"<p align=justify>somente poder\u00e1 assumir novo cargo p\u00fablico, a qualquer\r\ntempo, se o cargo pretendido for de provimento efetivo\r\na ser preenchido por concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306535,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/664553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}