{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164883,"perPage":"100","pages":21649,"page":15072,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia &#8213; passagem dos documentos de arquivo dos arquivos correntes para os arquivos intermedi\u00e1rios &#8213;, regulada pela tabela de temporalidade, inclui-se entre os objetivos da fun\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678174,"hashId":"82a8a830ac1e03d6401c657ca072133f","enunciado":"<p align=justify>A transfer\u00eancia &#8213; passagem dos documentos de arquivo dos\r\narquivos correntes para os arquivos intermedi\u00e1rios &#8213;, regulada\r\npela tabela de temporalidade, inclui-se entre os objetivos da\r\nfun\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2321117,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":309457,"enunciado":"<p><span style=\"font-size: 13px;\">Acerca das fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 88 a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/678174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os instrumentos de pesquisa nos arquivos seguiram, durante muito tempo, os caminhos impostos pela historiografia.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678177,"hashId":"ec2d8f23fb94d10548c7b972c6ec5df3","enunciado":"<p align=justify>Os instrumentos de pesquisa nos arquivos seguiram, durante\r\nmuito tempo, os caminhos impostos pela historiografia.<\/p>","resposta":2321123,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o descri\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":309458,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da fun\u00e7\u00e3o descri\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/678177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relat\u00f3rio de atividades, ata de reuni\u00e3o e boletim informativo s\u00e3o exemplos de tipos documentais que podem ser encontrados nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas brasileiras.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678182,"hashId":"bca4ca9298aa07706907384e9cd7056c","enunciado":"<p align=justify>Relat\u00f3rio de atividades, ata de reuni\u00e3o e boletim informativo\r\ns\u00e3o exemplos de tipos documentais que podem ser encontrados\r\nnas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas brasileiras.<\/p>","resposta":2321133,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tipos e esp\u00e9cies documentais, julgue os itens a seguir.","id":309459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de tipos e esp\u00e9cies documentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/678182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vantagem de se conhecer a esp\u00e9cie documental em trabalho arquiv\u00edstico \u00e9 que, com esse conhecimento, pode-se identificar o ve\u00edculo que tenha servido como base jur\u00eddica para validar o conte\u00fado do documento, tornando-o leg\u00edtimo, fidedigno e cred\u00edvel.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678184,"hashId":"1b28393c554d8f56f64c3e69062ef0d3","enunciado":"<p align=justify>A vantagem de se conhecer a esp\u00e9cie documental em trabalho\r\narquiv\u00edstico \u00e9 que, com esse conhecimento, pode-se identificar\r\no ve\u00edculo que tenha servido como base jur\u00eddica para validar o\r\nconte\u00fado do documento, tornando-o leg\u00edtimo, fidedigno e\r\ncred\u00edvel.<\/p>","resposta":2321137,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tipos e esp\u00e9cies documentais, julgue os itens a seguir.","id":309459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de tipos e esp\u00e9cies documentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/678184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Microfilmar documentos de arquivo com longos prazos de guarda e , segundo a tabela de temporalidade, fazer indica\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o como destina\u00e7\u00e3o final \u00e9 uma das situa\u00e7\u00f5es consideradas adequadas para utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de tecnologia.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678198,"hashId":"8a17c6d6268ae0eef67671be579f92ca","enunciado":"<p align=justify>Microfilmar documentos de arquivo com longos prazos de\r\nguarda e , segundo a tabela de temporalidade, fazer indica\u00e7\u00e3o\r\nde elimina\u00e7\u00e3o como destina\u00e7\u00e3o final \u00e9 uma das situa\u00e7\u00f5es\r\nconsideradas adequadas para utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de\r\ntecnologia.<\/p>","resposta":2321165,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes com refer\u00eancia aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica e \u00e0 microfilmagem de documentos de arquivo.","id":309462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes com refer\u00eancia aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica e \u00e0 microfilmagem de documentos de arquivo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/678198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de arquivo considerados de valor permanente n\u00e3o podem, por quest\u00f5es legais, ser microfilmados.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678200,"hashId":"a4585dab4780b074df598ebd296c9fae","enunciado":"<p align=justify>Os documentos de arquivo considerados de valor permanente\r\nn\u00e3o podem, por quest\u00f5es legais, ser microfilmados.<\/p>","resposta":2321170,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes com refer\u00eancia aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica e \u00e0 microfilmagem de documentos de arquivo.","id":309462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes com refer\u00eancia aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica e \u00e0 microfilmagem de documentos de arquivo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/678200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":10583,"slug":"professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia os textos I e II, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da representa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria da vida social pelas obras realistas e naturalistas.","provas":[{"id":19592,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":10583,"slug":"professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":678518,"hashId":"8f08685682d886fe70e58c0ce3c8b530","enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia os textos I e II, assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nacerca da representa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria da vida social pelas obras realistas\r\ne naturalistas.<\/p>","resposta":2321914,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Naturalismo, o escritor evidencia a subjetividade de personagens objetivamente degradados.","id":2321913,"corpo":"<p align=justify>No Naturalismo, o escritor evidencia a subjetividade de\r\npersonagens objetivamente degradados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em O Corti\u00e7o, o determinismo impede que os personagens alcancem um destino social e econ\u00f4mico diferente daquele determinado pelo meio em que vivem.","id":2321914,"corpo":"<p align=justify>Em O Corti\u00e7o, o determinismo impede que os personagens\r\nalcancem um destino social e econ\u00f4mico diferente daquele\r\ndeterminado pelo meio em que vivem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alu\u00edsio Azevedo procura aproximar sua arte das ci\u00eancias naturais e sociais, o que o impede de produzir uma representa\u00e7\u00e3o social marcada pelo preconceito de classe e pelo racismo.","id":2321915,"corpo":"<p align=justify>Alu\u00edsio Azevedo procura aproximar sua arte das ci\u00eancias\r\nnaturais e sociais, o que o impede de produzir uma\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o social marcada pelo preconceito de classe e pelo\r\nracismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas, de Machado de Assis, predomina a descri\u00e7\u00e3o dos ambientes sobre a a\u00e7\u00e3o dos personagens.","id":2321916,"corpo":"<p align=justify>Em Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas, de Machado de\r\nAssis, predomina a descri\u00e7\u00e3o dos ambientes sobre a a\u00e7\u00e3o dos\r\npersonagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na obra realista, o foco na perspectiva psicol\u00f3gica dos personagens impede a representa\u00e7\u00e3o profunda e cr\u00edtica da vida social.","id":2321917,"corpo":"<p align=justify>Na obra realista, o foco na perspectiva psicol\u00f3gica dos\r\npersonagens impede a representa\u00e7\u00e3o profunda e cr\u00edtica da vida\r\nsocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19592\/02.gif><\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/678518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Centro-Oeste","sigla":"SUDECO","id":3158,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sudeco-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que todo pintor \u00e9 habilidoso e que alguns azulejistas n\u00e3o s\u00e3o habilidosos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21425,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Centro-Oeste","sigla":"SUDECO","id":3158,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sudeco-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudeco-df-2013-funcab-contador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SUDECO - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":719170,"hashId":"b3da7318b5cec34ab5561c5fa230d6cc","enunciado":"Considerando que todo pintor \u00e9 habilidoso e que\r\nalguns azulejistas n\u00e3o s\u00e3o habilidosos, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":2463662,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quem n\u00e3o \u00e9 azulejista \u00e9 habilidoso.","id":2463660,"corpo":"quem n\u00e3o \u00e9 azulejista \u00e9 habilidoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alguns pintores que s\u00e3o azulejistas n\u00e3o s\u00e3o habilidosos.","id":2463661,"corpo":"alguns pintores que s\u00e3o azulejistas n\u00e3o s\u00e3o\r\nhabilidosos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todo pintor que \u00e9 azulejista \u00e9 habilidoso.","id":2463662,"corpo":"todo pintor que \u00e9 azulejista \u00e9 habilidoso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum pintor \u00e9 azulejista.","id":2463663,"corpo":"nenhum pintor \u00e9 azulejista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todo azulejista \u00e9 pintor.","id":2463664,"corpo":"todo azulejista \u00e9 pintor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317677,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/719170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Pesos e Medidas do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"IPEM RO","id":3168,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ipem-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um Defeito do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico.","provas":[{"id":21430,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Pesos e Medidas do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"IPEM RO","id":3168,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ipem-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipem-ro-ro-2013-funcab-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IPEM\/RO - Assistente Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":719413,"hashId":"a19b4eea8a66fba6ed393f80c0819639","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um\r\nDefeito do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico.","resposta":2464876,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dolo.","id":2464875,"corpo":"Dolo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simula\u00e7\u00e3o.","id":2464876,"corpo":"Simula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erro.","id":2464877,"corpo":"Erro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coa\u00e7\u00e3o.","id":2464878,"corpo":"Coa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado de Perigo.","id":2464879,"corpo":"Estado de Perigo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317704,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/719413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos poderes do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 17:56:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521147,"hashId":"fef59c4ba9d586f6d1ee92d33fd4796f","enunciado":"<p>Acerca dos poderes do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5683143,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o brasileiro nato, maior de vinte e um anos de idade e no pleno exerc\u00edcio de seus direitos pol\u00edticos pode ser nomeado ministro de Estado.","id":5683142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o brasileiro nato, maior de vinte e um anos de idade e no pleno exerc\u00edcio de seus direitos pol\u00edticos pode ser nomeado ministro de Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional, em cada estado, em cada territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":5683143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional, em cada estado, em cada territ\u00f3rio e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Congresso Nacional desenvolve suas atividades por legislaturas com dura\u00e7\u00e3o de um ano.","id":5683144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Congresso Nacional desenvolve suas atividades por legislaturas com dura\u00e7\u00e3o de um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma san\u00e7\u00e3o se ausentar do pa\u00eds por mais de quinze dias, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":5683145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma san\u00e7\u00e3o se ausentar do pa\u00eds por mais de quinze dias, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao Conselho de Seguran\u00e7a Nacional opinar sobre a decreta\u00e7\u00e3o do estado de s\u00edtio.","id":5683146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Conselho de Seguran\u00e7a Nacional opinar sobre a decreta\u00e7\u00e3o do estado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de s\u00edtio (artigos 137 a 139 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de s\u00edtio (artigos 137 a 139 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421806,"slug":"direito-constitucional-estado-de-sitio-artigos-137-a-139-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1521147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 17:57:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521148,"hashId":"3b9e58c991ce1dd32e38d414b3324c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5683151,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O casamento civil pode ser dissolvido pelo div\u00f3rcio, desde que ap\u00f3s pr\u00e9via separa\u00e7\u00e3o judicial por mais de um ano nos casos expressos em lei, ou comprovada separa\u00e7\u00e3o de fato por mais de dois anos.","id":5683147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casamento civil pode ser dissolvido pelo div\u00f3rcio, desde que ap\u00f3s pr\u00e9via separa\u00e7\u00e3o judicial por mais de um ano nos casos expressos em lei, ou comprovada separa\u00e7\u00e3o de fato por mais de dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os benef\u00edcios da assist\u00eancia social s\u00e3o deferidos somente \u00e0queles que para ela contribuam durante o lapso temporal fixado em lei ordin\u00e1ria espec\u00edfica.","id":5683148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benef\u00edcios da assist\u00eancia social s\u00e3o deferidos somente \u00e0queles que para ela contribuam durante o lapso temporal fixado em lei ordin\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a remo\u00e7\u00e3o dos \u00edndios de suas terras.","id":5683149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a remo\u00e7\u00e3o dos \u00edndios de suas terras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A plena aplicabilidade e efic\u00e1cia da regra constitucional que garante aos idosos a gratuidade do transporte coletivo requer complementa\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":5683150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A plena aplicabilidade e efic\u00e1cia da regra constitucional que garante aos idosos a gratuidade do transporte coletivo requer complementa\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever constitucional da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":5683151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever constitucional da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","oab":true,"nome":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405318,"slug":"direito-constitucional-dos-indios-ou-indios-ou-tutela-constitucional-das-comunidades-indigenas-artigos-231-e-232-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1521148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a CF, os partidos pol\u00edticos t\u00eam direito \u00e0","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 17:57:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521243,"hashId":"d279e32225e2417fd85a06ef6d2a532d","enunciado":"<p>De acordo com a CF, os partidos pol\u00edticos t\u00eam direito \u00e0<\/p>","resposta":5683563,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imunidade de determinados impostos e isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":5683562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imunidade de determinados impostos e isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunidade de determinados impostos, mas n\u00e3o \u00e0 imunidade de contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":5683563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imunidade de determinados impostos, mas n\u00e3o \u00e0 imunidade de contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o de todos os impostos, mas n\u00e3o \u00e0 imunidade de contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":5683564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o de todos os impostos, mas n\u00e3o \u00e0 imunidade de contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es sociais, mas n\u00e3o \u00e0 imunidade de impostos.","id":5683565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es sociais, mas n\u00e3o \u00e0 imunidade de impostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imunidade de determinados impostos e de determinadas contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":5683566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imunidade de determinados impostos e de determinadas contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos Pol\u00edticos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Partidos Pol\u00edticos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404036,"slug":"direito-eleitoral-partidos-politicos-na-constituicao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de partidos","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o de partidos","pai":405230,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407591,"slug":"direito-constitucional-criacao-de-partidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica dos Partidos","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica dos Partidos","pai":404036,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417997,"slug":"direito-eleitoral-conceito-e-natureza-juridica-dos-partidos"}],"slug":"direito-constitucional\/1521243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e da ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 18:07:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517596,"hashId":"faeb88aef086392ce6a7f90102a2e018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e da ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5669440,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no pa\u00eds, ressalvados os casos legalmente previstos.","id":5669440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no pa\u00eds, ressalvados os casos legalmente previstos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao presidente da Rep\u00fablica decretar o estado de s\u00edtio, devendo, para tanto, ouvir o STF, a quem compete definir os termos da decreta\u00e7\u00e3o.","id":5669441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao presidente da Rep\u00fablica decretar o estado de s\u00edtio, devendo, para tanto, ouvir o STF, a quem compete definir os termos da decreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CF prev\u00ea expressamente a possibilidade de impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus em caso de puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares.","id":5669442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF prev\u00ea expressamente a possibilidade de impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas corpus<\/em> em caso de puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo em tempo de paz, a CF submete todos os brasileiros ao servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, independentemente de g\u00eanero, profiss\u00e3o de f\u00e9 ou raz\u00f5es de consci\u00eancia.","id":5669443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo em tempo de paz, a CF submete todos os brasileiros ao servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, independentemente de g\u00eanero, profiss\u00e3o de f\u00e9 ou raz\u00f5es de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A CF afasta expressamente a uniformidade e a equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, uma vez que o conjunto de benef\u00edcios e servi\u00e7os garantidos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es rurais \u00e9 mais restrito.","id":5669444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF afasta expressamente a uniformidade e a equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, uma vez que o conjunto de benef\u00edcios e servi\u00e7os garantidos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es rurais \u00e9 mais restrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","oab":true,"nome":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405288,"slug":"direito-constitucional-forcas-armadas-artigos-142-e-143-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o. Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 142 da CF)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o. Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 142 da CF)","pai":405288,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407741,"slug":"direito-constitucional-organizacao-disposicoes-gerais-artigo-142-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1517596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle concentrado de constitucionalidade no Supremo Tribunal Federal (STF), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 18:00:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518306,"hashId":"0bbef26611ca57ebdf8fedfe659586fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle concentrado de constitucionalidade no Supremo Tribunal Federal (STF), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5672386,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o STF apreciar a inconstitucionalidade, em tese, de norma legal ou ato normativo, dever\u00e1 citar, previamente, o advogado-geral da Uni\u00e3o, que defender\u00e1 o ato ou texto impugnado.","id":5672386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o STF apreciar a inconstitucionalidade, em tese, de norma legal ou ato normativo, dever\u00e1 citar, previamente, o advogado-geral da Uni\u00e3o, que defender\u00e1 o ato ou texto impugnado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O presidente da C\u00e2mara dos Deputados pode propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","id":5672387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da C\u00e2mara dos Deputados pode propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declarada a inconstitucionalidade por omiss\u00e3o de medida para tornar efetiva norma constitucional, ser\u00e1 dada ci\u00eancia ao poder competente para a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias e, em se tratando de \u00f3rg\u00e3o administrativo, para faz\u00ea-lo em at\u00e9 noventa dias.","id":5672388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarada a inconstitucionalidade por omiss\u00e3o de medida para tornar efetiva norma constitucional, ser\u00e1 dada ci\u00eancia ao poder competente para a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias e, em se tratando de \u00f3rg\u00e3o administrativo, para faz\u00ea-lo em at\u00e9 noventa dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao STF processar e julgar, originariamente, a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo estadual.","id":5672389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao STF processar e julgar, originariamente, a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental \u00e9 o instrumento utilizado para declarar a compatibilidade de tratado internacional com as normas subconstitucionais do ordenamento jur\u00eddico dom\u00e9stico.","id":5672390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental \u00e9 o instrumento utilizado para declarar a compatibilidade de tratado internacional com as normas subconstitucionais do ordenamento jur\u00eddico dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405326,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-por-omissao-ou-ado-ou-controle-das-omissoes-inconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 9.868\/99, 9.882\/99, 12.562\/11","oab":false,"nome":"Leis 9.868\/99, 9.882\/99, 12.562\/11","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421808,"slug":"direito-constitucional-leis-9-868-99-9-882-99-12-562-11"}],"slug":"direito-constitucional\/1518306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os dispositivos constitucionais e a jurisprud\u00eancia sumulada do STF acerca da ordem econ\u00f4mica e financeira, incluindo-se seus princ\u00edpios gerais, as disposi\u00e7\u00f5es acerca de pol\u00edtica urbana, pol\u00edtica agr\u00edcola, fundi\u00e1ria e sistema financeiro nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 18:06:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517579,"hashId":"433a61f460f7a37eac1a0727b29a4258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dispositivos constitucionais e a jurisprud\u00eancia sumulada do STF acerca da ordem econ\u00f4mica e financeira, incluindo-se seus princ\u00edpios gerais, as disposi\u00e7\u00f5es acerca de pol\u00edtica urbana, pol\u00edtica agr\u00edcola, fundi\u00e1ria e sistema financeiro nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5669371,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O monop\u00f3lio da Uni\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s jazidas de petr\u00f3leo, engloba a pesquisa e a lavra e, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s jazidas de g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos, refere-se apenas \u00e0 lavra.","id":5669369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monop\u00f3lio da Uni\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s jazidas de petr\u00f3leo, engloba a pesquisa e a lavra e, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s jazidas de g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos, refere-se apenas \u00e0 lavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo antes da Emenda Constitucional n.\u00ba 29\/2000, lei municipal que estabelecesse al\u00edquotas progressivas para o IPTU, ainda que com o fim de assegurar o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade urbana, seria constitucional.","id":5669370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo antes da Emenda Constitucional n.\u00ba 29\/2000, lei municipal que estabelecesse al\u00edquotas progressivas para o IPTU, ainda que com o fim de assegurar o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade urbana, seria constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impe\u00e7a a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.","id":5669371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impe\u00e7a a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressalvados os casos previstos na CF, a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3 \u00e9 permitida se necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional, nos termos de lei complementar.","id":5669372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvados os casos previstos na CF, a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3 \u00e9 permitida se necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional, nos termos de lei complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o elencadas expressamente na CF, entre os princ\u00edpios da ordem econ\u00f4mica, a livre concorr\u00eancia e a defesa do meio ambiente, mas n\u00e3o a propriedade privada.","id":5669373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o elencadas expressamente na CF, entre os princ\u00edpios da ordem econ\u00f4mica, a livre concorr\u00eancia e a defesa do meio ambiente, mas n\u00e3o a propriedade privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407693,"slug":"direito-constitucional-intervencao-direta-artigo-173-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1517579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Princ\u00edpio da Moralidade presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50355,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2013-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 17:58:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1520654,"hashId":"07c49c3b21b297b64c6b0556caab1919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Princ\u00edpio da Moralidade presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5681349,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da moralidade opera apenas como princ\u00edpio norteador da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podendo ser utilizado como fundamento para anular atos administrativos lesivos ao er\u00e1rio.","id":5681346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da moralidade opera apenas como princ\u00edpio norteador da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podendo ser utilizado como fundamento para anular atos administrativos lesivos ao er\u00e1rio.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato lesivo \u00e0 moralidade administrativa n\u00e3o pode ser anulado por meio de A\u00e7\u00e3o Popular.","id":5681347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato lesivo \u00e0 moralidade administrativa n\u00e3o pode ser anulado por meio de A\u00e7\u00e3o Popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Moralidade, ainda que presente na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possui for\u00e7a normativa.","id":5681348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Moralidade, ainda que presente na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possui for\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio da moralidade.","id":5681349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio da moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1520654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058,"slug":"tecnico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058,"slug":"tecnico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":586776,"hashId":"f7c22ad03df9499064dc7d7549154fd6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16693\/04.gif><\/P>","resposta":2071081,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":2071080,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":2071081,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":2071082,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32.","id":2071083,"corpo":"<p align=justify>32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"63.","id":2071084,"corpo":"<p align=justify>63.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289890,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/586776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":9538,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que a falta de acesso de parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0s TIC deve-se \u00e0 preexist\u00eancia de problemas sociais de diversas naturezas.","provas":[{"id":17152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":9538,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2013"},{"id":17172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":598398,"hashId":"d192c8e23906a0df56c0a135f484011e","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se do texto que a falta de acesso de parte da\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0s TIC deve-se \u00e0 preexist\u00eancia de\r\nproblemas sociais de diversas naturezas.<\/p>","resposta":2103195,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2103195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2103196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas ideias veiculadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":292333,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17152\/45.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas ideias veiculadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/598398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315,"slug":"tecnico-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075,"slug":"tecnico-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598,"slug":"tecnico-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preocupado com a crescente ado\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o protestante trazida pelos alem\u00e3es, o rei da Fran\u00e7a &#8722; Luis XIV, o Rei Sol &#8722; resolveu intervir em 1861 ... Os travess\u00f5es acima isolam, no contexto,","provas":[{"id":17242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":17244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315,"slug":"tecnico-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"},{"id":17252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2013"},{"id":17254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":17256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075,"slug":"tecnico-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598,"slug":"tecnico-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":601767,"hashId":"430cdc64db0d3030b64526dd8b59d44f","enunciado":"<p align=justify>Preocupado com a crescente ado\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o protestante\r\ntrazida pelos alem\u00e3es, o rei da Fran\u00e7a &#8722; Luis XIV, o\r\nRei Sol &#8722; resolveu intervir em 1861 ...<\/p>\r\nOs travess\u00f5es acima isolam, no contexto,<\/p>","resposta":2113396,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma informa\u00e7\u00e3o adicional.","id":2113396,"corpo":"<p align=justify>uma informa\u00e7\u00e3o adicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um resumo do que foi dito.","id":2113397,"corpo":"<p align=justify>um resumo do que foi dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma ressalva.","id":2113398,"corpo":"<p align=justify>uma ressalva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cita\u00e7\u00e3o.","id":2113399,"corpo":"<p align=justify>uma cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um coment\u00e1rio enf\u00e1tico, que relativiza o que foi dito.","id":2113400,"corpo":"<p align=justify>um coment\u00e1rio enf\u00e1tico, que relativiza o que foi dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292996,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17242\/y1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/601767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o envio e recebimento de correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654682,"hashId":"fc35e6f79aff1f6cbc32cf3a5f6d5852","enunciado":"<p align=justify>Sobre o envio e recebimento de correio eletr\u00f4nico,\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2252268,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para entregar e receber mensagens, o usu\u00e1rio de um sistema de correio eletr\u00f4nico deve utilizar endere\u00e7os exclusivos, um exemplo de endere\u00e7o eletr\u00f4nico \u00e9 fulano@saneago.com.br.","id":2252268,"corpo":"<p align=justify>Para entregar e receber mensagens, o usu\u00e1rio de um sistema\r\nde correio eletr\u00f4nico deve utilizar endere\u00e7os exclusivos,\r\num exemplo de endere\u00e7o eletr\u00f4nico \u00e9 fulano@saneago.com.br.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para evitar que os endere\u00e7os dos destinat\u00e1rios sejam utilizados por terceiros, recomenda-se acrescentar estes endere\u00e7os no campo \u201ccc\u201d para envio.","id":2252269,"corpo":"<p align=justify>Para evitar que os endere\u00e7os dos destinat\u00e1rios sejam utilizados\r\npor terceiros, recomenda-se acrescentar estes endere\u00e7os\r\nno campo \u201ccc\u201d para envio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Webmails s\u00e3o acessados por microcomputadores, sendo invi\u00e1vel o uso atrav\u00e9s de celulares.","id":2252270,"corpo":"<p align=justify>Webmails s\u00e3o acessados por microcomputadores, sendo invi\u00e1vel o uso atrav\u00e9s de celulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos sempre abrir os anexos das mensagens para nos certificarmos da import\u00e2ncia do conte\u00fado, mesmo quando n\u00e3o conhecemos o remetente.","id":2252271,"corpo":"<p align=justify>Devemos sempre abrir os anexos das mensagens para nos\r\ncertificarmos da import\u00e2ncia do conte\u00fado, mesmo quando n\u00e3o\r\nconhecemos o remetente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os destinat\u00e1rios em c\u00f3pia oculta n\u00e3o possuem privil\u00e9gios para reencaminhar a mesma mensagem.","id":2252272,"corpo":"<p align=justify>Os destinat\u00e1rios em c\u00f3pia oculta n\u00e3o possuem privil\u00e9gios\r\npara reencaminhar a mesma mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304118,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/654682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum, na vida social e organizacional, observarmos e avaliarmos o desempenho uns dos outros, e constituem uma pr\u00e1tica organizacional antiga o cuidado e a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho individual. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens que se seguem. I - S\u00e3o meios para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho os relat\u00f3rios de progresso e a avalia\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia funcional. II - O desempenho n\u00e3o \u00e9 afetado diretamente pelas percep\u00e7\u00f5es que o indiv\u00edduo tem do seu papel. III - O desempenho individual depende de medidas tomadas pelo l\u00edder e pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo. IV - O desempenho reflete-se no volume de trabalho executado, no grau de conhecimento do trabalho e nas atitudes de coopera\u00e7\u00e3o. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":19495,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2013-iades-secretario-assistente","tipo":1,"nome":"IADES - MPE GO - Secret\u00e1rio Assistente - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":674333,"hashId":"fe490bc46801218ca46dc6fb80870e96","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 comum, na vida social e organizacional, observarmos e avaliarmos o desempenho uns dos outros, e constituem uma pr\u00e1tica organizacional antiga o cuidado e a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho individual. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens que se seguem. <\/P>\r\n<P align=justify>I - S\u00e3o meios para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho os relat\u00f3rios de progresso e a avalia\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia funcional. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O desempenho n\u00e3o \u00e9 afetado diretamente pelas percep\u00e7\u00f5es que o indiv\u00edduo tem do seu papel. <\/P>\r\n<P align=justify>III - O desempenho individual depende de medidas tomadas pelo l\u00edder e pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - O desempenho reflete-se no volume de trabalho executado, no grau de conhecimento do trabalho e nas atitudes de coopera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2311218,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":2311215,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":2311216,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":2311217,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":2311218,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":2311219,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308480,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/674333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00f5es expedidas pelo MPU ao presidente do STF, devem-se empregar, como fecho, a express\u00e3o Respeitosamente e, como vocativo, a express\u00e3o A Sua Excel\u00eancia o Senhor Presidente do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678097,"hashId":"6f1181f0cdb49b5ae39de5310e3f86e9","enunciado":"<p align=justify>Em comunica\u00e7\u00f5es expedidas pelo MPU ao presidente do STF,\r\ndevem-se empregar, como fecho, a express\u00e3o Respeitosamente\r\ne, como vocativo, a express\u00e3o A Sua Excel\u00eancia o Senhor\r\nPresidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":2320964,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR), julgue os itens seguintes, acerca das caracter\u00edsticas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais e do tipo de linguagem empregado nessas comunica\u00e7\u00f5es.","id":309433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR), julgue os itens seguintes, acerca das caracter\u00edsticas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais e do tipo de linguagem empregado nessas comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/678097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo \u00e9 dotado de presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, independentemente de previs\u00e3o legal espec\u00edfica.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678101,"hashId":"fe3250f388100268141b432a12e04b36","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo \u00e9 dotado de presun\u00e7\u00e3o de legitimidade,\r\nindependentemente de previs\u00e3o legal espec\u00edfica.<\/p>","resposta":2320971,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens subsecutivos.","id":309435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/678101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta tenha demitido motivadamente, ap\u00f3s o devido processo administrativo, no qual foi assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, empregado p\u00fablico contratado por meio de concurso e que fora considerado inabilitado para o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es legais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi leg\u00edtima, j\u00e1 que o empregado p\u00fablico deve ser contratado ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e pode perder o v\u00ednculo por meio de demiss\u00e3o motivada, ap\u00f3s o regular processo administrativo.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678104,"hashId":"bdbe9ca4864fa3a8ce6d7c3ce0b29131","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinada entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta\r\ntenha demitido motivadamente, ap\u00f3s o devido processo\r\nadministrativo, no qual foi assegurado o contradit\u00f3rio e a\r\nampla defesa, empregado p\u00fablico contratado por meio de\r\nconcurso e que fora considerado inabilitado para o\r\ndesempenho das atribui\u00e7\u00f5es legais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a atua\u00e7\u00e3o\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi leg\u00edtima, j\u00e1 que o empregado\r\np\u00fablico deve ser contratado ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso\r\np\u00fablico e pode perder o v\u00ednculo por meio de demiss\u00e3o\r\nmotivada, ap\u00f3s o regular processo administrativo.<\/p>","resposta":2320977,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos agentes p\u00fablicos.","id":309436,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos aos agentes p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 24","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de empregados p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Dispensa de empregados p\u00fablicos","pai":408011,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408012,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-empregados-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/678104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar do ineg\u00e1vel anseio social, n\u00e3o existe previs\u00e3o expressa na CF\/88 assegurando a todos, no \u00e2mbito judicial, a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678108,"hashId":"f1cfd8a493f02688afc9708f4714e0ec","enunciado":"<p align=justify>Apesar do ineg\u00e1vel anseio social, n\u00e3o existe previs\u00e3o expressa\r\nna CF\/88 assegurando a todos, no \u00e2mbito judicial, a razo\u00e1vel\r\ndura\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","resposta":2320986,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos direitos e garantias fundamentais.","id":309439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos aos direitos e garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/678108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), as normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais s\u00e3o de imediata aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678109,"hashId":"aea2d4c7195572264162612f602dc7d7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), as\r\nnormas definidoras dos direitos e garantias fundamentais s\u00e3o\r\nde imediata aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2320987,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos direitos e garantias fundamentais.","id":309439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos aos direitos e garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/678109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Distrito Federal elege tr\u00eas senadores, para mandato de oito anos.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678110,"hashId":"fa4b4c1bbe26fc83879ee43ec1f31553","enunciado":"<p align=justify>O Distrito Federal elege tr\u00eas senadores, para mandato de oito\r\nanos.<\/p>","resposta":2320989,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.","id":309440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o (artigo 107 da CF)","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o (artigo 107 da CF)","pai":407637,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407632,"slug":"direito-constitucional-composicao-artigo-107-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/678110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos segundo o princ\u00edpio da proporcionalidade.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678111,"hashId":"1390f8889befd21f356ba35b8f44d62c","enunciado":"<p align=justify>O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes do povo,\r\neleitos segundo o princ\u00edpio da proporcionalidade.<\/p>","resposta":2320992,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.","id":309440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/678111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de evitar dano moral ao usu\u00e1rio, compete ao servidor p\u00fablico federal atender ao p\u00fablico com presteza, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, evitando filas e demoras, mesmo em casos de problemas de dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678123,"hashId":"ae10f7b07082a4ef2561f0ad9b512fe8","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de evitar dano moral ao usu\u00e1rio, compete ao\r\nservidor p\u00fablico federal atender ao p\u00fablico com presteza,\r\nperfei\u00e7\u00e3o e rendimento, evitando filas e demoras, mesmo em\r\ncasos de problemas de dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2321015,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":309445,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/678123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico Federal, o servidor est\u00e1 impedido de representar contra omiss\u00e3o ou abuso de poder de seus superiores hier\u00e1rquicos.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678125,"hashId":"b371fab717e10ea7976d76e97289f563","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico Federal, o\r\nservidor est\u00e1 impedido de representar contra omiss\u00e3o ou abuso\r\nde poder de seus superiores hier\u00e1rquicos.<\/p>","resposta":2321020,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":309445,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/678125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Distra\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, problemas de sem\u00e2ntica e falta de foco geram barreiras \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, desqualificando o atendimento ao p\u00fablico.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"},{"id":19586,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":18947,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia-especialidade-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"},{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":19599,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o","id":18949,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-educacao-especialidade-educacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Educa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19600,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-financas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19601,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle","id":12024,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-financas-e-controle-especialidade-controle-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Finan\u00e7as e Controle - 2013"},{"id":19611,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18941,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-especializado-especialidade-gestao-publica-especialidade-gestao-publica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Especializado - Especialidade: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":19612,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento","id":18945,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-planejamento-e-orcamento-especialidade-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Planejamento e Or\u00e7amento - 2013"},{"id":19613,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado","id":10515,"slug":"analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-especializado-especialidade-orcamento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico - Especializado - 2013"},{"id":19696,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":18950,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-clinica-medica-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":19697,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria","id":18951,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-medicina-especialidade-psiquiatria-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Medicina - Especialidade: Psiquiatria - 2013"},{"id":19698,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19699,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19700,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19779,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10594,"slug":"analista-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-saude-especialidade-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19780,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialide-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19781,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":18944,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19782,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19783,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"},{"id":19784,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10625,"slug":"analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19785,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra","id":18943,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-especialidade-suporte-e-infra-especialidade-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte e Infra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":678126,"hashId":"ac26f870cd184aa42308b553674d54ee","enunciado":"<p align=justify>Distra\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, problemas de sem\u00e2ntica e falta de foco\r\ngeram barreiras \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, desqualificando o atendimento\r\nao p\u00fablico.<\/p>","resposta":2321021,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":309446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/678126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de documento de arquivo \u00e9 determinada, tamb\u00e9m, pelo suporte por meio do qual a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678133,"hashId":"69763b0c567be54a8282ce3d88dec70d","enunciado":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o de documento de arquivo \u00e9 determinada, tamb\u00e9m, pelo\r\nsuporte por meio do qual a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada.<\/p>","resposta":2321036,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":309448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/678133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas n\u00e3o podem assumir caracter\u00edsticas setoriais.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678137,"hashId":"f654db4a59e6537bf437e8ad736a6c21","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas n\u00e3o podem assumir caracter\u00edsticas\r\nsetoriais.<\/p>","resposta":2321044,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","id":309449,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/678137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, por si s\u00f3, \u00e9 uma pol\u00edtica arquiv\u00edstica, que constitui uma das dimens\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas informacionais.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678138,"hashId":"2c76b32c5d294bf262ed3c0735690357","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, por si s\u00f3, \u00e9 uma pol\u00edtica arquiv\u00edstica, que\r\nconstitui uma das dimens\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas informacionais.<\/p>","resposta":2321046,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","id":309449,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/678138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de produtores de documentos, conforme proposta da Norma Internacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica para Entidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias \u00e9 responsabilidade dos arquivistas apenas quando a descri\u00e7\u00e3o for mantida em sistema manual.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678139,"hashId":"dfe4e3b5fdd2f619ffaa11e99ac218f6","enunciado":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o de produtores de documentos, conforme proposta da\r\nNorma Internacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica para\r\nEntidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias \u00e9 responsabilidade dos\r\narquivistas apenas quando a descri\u00e7\u00e3o for mantida em sistema\r\nmanual.<\/p>","resposta":2321048,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em normas nacionais e internacionais de arquivo, julgue os itens seguintes.","id":309450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em normas nacionais e internacionais de arquivo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/678139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de documentos nas fases corrente e intermedi\u00e1ria.","provas":[{"id":19585,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo\/Arquivologia","id":25695,"slug":"analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-area-tecnico-administrativo-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":678140,"hashId":"27aecdd90fca31821a251023535d21e7","enunciado":"<p align=justify>A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) \u00e9\r\naplic\u00e1vel \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de documentos nas fases corrente e\r\nintermedi\u00e1ria.<\/p>","resposta":2321049,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em normas nacionais e internacionais de arquivo, julgue os itens seguintes.","id":309450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em normas nacionais e internacionais de arquivo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/678140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o tipo de fluxograma que pode ser denominado como gr\u00e1fico de an\u00e1lise do processo.","provas":[{"id":62109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1895850,"hashId":"29f0a68c0161f123a5bbf25c94bdd5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o tipo de fluxograma que pode ser denominado como gr\u00e1fico de an\u00e1lise do processo.<\/p>","resposta":7306602,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal.","id":7306598,"corpo":"<p>horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matricial.","id":7306599,"corpo":"<p>matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em bloco.","id":7306600,"corpo":"<p>em bloco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circular.","id":7306601,"corpo":"<p>circular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vertical.","id":7306602,"corpo":"<p>vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":"administracao-geral\/1895850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940,"slug":"primeiro-tenente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Cear\u00e1","sigla":"CBM CE","id":3223,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cbm-ce-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um tenente, em raz\u00e3o do nascimento de seu filho, est\u00e1 em gozo de licen\u00e7a paternidade por dez dias, a contar da data do natal\u00edcio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se, durante esse per\u00edodo, o oficial for indiciado em inqu\u00e9rito policial militar, a licen\u00e7a poder\u00e1 ser interrompida.","provas":[{"id":23326,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940,"slug":"primeiro-tenente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Cear\u00e1","sigla":"CBM CE","id":3223,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cbm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-primeiro-tenente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM CE - Primeiro Tenente - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":784890,"hashId":"d15ea827935d429fdff61a5820ed510a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tenente, em raz\u00e3o do nascimento de seu filho, est\u00e1 em gozo de licen\u00e7a paternidade por dez dias, a contar da data do natal\u00edcio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se, durante esse per\u00edodo, o oficial for indiciado em inqu\u00e9rito policial militar, a licen\u00e7a poder\u00e1 ser interrompida.<\/p>","resposta":2718966,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2718966,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2718967,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Cear\u00e1 (CBMCE), o Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 e o C\u00f3digo de Seguran\u00e7a contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico.","id":329486,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Cear\u00e1 (CBMCE), o Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 e o C\u00f3digo de Seguran\u00e7a contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":399676,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427275,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":396145,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427276,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/784890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d. Este pequeno segmento do texto pode ser classificado como narrativo, pois mostra","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 08:00:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917725,"hashId":"33c8a95235092536a77c2ed6456634b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este pequeno segmento do texto pode ser classificado como narrativo, pois mostra<\/p>","resposta":7404208,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de personagens num determinado momento.","id":7404206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de personagens num determinado momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas.","id":7404207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de a\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma sequ\u00eancia cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es.","id":7404208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma sequ\u00eancia cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acontecimentos de algum significado hist\u00f3rico.","id":7404209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acontecimentos de algum significado hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fatos ficcionais intermediados por um narrador.","id":7404210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatos ficcionais intermediados por um narrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 Ser autor O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.(Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa)","id":477414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ser autor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 e 65","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto...\u201d. Nesse segmento do texto h\u00e1 uma refer\u00eancia espec\u00edfica ao terreno da","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 07:59:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917709,"hashId":"1cfe26d54f702dea9a1840a71191b15d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...<em>muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto<\/em>...\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do texto h\u00e1 uma refer\u00eancia espec\u00edfica ao terreno da<\/p>","resposta":7404154,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sintaxe.","id":7404153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sintaxe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morfologia.","id":7404154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morfologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem\u00e2ntica.","id":7404155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fonologia.","id":7404156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lingu\u00edstica.","id":7404157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 Ser autor O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.(Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa)","id":477414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ser autor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 e 65","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contexto (referente)","oab":false,"nome":"Contexto (referente)","pai":419168,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419173,"slug":"lingua-portuguesa-contexto-referente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas em geral, pode\u2010se afirmar que:","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 08:05:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917772,"hashId":"3cd1093cd3f8098265a3a4fddfad6fb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas em geral, pode\u2010se afirmar que:<\/p>","resposta":7404424,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas devem ser aprendidas na escola.","id":7404420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas devem ser aprendidas na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algumas das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas devem ser desprezadas, por serem deficientes.","id":7404421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas devem ser desprezadas, por serem deficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter regional est\u00e3o intimamente relacionadas \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter profissional.","id":7404422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as varia\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter regional est\u00e3o intimamente relacionadas \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es s\u00e3o testemunhos de pouco valor cultural, mas que n\u00e3o podem ser afastados dos estudos lingu\u00edsticos.","id":7404423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as varia\u00e7\u00f5es s\u00e3o testemunhos de pouco valor cultural, mas que n\u00e3o podem ser afastados dos estudos lingu\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o de maior prest\u00edgio social \u00e9 a norma culta que, por isso mesmo, \u00e9 ensinada como l\u00edngua padr\u00e3o.","id":7404424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a varia\u00e7\u00e3o de maior prest\u00edgio social \u00e9 a norma culta que, por isso mesmo, \u00e9 ensinada como l\u00edngua padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 e 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais por estrangeiro, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. \u00c9 livre a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural por pessoa jur\u00eddica estrangeira, qualquer que seja a \u00e1rea adquirida. II. A soma das \u00e1reas rurais pertencentes a pessoas estrangeiras n\u00e3o pode ultrapassar um quarto da superf\u00edcie do Munic\u00edpio onde se situem. III. A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural n\u00e3o superior a tr\u00eas m\u00f3dulos de explora\u00e7\u00e3o indefinida por pessoa f\u00edsica estrangeira \u00e9 livre, ressalvadas as exig\u00eancias gerais determinadas em lei. IV. Nenhum estrangeiro pode ter mais do que cinquenta m\u00f3dulos rurais de explora\u00e7\u00e3o indefinida, em \u00e1rea cont\u00ednua ou descont\u00ednua. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":44034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 18:27:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325399,"hashId":"01e4f7b57b9996446ff1afe4dbebfea4","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais por estrangeiro, analise\r\nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 livre a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural por pessoa jur\u00eddica\r\nestrangeira, qualquer que seja a \u00e1rea adquirida. <\/p><p align=\"justify\">II. A soma das \u00e1reas rurais pertencentes a pessoas\r\nestrangeiras n\u00e3o pode ultrapassar um quarto da\r\nsuperf\u00edcie do Munic\u00edpio onde se situem. <\/p><p align=\"justify\">III. A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural n\u00e3o superior a tr\u00eas m\u00f3dulos\r\nde explora\u00e7\u00e3o indefinida por pessoa f\u00edsica estrangeira\r\n\u00e9 livre, ressalvadas as exig\u00eancias gerais\r\ndeterminadas em lei. <\/p><p align=\"justify\">IV. Nenhum estrangeiro pode ter mais do que cinquenta\r\nm\u00f3dulos rurais de explora\u00e7\u00e3o indefinida, em\r\n\u00e1rea cont\u00ednua ou descont\u00ednua. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p><\/p>","resposta":4843320,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4843316,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4843317,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4843318,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4843319,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4843320,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.709\/1971 - Regula a Aquisi\u00e7\u00e3o de Im\u00f3vel Rural por Estrangeiro Residente no Pa\u00eds ou Pessoa Jur\u00eddica Estrangeira Autorizada a Funcionar no Brasil, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.709\/1971 - Regula a Aquisi\u00e7\u00e3o de Im\u00f3vel Rural por Estrangeiro Residente no Pa\u00eds ou Pessoa Jur\u00eddica Estrangeira Autorizada a Funcionar no Brasil, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396630,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-709-1971-regula-a-aquisicao-de-imovel-rural-por-estrangeiro-residente-no-pais-ou-pessoa-juridica-estrangeira-autorizada-a-funcionar-no-brasil-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1325399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":22138,"slug":"tecnicas-de-formacao-especifica-i-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I","id":22139,"slug":"tecnicas-de-formacao-especifica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura do Minist\u00e9rio da Cultura, o \u00f3rg\u00e3o ao qual compete reconhecer e valorizar a diversidade das express\u00f5es culturais e a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, individual ou coletiva, de grupos \u00e9tnicos e suas deriva\u00e7\u00f5es culturais \u00e9 a","provas":[{"id":55940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":22138,"slug":"tecnicas-de-formacao-especifica-i-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-formacao-especifica-i-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"},{"id":55941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I","id":22139,"slug":"tecnicas-de-formacao-especifica-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-formacao-especifica-i","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 18:26:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1692590,"hashId":"09c75bc6e6d1ce62af852a3b19ec03d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura do Minist\u00e9rio da Cultura, o \u00f3rg\u00e3o ao qual compete reconhecer e valorizar a diversidade das express\u00f5es culturais e a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, individual ou coletiva, de grupos \u00e9tnicos e suas deriva\u00e7\u00f5es culturais \u00e9 a<\/p>","resposta":6399121,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria-Executiva. ","id":6399118,"corpo":"<p>Secretaria-Executiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consultoria Jur\u00eddica. ","id":6399119,"corpo":"<p>Consultoria Jur\u00eddica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria de Pol\u00edticas Culturais. ","id":6399120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Pol\u00edticas Culturais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria da Cidadania e da Diversidade Cultural. ","id":6399121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria da Cidadania e da Diversidade Cultural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Articula\u00e7\u00e3o Institucional. ","id":6399122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Articula\u00e7\u00e3o Institucional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Cultura - MinC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura - MinC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-cultura-minc"}],"slug":"legislacao-federal\/1692590","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se salvar uma nova apresenta\u00e7\u00e3o no programa MS Power Point 2013, qual extens\u00e3o de arquivo \u00e9 assumida como padr\u00e3o? ","provas":[{"id":44121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":44171,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1331212,"hashId":"4e686231ca58b978fedf9ddb149eab27","enunciado":"<p align=justify>Ao se salvar uma nova apresenta\u00e7\u00e3o no programa MS Power\r\nPoint 2013, qual extens\u00e3o de arquivo \u00e9 assumida como\r\npadr\u00e3o? <\/p>","resposta":4866899,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ppt. ","id":4866898,"corpo":"<p align=justify>ppt.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pptx. ","id":4866899,"corpo":"<p align=justify>pptx.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"xppt. ","id":4866900,"corpo":"<p align=justify>xppt.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pps. ","id":4866901,"corpo":"<p align=justify>pps.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"xps.","id":4866902,"corpo":"<p align=justify>xps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"}],"slug":"informatica\/1331212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo respons\u00e1vel por obter o endere\u00e7o da camada de enlace (endere\u00e7o f\u00edsico) a partir do endere\u00e7o da camada de rede (endere\u00e7o l\u00f3gico) chama-se","provas":[{"id":41251,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1223751,"hashId":"6d703569663fcb82f59b2988a0657801","enunciado":"<p align=justify>O protocolo respons\u00e1vel por obter o endere\u00e7o da camada de enlace (endere\u00e7o f\u00edsico) a partir do endere\u00e7o da camada\r\nde rede (endere\u00e7o l\u00f3gico) chama-se<\/p>","resposta":4413261,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARP","id":4413261,"corpo":"<p align=justify>ARP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"URL","id":4413262,"corpo":"<p align=justify>URL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DNS","id":4413263,"corpo":"<p align=justify>DNS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAP","id":4413264,"corpo":"<p align=justify>MAP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1223751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- \u00c1rea: Biblioteconomia","id":17550,"slug":"tecnico-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":17551,"slug":"tecnico-judiciario-area-jornalismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrador de Banco de dados","id":17553,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos","id":17554,"slug":"tecnico-judiciario-area-analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o do sujeito oracional est\u00e1 INCORRETA em:","provas":[{"id":39777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- \u00c1rea: Biblioteconomia","id":17550,"slug":"tecnico-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio  - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"},{"id":39781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - Contador - 2013"},{"id":39786,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":17551,"slug":"tecnico-judiciario-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-judiciario-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo - 2013"},{"id":39793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrador de Banco de dados","id":17553,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-judiciario-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrador de Banco de dados - 2013"},{"id":39794,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - Administrador de Redes - 2013"},{"id":39799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos","id":17554,"slug":"tecnico-judiciario-area-analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-judiciario-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - 2013"},{"id":39803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1169061,"hashId":"b861f7e7d1b9fc62361196c22b134656","enunciado":"<p align=\"justify\">A identifica\u00e7\u00e3o do sujeito oracional est\u00e1 <strong>INCORRETA<\/strong> em:<\/p>","resposta":4184119,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00facleo do sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#39;v\u00eam a lume&#39; [linha 21] \u00e9 &#39;termos&#39;, que lhe \u00e9 imediatamente posposto e que determina claramente a flex\u00e3o do verbo &#39;vir&#39;.","id":4184116,"corpo":"<p align=justify>O n\u00facleo do sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#39;v\u00eam a lume&#39; [linha 21] \u00e9 &#39;termos&#39;, que lhe \u00e9 imediatamente posposto e que determina\r\nclaramente a flex\u00e3o do verbo &#39;vir&#39;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#39;como tamb\u00e9m implementa a acentua\u00e7\u00e3o distintiva para hom\u00f3fonos hom\u00f3grafos e o uso de trema&#39; [linhas 25-26] \u00e9 &#39;conven\u00e7\u00e3o&#39;, contido no mesmo per\u00edodo.","id":4184117,"corpo":"<p align=justify>O n\u00facleo do sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#39;como tamb\u00e9m implementa a acentua\u00e7\u00e3o distintiva para hom\u00f3fonos hom\u00f3grafos\r\ne o uso de trema&#39; [linhas 25-26] \u00e9 &#39;conven\u00e7\u00e3o&#39;, contido no mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sujeito da ora\u00e7\u00e3o subordinada &#39;Apesar de envolverem comiss\u00f5es representantes dos mesmos pa\u00edses lus\u00f3fonos&#39; [linha 28] est\u00e1 expl\u00edcito na ora\u00e7\u00e3o principal do mesmo per\u00edodo.","id":4184118,"corpo":"<p align=justify>O sujeito da ora\u00e7\u00e3o subordinada &#39;Apesar de envolverem comiss\u00f5es representantes dos mesmos pa\u00edses lus\u00f3fonos&#39;\r\n[linha 28] est\u00e1 expl\u00edcito na ora\u00e7\u00e3o principal do mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#39;e tem motivado discuss\u00f5es e an\u00e1lises&#39; [linha 38] \u00e9 &#39;a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o de toda a proposta&#39; [linha 38], que a antecede no mesmo per\u00edodo.","id":4184119,"corpo":"<p align=justify>O sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#39;e tem motivado discuss\u00f5es e an\u00e1lises&#39; [linha 38] \u00e9 &#39;a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o de toda a proposta&#39;\r\n[linha 38], que a antecede no mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A primeira explicita\u00e7\u00e3o das normas ortogr\u00e1ficas da l\u00edngua portuguesa, que est\u00e1 pr\u00f3ximo de completar 500 anos, apenas sofreu altera\u00e7\u00f5es a partir do in\u00edcio do s\u00e9culo passado. \u00c9 admir\u00e1vel haver numerosas gram\u00e1ticas dos s\u00e9culos XVI a XIX que atestam a evolu\u00e7\u00e3o estrutural da l\u00edngua, enquanto se continua a usar o mesmo conjunto de regras ortogr\u00e1ficas por quase 400 anos. [4] Com efeito, data de 1536 a c\u00e9lebre Grammatica da lingoagem portuguesa, t\u00edtulo em cujos cinquenta cap\u00edtulos Fern\u00e3o de Oliveira descreve, entre v\u00e1rios outros aspectos da l\u00edngua de sua \u00e9poca, a articula\u00e7\u00e3o dos sons e as formas gr\u00e1ficas que se prestariam a sua representa\u00e7\u00e3o. \u00c9 interessante observar que, antes da publica\u00e7\u00e3o dessa obra exordial, a l\u00edngua portuguesa era escrita segundo ortografias de orienta\u00e7\u00e3o especialmente latinizante, a exemplo do que tamb\u00e9m se praticava em quase todos os demais vern\u00e1culos que j\u00e1 se haviam diferenciado no mundo neolatino. A exce\u00e7\u00e3o ao conjunto \u00e9 o espanhol, que, em 1517, recebeu o primeiro conjunto de regras ortogr\u00e1ficas, tamb\u00e9m baseadas em diretrizes sonoras e etimol\u00f3gicas. [11] Por outro lado, o trabalho de Oliveira n\u00e3o fez, naturalmente, que se eliminasse de imediato toda oscila\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica dos textos portugueses. As edi\u00e7\u00f5es d&#39;Os Lus\u00edadas publicadas em 1572, por exemplo, coligem diversas formas variantes, e somente o tempo levaria \u00e0 decis\u00e3o em favor de uma delas mediante a considera\u00e7\u00e3o de argumentos etimol\u00f3gicos, fon\u00e9ticos e at\u00e9 mesmo pragm\u00e1ticos. Em qualquer \u00e9poca, contudo, a ortografia corresponde a uma tentativa imperfeita de registro escrito de um sistema essencialmente din\u00e2mico e complexo: a l\u00edngua exercida por uma comunidade, caracterizada por seus dialetos e pelos tra\u00e7os sociais de seus falantes. [18] Somente no in\u00edcio do s\u00e9culo XX ocorreu um esfor\u00e7o conjunto entre as Academias de Letras do Brasil e de Portugal, no sentido de se uniformizarem as grafias oficiais nos dois pa\u00edses. Como fruto desse trabalho, v\u00eam a lume, em 1911, os termos da primeira proposta de acordo ortogr\u00e1fico da l\u00edngua portuguesa; entretanto, sua aplica\u00e7\u00e3o foi dificultada por m\u00faltiplos fatores, desde o n\u00edvel acad\u00eamico at\u00e9 o pol\u00edtico. Houve tentativas de se retomarem as linhas mestras desse documento em 1915 e em 1931, mas somente em 1943 se avan\u00e7a, no Brasil, em car\u00e1ter efetivo. A conven\u00e7\u00e3o ratificada pela Academia Brasileira de Letras n\u00e3o apenas transforma d\u00edgrafos em sinais simples, como tamb\u00e9m implementa a acentua\u00e7\u00e3o distintiva para hom\u00f3fonos hom\u00f3grafos e o uso de trema \u2013 aspectos estes que foram revistos, como se sabe, no \u00faltimo Acordo Ortogr\u00e1fico. [27] Apesar de envolverem comiss\u00f5es representantes dos mesmos pa\u00edses lus\u00f3fonos, as decis\u00f5es posteriores nem sempre foram acatadas bilateralmente. Assim \u00e9 que, por exemplo, as diretrizes que comp\u00f5em o Acordo de 1945 n\u00e3o foram aceitas no Brasil, e foi necess\u00e1ria a promulga\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, em 1971, para reduzir as disson\u00e2ncias ortogr\u00e1ficas verificadas entre as grafias oficiais vigentes nos dois lados do Atl\u00e2ntico. [32] Em sua ess\u00eancia, o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa, de 2009, pouco apresenta de efetivamente novo em rela\u00e7\u00e3o ao disposto no encontro multinacional de pa\u00edses falantes da l\u00edngua portuguesa ocorrido em 1990. O documento \u00e9 alvo de cr\u00edticas particularmente severas \u2013 e absolutamente pertinentes \u2013 feitas por acad\u00eamicos, as quais se sustentam no argumento de que h\u00e1 um equ\u00edvoco reducionista e inadmiss\u00edvel no \u00e2mago do Acordo. Essa quest\u00e3o compromete o princ\u00edpio em que se apoia a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o de toda a proposta, e tem motivado discuss\u00f5es e an\u00e1lises que apontam a necessidade de revis\u00e3o de seus termos. Em bom portugu\u00eas: uma l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 apenas o que se escreve em atendimento a conven\u00e7\u00f5es artificiais, mas fundamentalmente um quadro complexo e pluric\u00eantrico que abarca todas as comunidades de fala. [41]","id":393157,"enunciado":"<p align=\"justify\">A primeira explicita\u00e7\u00e3o das normas ortogr\u00e1ficas da l\u00edngua portuguesa, que est\u00e1 pr\u00f3ximo de completar\r\n500 anos, apenas sofreu altera\u00e7\u00f5es a partir do in\u00edcio do s\u00e9culo passado. \u00c9 admir\u00e1vel haver numerosas\r\ngram\u00e1ticas dos s\u00e9culos XVI a XIX que atestam a evolu\u00e7\u00e3o estrutural da l\u00edngua, enquanto se continua a usar\r\no mesmo conjunto de regras ortogr\u00e1ficas por quase 400 anos. [4]<\/p><p align=\"justify\">\r\nCom efeito, data de 1536 a c\u00e9lebre Grammatica da lingoagem portuguesa, t\u00edtulo em cujos cinquenta\r\ncap\u00edtulos Fern\u00e3o de Oliveira descreve, entre v\u00e1rios outros aspectos da l\u00edngua de sua \u00e9poca, a articula\u00e7\u00e3o\r\ndos sons e as formas gr\u00e1ficas que se prestariam a sua representa\u00e7\u00e3o. \u00c9 interessante observar que, antes da\r\npublica\u00e7\u00e3o dessa obra exordial, a l\u00edngua portuguesa era escrita segundo ortografias de orienta\u00e7\u00e3o\r\nespecialmente latinizante, a exemplo do que tamb\u00e9m se praticava em quase todos os demais vern\u00e1culos que\r\nj\u00e1 se haviam diferenciado no mundo neolatino. A exce\u00e7\u00e3o ao conjunto \u00e9 o espanhol, que, em 1517, recebeu\r\no primeiro conjunto de regras ortogr\u00e1ficas, tamb\u00e9m baseadas em diretrizes sonoras e etimol\u00f3gicas. [11]<\/p><p align=\"justify\">\r\nPor outro lado, o trabalho de Oliveira n\u00e3o fez, naturalmente, que se eliminasse de imediato toda\r\noscila\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica dos textos portugueses. As edi\u00e7\u00f5es d&#39;Os Lus\u00edadas publicadas em 1572, por exemplo,\r\ncoligem diversas formas variantes, e somente o tempo levaria \u00e0 decis\u00e3o em favor de uma delas mediante a\r\nconsidera\u00e7\u00e3o de argumentos etimol\u00f3gicos, fon\u00e9ticos e at\u00e9 mesmo pragm\u00e1ticos. Em qualquer \u00e9poca,\r\ncontudo, a ortografia corresponde a uma tentativa imperfeita de registro escrito de um sistema\r\nessencialmente din\u00e2mico e complexo: a l\u00edngua exercida por uma comunidade, caracterizada por seus\r\ndialetos e pelos tra\u00e7os sociais de seus falantes. [18]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Somente no in\u00edcio do s\u00e9culo XX ocorreu um esfor\u00e7o conjunto entre as Academias de Letras do Brasil\r\ne de Portugal, no sentido de se uniformizarem as grafias oficiais nos dois pa\u00edses. Como fruto desse trabalho,\r\nv\u00eam a lume, em 1911, os termos da primeira proposta de acordo ortogr\u00e1fico da l\u00edngua portuguesa;\r\nentretanto, sua aplica\u00e7\u00e3o foi dificultada por m\u00faltiplos fatores, desde o n\u00edvel acad\u00eamico at\u00e9 o pol\u00edtico. Houve\r\ntentativas de se retomarem as linhas mestras desse documento em 1915 e em 1931, mas somente em 1943\r\nse avan\u00e7a, no Brasil, em car\u00e1ter efetivo. A conven\u00e7\u00e3o ratificada pela Academia Brasileira de Letras n\u00e3o\r\napenas transforma d\u00edgrafos em sinais simples, como tamb\u00e9m implementa a acentua\u00e7\u00e3o distintiva para\r\nhom\u00f3fonos hom\u00f3grafos e o uso de trema \u2013 aspectos estes que foram revistos, como se sabe, no \u00faltimo\r\nAcordo Ortogr\u00e1fico. [27]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Apesar de envolverem comiss\u00f5es representantes dos mesmos pa\u00edses lus\u00f3fonos, as decis\u00f5es\r\nposteriores nem sempre foram acatadas bilateralmente. Assim \u00e9 que, por exemplo, as diretrizes que\r\ncomp\u00f5em o Acordo de 1945 n\u00e3o foram aceitas no Brasil, e foi necess\u00e1ria a promulga\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica,\r\nem 1971, para reduzir as disson\u00e2ncias ortogr\u00e1ficas verificadas entre as grafias oficiais vigentes nos dois\r\nlados do Atl\u00e2ntico. [32]<\/p><p align=\"justify\">\r\nEm sua ess\u00eancia, o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa, de 2009, pouco apresenta de\r\nefetivamente novo em rela\u00e7\u00e3o ao disposto no encontro multinacional de pa\u00edses falantes da l\u00edngua portuguesa\r\nocorrido em 1990. O documento \u00e9 alvo de cr\u00edticas particularmente severas \u2013 e absolutamente pertinentes \u2013\r\nfeitas por acad\u00eamicos, as quais se sustentam no argumento de que h\u00e1 um equ\u00edvoco reducionista e\r\ninadmiss\u00edvel no \u00e2mago do Acordo. Essa quest\u00e3o compromete o princ\u00edpio em que se apoia a pr\u00f3pria\r\nconcep\u00e7\u00e3o de toda a proposta, e tem motivado discuss\u00f5es e an\u00e1lises que apontam a necessidade de revis\u00e3o\r\nde seus termos. Em bom portugu\u00eas: uma l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 apenas o que se escreve em atendimento a\r\nconven\u00e7\u00f5es artificiais, mas fundamentalmente um quadro complexo e pluric\u00eantrico que abarca todas as\r\ncomunidades de fala. [41]<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Guia PMBOK, quarta edi\u00e7\u00e3o, o Gerenciamento do Escopo do Projeto \u00e9 compostos pelos processos a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":39807,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2013-fumarc-oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":1169734,"hashId":"1aebf7ee64b6bb435b81024947ffed03","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Guia PMBOK, quarta edi\u00e7\u00e3o, o Gerenciamento do Escopo do Projeto \u00e9 compostos pelos processos\r\na seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":4187028,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletar requisitos.","id":4187026,"corpo":"<p align=justify>Coletar requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar a estrutura anal\u00edtica do projeto (EAP).","id":4187027,"corpo":"<p align=justify>Criar a estrutura anal\u00edtica do projeto (EAP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir atividades.","id":4187028,"corpo":"<p align=justify>Definir atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir o escopo.","id":4187029,"corpo":"<p align=justify>Definir o escopo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1169734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268,"slug":"tj-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observadas as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa correta: I. Presume-se dissolvida irregularmente a empresa que deixar de funcionar no seu domic\u00edlio fiscal, sem comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes, legitimando o redirecionamento da execu\u00e7\u00e3o fiscal para o s\u00f3cio-gerente. II. A Fazenda P\u00fablica pode substituir a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa (CDA) at\u00e9 a cita\u00e7\u00e3o do executado, quando se tratar de corre\u00e7\u00e3o de erro material ou formal, vedada a modifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da execu\u00e7\u00e3o. III. A exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade \u00e9 admiss\u00edvel na execu\u00e7\u00e3o fiscal relativamente \u00e0s mat\u00e9rias conhec\u00edveis de of\u00edcio que n\u00e3o demandem dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria. IV. Em sede de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel compensar os valores de imposto de renda retidos indevidamente na fonte com os valores restitu\u00eddos apurados na declara\u00e7\u00e3o anual.","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268,"slug":"tj-sc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193999,"hashId":"d3e450b10fd33ad8068eeae73bfef952","enunciado":"<p align=justify>Observadas as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa <b>correta<\/b>: <div><br><\/div><div>I. Presume-se dissolvida irregularmente a empresa que deixar de funcionar no seu domic\u00edlio fiscal, sem comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes, legitimando o redirecionamento da execu\u00e7\u00e3o fiscal para o s\u00f3cio-gerente. <\/div><div>II. A Fazenda P\u00fablica pode substituir a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa (CDA) at\u00e9 a cita\u00e7\u00e3o do executado, quando se tratar de corre\u00e7\u00e3o de erro material ou formal, vedada a modifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da execu\u00e7\u00e3o. <\/div><div>III. A exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade \u00e9 admiss\u00edvel na execu\u00e7\u00e3o fiscal relativamente \u00e0s mat\u00e9rias conhec\u00edveis de of\u00edcio que n\u00e3o demandem dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria. <\/div><div>IV. Em sede de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel compensar os valores de imposto de renda retidos indevidamente na fonte com os valores restitu\u00eddos apurados na declara\u00e7\u00e3o anual.<\/div><\/p>","resposta":4294560,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4294557,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4294558,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294559,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":4294560,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294561,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1193999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo C1","id":13765,"slug":"analista-tecnico-administrativo-c1"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Cidades","sigla":"Ministerio das Cidades","id":473,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-das-cidades"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a teoria administrativa que est\u00e1 menos relacionada a resultados almejados de m\u00e1xima efici\u00eancia.","provas":[{"id":27074,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo C1","id":13765,"slug":"analista-tecnico-administrativo-c1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Cidades","sigla":"Ministerio das Cidades","id":473,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-das-cidades"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-das-cidades-2013-cetro-analista-tecnico-administrativo-c1","tipo":1,"nome":"CETRO - Minist\u00e9rio das Cidades - Analista T\u00e9cnico Administrativo C1 - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":906739,"hashId":"90c2b3ed9bfadd314da823998f8a0893","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta a teoria\r\nadministrativa que est\u00e1 menos relacionada a resultados\r\nalmejados de m\u00e1xima efici\u00eancia.","resposta":3174680,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Cl\u00e1ssica.","id":3174676,"corpo":"Teoria Cl\u00e1ssica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":3174677,"corpo":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria da Burocracia.","id":3174678,"corpo":"Teoria da Burocracia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Estruturalista.","id":3174679,"corpo":"Teoria Estruturalista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria Neocl\u00e1ssica.","id":3174680,"corpo":"Teoria Neocl\u00e1ssica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352234,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"}],"slug":"administracao-geral\/906739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final de 2012, o valor da execu\u00e7\u00e3o da receita de capital constante do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio pela Lei n. 4.320\/64 foi de","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:42:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896848,"hashId":"7fe69b516cda1ab2c2bda775b28247a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final de 2012, o valor da execu\u00e7\u00e3o da receita de capital constante do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio pela Lei n. 4.320\/64 foi de<\/p>","resposta":7311358,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$45.","id":7311358,"corpo":"<p>$45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$75.","id":7311359,"corpo":"<p>$75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$105.","id":7311360,"corpo":"<p>$105.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$130.","id":7311361,"corpo":"<p>$130.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$175.","id":7311362,"corpo":"<p>$175.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas de uma entidade p\u00fablica referente a 30 de novembro de 2012, considerando os fatos ocorridos em dezembro e responda \u00e0s quest\u00f5es 74 , 75 , 76 , 77 , 78 , 79 e 80 :ReceitasPrevis\u00e3oLan\u00e7amentoArrecada\u00e7\u00e3oRecolhimentoTributos100908080Multas de infra\u00e7\u00e3o20151010Servi\u00e7os302525Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito504545SOMA200105160160DespesasFixa\u00e7\u00e3oEmpenhoLiquida\u00e7\u00e3oPagamentoPessoal Ativo70666666Material de Consumo50444030Servi\u00e7os de Terceiros30303019Equipamentos20181414Obras de Constru\u00e7\u00e3o30272020SOMA200185170149Fatos ocorridos no m\u00eas de dezembro de 2012: 1. Empenho do saldo de cr\u00e9dito dispon\u00edvel da categoria econ\u00f4mica corrente 2. Recebimento de $20 referente a dep\u00f3sito n\u00e3o identificado 3. Liquidado todo o saldo atualizado de cr\u00e9dito empenhado a liquidar das duas categorias econ\u00f4micas or\u00e7ament\u00e1rias 4. Arrecadado e recolhido o saldo de receita a realizar corrente de servi\u00e7os 5. Restitui\u00e7\u00e3o de 90% dos recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios recebidos 6. Considerando que toda aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo foi para estoque de almoxarifado, a contabilidade foi informada que no invent\u00e1rio final de dezembro consta 10% do valor por compet\u00eancia ainda em almoxarifado 7. Registrada a deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos em 10% sobre o valor por compet\u00eancia anual, independente do m\u00eas de aquisi\u00e7\u00e3o 8. Inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria em $3 e da n\u00e3o tribut\u00e1ria em $2 9. Pagamento das despesas or\u00e7ament\u00e1rias por fonte de recursos com base nas categorias econ\u00f4micas e na regra de ouro da responsabilidade fiscal 10. Inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados","id":475197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas de uma entidade p\u00fablica referente a 30 de novembro de 2012, considerando os fatos ocorridos em dezembro e responda \u00e0s quest\u00f5es 74 , 75 , 76 , 77 , 78 , 79 e 80 :<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 567px;\"><colgroup><col width=\"167\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tskm\"><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-jdel\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Receitas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-3bh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Previs\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-9ft9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Lan\u00e7amento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-rh7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Arrecada\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-tef0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Recolhimento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ghy\"><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-a3il\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tributos<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-8box\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-pvfa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-lcyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-q8f7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bmuw\"><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-b9oz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Multas de infra\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-uru9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-ulfq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-t6cj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-avjb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycvo\"><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-idr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-n8s8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-bplb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-ciie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-9qkh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wjoq\"><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-0azy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-ce6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-w1ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-6q24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-m9o3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m7hg\"><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-pf8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOMA<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-bfq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-wrtp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">105<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-wzpy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-te99\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aowa\"><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-fbl5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Despesas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-zg6g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fixa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-e8jb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenho<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-z6iw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquida\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-5poc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pagamento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ziwo\"><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-n81x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pessoal Ativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-2st9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-9hdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-m0h5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-65sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-can6\"><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-8gdn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Material de Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-r2xf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-gu3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-q1qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-t7hc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o96p\"><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-qbzp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os de Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-8myu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-dqok\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-k8zo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-29y1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q6o1\"><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-x4uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-889b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-pdhn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-9n76\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-d87u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k1my\"><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-gm46\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Obras de Constru\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-1h0v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-f38r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-rq20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-qz2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wl56\"><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-3oz6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOMA<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-ncap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-9beb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">185<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-8vgv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-09zn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">149<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fatos ocorridos no m\u00eas de dezembro de 2012: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Empenho do saldo de cr\u00e9dito dispon\u00edvel da categoria econ\u00f4mica corrente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Recebimento de $20 referente a dep\u00f3sito n\u00e3o identificado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Liquidado todo o saldo atualizado de cr\u00e9dito empenhado a liquidar das duas categorias econ\u00f4micas or\u00e7ament\u00e1rias <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Arrecadado e recolhido o saldo de receita a realizar corrente de servi\u00e7os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Restitui\u00e7\u00e3o de 90% dos recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios recebidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Considerando que toda aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo foi para estoque de almoxarifado, a contabilidade foi informada que no invent\u00e1rio final de dezembro consta 10% do valor por compet\u00eancia ainda em almoxarifado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Registrada a deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos em 10% sobre o valor por compet\u00eancia anual, independente do m\u00eas de aquisi\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria em $3 e da n\u00e3o tribut\u00e1ria em $2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. Pagamento das despesas or\u00e7ament\u00e1rias por fonte de recursos com base nas categorias econ\u00f4micas e na regra de ouro da responsabilidade fiscal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. Inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80 ","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio de Auditoria segundo as normas de auditoria aplic\u00e1veis ao Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam observados os requisitos apresentados a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale\u2010o.","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:41:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896784,"hashId":"85b62ccdfe533988c8571ab86c8012d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio de Auditoria segundo as normas de auditoria aplic\u00e1veis ao Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam observados os requisitos apresentados a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010o.<\/p>","resposta":7311041,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar o n\u00famero do processo, o per\u00edodo e a unidade ou entidade examinada.","id":7311038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o n\u00famero do processo, o per\u00edodo e a unidade ou entidade examinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relatar sobre o cumprimento, ou n\u00e3o, das diretrizes governamentais e normas legais vigentes.","id":7311039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relatar sobre o cumprimento, ou n\u00e3o, das diretrizes governamentais e normas legais vigentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir o objetivo da auditoria e identificar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras examinadas, no caso de auditoria cont\u00e1bil.","id":7311040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir o objetivo da auditoria e identificar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras examinadas, no caso de auditoria cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declarar que o exame foi efetuado em toda sua extens\u00e3o, sem destacar o risco e a amostragem utilizada.","id":7311041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarar que o exame foi efetuado em toda sua extens\u00e3o, sem destacar o risco e a amostragem utilizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identificar o local em que foi realizado o trabalho.","id":7311042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o local em que foi realizado o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Relat\u00f3rio\/Opini\u00e3o do Auditor","oab":false,"nome":"Tipos de Relat\u00f3rio\/Opini\u00e3o do Auditor","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427112,"slug":"auditoria-tipos-de-relatorio-opiniao-do-auditor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir.\u201c Combina, entre outros, os seguintes aspectos: exame das pe\u00e7as que instruem os processos de tomada ou presta\u00e7\u00e3o de contas anuais; exame da documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria dos atos e fatos administrativos; verifica\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia dos sistemas de controles administrativo e cont\u00e1bil; verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\u201d O fragmento apresenta o seguinte tipo de auditoria no setor p\u00fablico:","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896780,"hashId":"14d35e6b843d8ef99aabcaed8ed83eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c Combina, entre outros, os seguintes aspectos: exame das pe\u00e7as que instruem os processos de tomada ou presta\u00e7\u00e3o de contas anuais; exame da documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria dos atos e fatos administrativos; verifica\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia dos sistemas de controles administrativo e cont\u00e1bil; verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento apresenta o seguinte tipo de auditoria no setor p\u00fablico:<\/p>","resposta":7311018,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o.","id":7311018,"corpo":"<p>de Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Acompanhamento da Gest\u00e3o.","id":7311019,"corpo":"<p>de Acompanhamento da Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cont\u00e1bil.","id":7311020,"corpo":"<p>Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional.","id":7311021,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especial.","id":7311022,"corpo":"<p>Especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria de Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Auditoria de Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","pai":4636,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4639,"slug":"auditoria-auditoria-de-avaliacao-da-gestao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259,"slug":"analista-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tce-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cA redu\u00e7\u00e3o de novas inscri\u00e7\u00f5es de d\u00edvida ativa como consequ\u00eancia do est\u00edmulo \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos correntes, bem como a redu\u00e7\u00e3o do chamado estoque da d\u00edvida, atuando efetivamente em sua cobran\u00e7a tanto de forma amig\u00e1vel quanto ajuizada, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es fazend\u00e1rias que possibilitam maior capacidade or\u00e7ament\u00e1ria para o atendimento das in\u00fameras demandas apontadas pelos cidad\u00e3os clientes.\u201d O mecanismo gerencial de um governo empreendedor est\u00e1 mais relacionado ao seguinte procedimento:","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259,"slug":"analista-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tce-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 23:01:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453166,"hashId":"4526918810a7f8a692e6f61423213d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cA redu\u00e7\u00e3o de novas inscri\u00e7\u00f5es de d\u00edvida ativa como consequ\u00eancia do est\u00edmulo \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos correntes, bem como a redu\u00e7\u00e3o do chamado estoque da d\u00edvida, atuando efetivamente em sua cobran\u00e7a tanto de forma amig\u00e1vel quanto ajuizada, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es fazend\u00e1rias que possibilitam maior capacidade or\u00e7ament\u00e1ria para o atendimento das in\u00fameras demandas apontadas pelos cidad\u00e3os clientes.<\/em>\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O mecanismo gerencial de um governo empreendedor est\u00e1 mais relacionado ao seguinte procedimento:<\/p>","resposta":5386251,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" avaliar a a\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria por indicador de desempenho.","id":5386250,"corpo":"<p> avaliar a a\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria por indicador de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"priorizar a gera\u00e7\u00e3o de recursos e n\u00e3o apenas o combate ao desperd\u00edcio. ","id":5386251,"corpo":"<p>priorizar a gera\u00e7\u00e3o de recursos e n\u00e3o apenas o combate ao desperd\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" orientar\u2010se por objetivos e n\u00e3o por regras e regulamentos. ","id":5386252,"corpo":"<p> orientar\u2010se por objetivos e n\u00e3o por regras e regulamentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuar na preven\u00e7\u00e3o dos problemas mais do que em sua solu\u00e7\u00e3o. ","id":5386253,"corpo":"<p>atuar na preven\u00e7\u00e3o dos problemas mais do que em sua solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conceder ao cliente cidad\u00e3o maior participa\u00e7\u00e3o por meio do controle social.","id":5386254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder ao cliente cidad\u00e3o maior participa\u00e7\u00e3o por meio do controle social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governo Empreendedor","oab":false,"nome":"Governo Empreendedor","pai":403767,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426321,"slug":"administracao-publica-governo-empreendedor"}],"slug":"administracao-publica\/1453166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo brasileiro oferece o mesmo tipo de assist\u00eancia a brasileiros e estrangeiros que residam em territ\u00f3rio nacional e comprovem insufici\u00eancia de recursos.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056585,"hashId":"20e8dc7ad93b7346edbdddc55194820a","enunciado":"O governo brasileiro oferece o mesmo tipo de assist\u00eancia a\r\nbrasileiros e estrangeiros que residam em territ\u00f3rio nacional e\r\ncomprovem insufici\u00eancia de recursos.","resposta":3701534,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0s ideias do texto acima.","id":379248,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/27.gif\"><\/p><p>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0s ideias\r\ndo texto acima.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado","id":10288,"slug":"assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se planejar a organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo, devem ser observados os elementos constantes de um documento. Quando a data \u00e9 considerada o elemento principal, o arquivo obedece \u00e0 ordem","provas":[{"id":19231,"cargo":{"descricao":"Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado","id":10288,"slug":"assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":665509,"hashId":"793ec2384a2503e728db073e05d7d4c5","enunciado":"<p align=justify>Ao se planejar a organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo, devem ser\r\nobservados os elementos constantes de um documento.\r\nQuando a data \u00e9 considerada o elemento principal, o arquivo\r\nobedece \u00e0 ordem<\/p>","resposta":2283248,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"num\u00e9rica.","id":2283246,"corpo":"<p align=justify>num\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alfab\u00e9tica.","id":2283247,"corpo":"<p align=justify>alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cronol\u00f3gica.","id":2283248,"corpo":"<p align=justify>cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por assunto.","id":2283249,"corpo":"<p align=justify>por assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geogr\u00e1fica.","id":2283250,"corpo":"<p align=justify>geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":"secretariado\/665509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo que se depreende da leitura do texto, a \u201ccultura do erro\u201d corresponde a","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 07:58:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917680,"hashId":"bc50e049978059730ed527b3c7c05f3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo que se depreende da leitura do texto, a \u201ccultura do erro\u201d corresponde a<\/p>","resposta":7404050,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar o aluno a situa\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas em que se veja for\u00e7ado a usar palavras e frases demasiadamente complexas e raras.","id":7404047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar o aluno a situa\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas em que se veja for\u00e7ado a usar palavras e frases demasiadamente complexas e raras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criticar abertamente os erros gramaticais de cada aluno, ainda que estejam ligados a constru\u00e7\u00f5es arrevesadas.","id":7404048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticar abertamente os erros gramaticais de cada aluno, ainda que estejam ligados a constru\u00e7\u00f5es arrevesadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produzir atividades did\u00e1ticas que se apoiem em conhecimentos raros e de dif\u00edcil ocorr\u00eancia em textos correntes.","id":7404049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir atividades did\u00e1ticas que se apoiem em conhecimentos raros e de dif\u00edcil ocorr\u00eancia em textos correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar uma situa\u00e7\u00e3o de constrangimento lingu\u00edstico, que leve o estudante \u00e0 perda do prazer na atividade de escrever.","id":7404050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar uma situa\u00e7\u00e3o de constrangimento lingu\u00edstico, que leve o estudante \u00e0 perda do prazer na atividade de escrever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoiar a atividade did\u00e1tica em an\u00e1lises morfol\u00f3gicas de voc\u00e1bulos, de forma a conscientizar o aluno da riqueza de nossa l\u00edngua.","id":7404051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a atividade did\u00e1tica em an\u00e1lises morfol\u00f3gicas de voc\u00e1bulos, de forma a conscientizar o aluno da riqueza de nossa l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 Ser autor O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.(Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa)","id":477414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ser autor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 e 65","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto registra a forma \u201cJornal do Commercio\u201d em sua cr\u00f4nica. Ele registra a forma original do nome desse antigo jornal e, sobre essa forma gr\u00e1fica, pode\u2010se dizer que ela","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917615,"hashId":"2476c25e0cd08d8c8e056615eaf0921b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto registra a forma \u201cJornal do Commercio\u201d em sua cr\u00f4nica. Ele registra a forma original do nome desse antigo jornal e, sobre essa forma gr\u00e1fica, pode\u2010se dizer que ela<\/p>","resposta":7403838,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em nada contraria as novas regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":7403836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em nada contraria as novas regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registra uma grafia anterior ao novo acordo ortogr\u00e1fico.","id":7403837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registra uma grafia anterior ao novo acordo ortogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documenta forma gr\u00e1fica e emprego de acento n\u00e3o atuais.","id":7403838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documenta forma gr\u00e1fica e emprego de acento n\u00e3o atuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mostra a atual possibilidade de dupla grafia de voc\u00e1bulos.","id":7403839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra a atual possibilidade de dupla grafia de voc\u00e1bulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antecipa as atuais regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":7403840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecipa as atuais regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Os sebos Outro dia resolvi peregrinar por alguns sebos do Centro da cidade. H\u00e1 quanto tempo! O h\u00e1bito de frequentar sebos remonta \u00e0 minha juventude, quando ingressei na universidade. O Jornal do Commercio publicava, aos domingos, em pequenos an\u00fancios, rela\u00e7\u00f5es de livros e revistas, que tinham sido adquiridos por eles. Segunda\u2010feira, \u00e0s sete da manh\u00e3, eis\u2010me em frente \u00e0 loja do sebo que me interessava. A casa, daquelas bem antigas, s\u00f3 abria \u00e0s oito, mas, uma hora antes, se formava, na cal\u00e7ada, uma pequena fila de bibli\u00f3filos. Abria muito cedo sim, porque o dono sabia da ansiedade daqueles madrugadores. Situava\u2010se numa daquelas ruas pr\u00f3ximas \u00e0 Pra\u00e7a Tiradentes. Se eu chegasse em segundo lugar, corria o risco s\u00e9rio de o primeiro da fila querer exatamente a obra que eu tanto sonhava ter em minha biblioteca, que acolhia os primeiros livros. Frustra\u00e7\u00e3o, por que passei algumas vezes, horr\u00edvel. Um dia de lamenta\u00e7\u00f5es pela perda. J\u00e1 era quase minha, afinal! A afli\u00e7\u00e3o em querer adivinhar qual obra interessava ao meu poss\u00edvel concorrente era muito forte. Que vontade de perguntar logo que ele declinasse o nome do autor cobi\u00e7ado. Era um jovem, e meus companheiros de expectativa, bem mais velhos. A \u00e9poca, outra, tamb\u00e9m impunha respeito aos mais velhos. Muitos livros importantes, para aquele tempo, foram sendo adquiridos assim pelo estudante de Letras. (Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa)","id":477394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os sebos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro dia resolvi peregrinar por alguns sebos do Centro da cidade. H\u00e1 quanto tempo! O h\u00e1bito de frequentar sebos remonta \u00e0 minha juventude, quando ingressei na universidade. O Jornal do Commercio publicava, aos domingos, em pequenos an\u00fancios, rela\u00e7\u00f5es de livros e revistas, que tinham sido adquiridos por eles. Segunda\u2010feira, \u00e0s sete da manh\u00e3, eis\u2010me em frente \u00e0 loja do sebo que me interessava. A casa, daquelas bem antigas, s\u00f3 abria \u00e0s oito, mas, uma hora antes, se formava, na cal\u00e7ada, uma pequena fila de bibli\u00f3filos. Abria muito cedo sim, porque o dono sabia da ansiedade daqueles madrugadores. Situava\u2010se numa daquelas ruas pr\u00f3ximas \u00e0 Pra\u00e7a Tiradentes. Se eu chegasse em segundo lugar, corria o risco s\u00e9rio de o primeiro da fila querer exatamente a obra que eu tanto sonhava ter em minha biblioteca, que acolhia os primeiros livros. Frustra\u00e7\u00e3o, por que passei algumas vezes, horr\u00edvel. Um dia de lamenta\u00e7\u00f5es pela perda. J\u00e1 era quase minha, afinal! A afli\u00e7\u00e3o em querer adivinhar qual obra interessava ao meu poss\u00edvel concorrente era muito forte. Que vontade de perguntar logo que ele declinasse o nome do autor cobi\u00e7ado. Era um jovem, e meus companheiros de expectativa, bem mais velhos. A \u00e9poca, outra, tamb\u00e9m impunha respeito aos mais velhos. Muitos livros importantes, para aquele tempo, foram sendo adquiridos assim pelo estudante de Letras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 2 se enquadra no g\u00eanero argumentativo; para defender a tese exposta, o autor s\u00f3 n\u00e3o apela para","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 07:58:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917701,"hashId":"b64e95d55585a157fcabcbc5cd6f6993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto 2 se enquadra no g\u00eanero argumentativo; para defender a tese exposta, o autor s\u00f3 <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> apela para<\/p>","resposta":7404126,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fatos de sua pr\u00f3pria experi\u00eancia.","id":7404122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatos de sua pr\u00f3pria experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"testemunhos de outras vozes.","id":7404123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testemunhos de outras vozes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alus\u00f5es a textos de autoridade.","id":7404124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alus\u00f5es a textos de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opini\u00f5es pessoais.","id":7404125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opini\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00f5es de textos legais.","id":7404126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica\u00e7\u00f5es de textos legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 Ser autor O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.(Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa)","id":477414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ser autor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O processo de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita deve ser cercado de alguns cuidados. Talvez o principal seja o de estimular a crian\u00e7a a assumir a autoria dos seus primeiros textos. Uma fase pr\u00e9via de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Experi\u00eancias pedag\u00f3gicas mostram o entusiasmo da meninada, ao ver, no papel, seus primeiros desenhos gr\u00e1ficos a falarem de alguma coisa. Outras experi\u00eancias j\u00e1 provam que tal entusiasmo vai arrefecendo a partir da terceira s\u00e9rie. O que parece acontecer, pelo que andei lendo (as palavras s\u00e3o minhas), \u00e9 que os alunos v\u00e3o sendo freados em seus intentos comunicativos. Como? Por um lado, surgem os ditongos, os hiatos, os tritongos (e a semivogal!), listas de aumentativos e de diminutivos de menos ou nenhuma valia, de superlativos eruditos (amar\u00edssimo, dulc\u00edssimo, mac\u00e9rrimo, que tal?), enfim, muita memoriza\u00e7\u00e3o, para nada, de palavras isoladas, fora de um contexto, como costumam dizer os estudiosos da linguagem. Boas puxadas de orelha levei, porque, ao decorar certos verbos considerados irregulares, n\u00e3o tinha guardado a forma caibo! Um amigo me contou que, ao escrever uma carta, vacilou no plural de an\u00e3o e apelou para esta inusitada express\u00e3o: \u201cum an\u00e3o e outro an\u00e3o\u201d! Por outro lado, nasce cedo para os estudantes a cultura do erro, que marca ainda o ensino e que impregna a nossa sociedade, sem que ela se d\u00ea conta do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 e 65","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Jornal do Commercio publicava, aos domingos, em pequenos an\u00fancios, rela\u00e7\u00f5es de livros e revistas...\u201d. O termo sublinhado mostra uma forma anal\u00edtica de produzir\u2010se o diminutivo do substantivo \u201can\u00fancio\u201d. A forma sint\u00e9tica correta desse diminutivo \u00e9","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 07:55:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917611,"hashId":"f09daead3b0b93d578b2cc562e9af27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Jornal do Commercio publicava, aos domingos, em <u>pequenos an\u00fancios<\/u>, rela\u00e7\u00f5es de livros e revistas...\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo sublinhado mostra uma forma anal\u00edtica de produzir\u2010se o diminutivo do substantivo \u201can\u00fancio\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma sint\u00e9tica correta desse diminutivo \u00e9<\/p>","resposta":7403818,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anunciozinhos","id":7403818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anunciozinhos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anuncinhos","id":7403819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anuncinhos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anuncioszinhos","id":7403820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anuncioszinhos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anunciosinhos","id":7403821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anunciosinhos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anunciossinhos","id":7403822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anunciossinhos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Os sebos Outro dia resolvi peregrinar por alguns sebos do Centro da cidade. H\u00e1 quanto tempo! O h\u00e1bito de frequentar sebos remonta \u00e0 minha juventude, quando ingressei na universidade. O Jornal do Commercio publicava, aos domingos, em pequenos an\u00fancios, rela\u00e7\u00f5es de livros e revistas, que tinham sido adquiridos por eles. Segunda\u2010feira, \u00e0s sete da manh\u00e3, eis\u2010me em frente \u00e0 loja do sebo que me interessava. A casa, daquelas bem antigas, s\u00f3 abria \u00e0s oito, mas, uma hora antes, se formava, na cal\u00e7ada, uma pequena fila de bibli\u00f3filos. Abria muito cedo sim, porque o dono sabia da ansiedade daqueles madrugadores. Situava\u2010se numa daquelas ruas pr\u00f3ximas \u00e0 Pra\u00e7a Tiradentes. Se eu chegasse em segundo lugar, corria o risco s\u00e9rio de o primeiro da fila querer exatamente a obra que eu tanto sonhava ter em minha biblioteca, que acolhia os primeiros livros. Frustra\u00e7\u00e3o, por que passei algumas vezes, horr\u00edvel. Um dia de lamenta\u00e7\u00f5es pela perda. J\u00e1 era quase minha, afinal! A afli\u00e7\u00e3o em querer adivinhar qual obra interessava ao meu poss\u00edvel concorrente era muito forte. Que vontade de perguntar logo que ele declinasse o nome do autor cobi\u00e7ado. Era um jovem, e meus companheiros de expectativa, bem mais velhos. A \u00e9poca, outra, tamb\u00e9m impunha respeito aos mais velhos. Muitos livros importantes, para aquele tempo, foram sendo adquiridos assim pelo estudante de Letras. (Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa)","id":477394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os sebos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro dia resolvi peregrinar por alguns sebos do Centro da cidade. H\u00e1 quanto tempo! O h\u00e1bito de frequentar sebos remonta \u00e0 minha juventude, quando ingressei na universidade. O Jornal do Commercio publicava, aos domingos, em pequenos an\u00fancios, rela\u00e7\u00f5es de livros e revistas, que tinham sido adquiridos por eles. Segunda\u2010feira, \u00e0s sete da manh\u00e3, eis\u2010me em frente \u00e0 loja do sebo que me interessava. A casa, daquelas bem antigas, s\u00f3 abria \u00e0s oito, mas, uma hora antes, se formava, na cal\u00e7ada, uma pequena fila de bibli\u00f3filos. Abria muito cedo sim, porque o dono sabia da ansiedade daqueles madrugadores. Situava\u2010se numa daquelas ruas pr\u00f3ximas \u00e0 Pra\u00e7a Tiradentes. Se eu chegasse em segundo lugar, corria o risco s\u00e9rio de o primeiro da fila querer exatamente a obra que eu tanto sonhava ter em minha biblioteca, que acolhia os primeiros livros. Frustra\u00e7\u00e3o, por que passei algumas vezes, horr\u00edvel. Um dia de lamenta\u00e7\u00f5es pela perda. J\u00e1 era quase minha, afinal! A afli\u00e7\u00e3o em querer adivinhar qual obra interessava ao meu poss\u00edvel concorrente era muito forte. Que vontade de perguntar logo que ele declinasse o nome do autor cobi\u00e7ado. Era um jovem, e meus companheiros de expectativa, bem mais velhos. A \u00e9poca, outra, tamb\u00e9m impunha respeito aos mais velhos. Muitos livros importantes, para aquele tempo, foram sendo adquiridos assim pelo estudante de Letras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Carlos Eduardo Falc\u00e3o Uchoa<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau diminutivo sint\u00e9tico","oab":false,"nome":"Grau diminutivo sint\u00e9tico","pai":409129,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425395,"slug":"lingua-portuguesa-grau-diminutivo-sintetico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge a seguir.Nesse caso, o humor da charge est\u00e1 fundamentalmente baseado","provas":[{"id":61967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ale-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 07:56:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1917660,"hashId":"35fbb38bc3933a107134545100b331d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a charge a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61967\/questao\/1917660-20210921150640000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o humor da charge est\u00e1 fundamentalmente baseado<\/p>","resposta":7403984,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no erro de reg\u00eancia do verbo \u201cassistir\u201d, n\u00e3o notado pelo professor.","id":7403983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no erro de reg\u00eancia do verbo \u201cassistir\u201d, n\u00e3o notado pelo professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na ambiguidade intencional do voc\u00e1bulo \u201csujeito\u201d.","id":7403984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ambiguidade intencional do voc\u00e1bulo \u201csujeito\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na grafia que mistura letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.","id":7403985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na grafia que mistura letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na m\u00e1 escolha tem\u00e1tica \u2013 an\u00e1lise sint\u00e1tica \u2013 para a aula.","id":7403986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na m\u00e1 escolha tem\u00e1tica \u2013 an\u00e1lise sint\u00e1tica \u2013 para a aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na facilidade exagerada de encontrar\u2010se a resposta \u00e0 pergunta.","id":7403987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na facilidade exagerada de encontrar\u2010se a resposta \u00e0 pergunta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 e 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as considera\u00e7\u00f5es seguintes.I. N\u00e3o \u00e9 papel do Estado, que \u00e9 incapaz de fornecer educa\u00e7\u00e3o, prestar servi\u00e7os sem remunera\u00e7\u00e3o - essa fun\u00e7ao cabe \u00e0s empresas.II. Destinar resultados de lucros excedentes \u00e0 filantropia \u00e9 um pr\u00eamio \u00e0 incompet\u00eancia.III. Empresas que n\u00e3o t\u00eam fins lucrativos devem ser credenciadas a captar recursos, pois isso \u00e9 essencial para o crescimento de qualquer atividade.S\u00e3o infer\u00eancias poss\u00edveis a partir da leitura do texto o apresentado em:","provas":[{"id":23696,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp-2013-ibam-dentista","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Praia Grande - Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":802844,"hashId":"279da4ec0f77d220a33526ab6218893d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23696\/19.gif\"><\/p><p>Analise as considera\u00e7\u00f5es seguintes.<\/p><p>I. N\u00e3o \u00e9 papel do Estado, que \u00e9 incapaz de fornecer educa\u00e7\u00e3o, prestar servi\u00e7os sem remunera\u00e7\u00e3o - essa fun\u00e7ao cabe \u00e0s empresas.<\/p><p>II. Destinar resultados de lucros excedentes \u00e0 filantropia \u00e9 um pr\u00eamio \u00e0 incompet\u00eancia.<\/p><p>III. Empresas que n\u00e3o t\u00eam fins lucrativos devem ser credenciadas a captar recursos, pois isso \u00e9 essencial para o crescimento de qualquer atividade.<\/p><p>S\u00e3o infer\u00eancias poss\u00edveis a partir da leitura do texto o apresentado em:<\/p>","resposta":2766205,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2766202,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2766203,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2766204,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das proposi\u00e7\u00f5es.","id":2766205,"corpo":"<p>nenhuma das proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334122,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest?o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/802844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual frase emprega corretamente a crase:","provas":[{"id":37944,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095483,"hashId":"f825da6024ba8ec1eba40a415f4776d4","enunciado":"<p align=justify>Qual frase emprega corretamente a crase:<\/p>","resposta":3871307,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigiu-se \u00e0 Marechal Floriano.","id":3871307,"corpo":"<p align=justify>Dirigiu-se \u00e0 Marechal Floriano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vende-se \u00e0 prazo.","id":3871308,"corpo":"<p align=justify>Vende-se \u00e0 prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0 esta carta.","id":3871309,"corpo":"<p align=justify>Refiro-me \u00e0 esta carta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enviei dois of\u00edcios \u00e0 Vossa Senhoria.","id":3871310,"corpo":"<p align=justify>Enviei dois of\u00edcios \u00e0 Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assim que saiu do escrit\u00f3rio, dirigiu-se \u00e0 casa.","id":3871311,"corpo":"<p align=justify>Assim que saiu do escrit\u00f3rio, dirigiu-se \u00e0 casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1095483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818,"slug":"analista-financeiro-pleno-i"},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819,"slug":"analista-financeiro-pleno-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ideci-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir tributos. Assinale a alternativa que n\u00c3o corresponde a um destes tributos:","provas":[{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818,"slug":"analista-financeiro-pleno-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ideci-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819,"slug":"analista-financeiro-pleno-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ideci-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":855904,"hashId":"c9f2dca585b5b8670038cd909c0ab37a","enunciado":"A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios\r\npoder\u00e3o instituir tributos. Assinale a alternativa que n\u00c3o\r\ncorresponde a um destes tributos:","resposta":2961973,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impostos.","id":2961970,"corpo":"Impostos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":2961971,"corpo":"Taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nespec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos\r\na sua disposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.","id":2961972,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxas com bases de c\u00e1lculos pr\u00f3prias dos impostos.","id":2961973,"corpo":"Taxas com bases de c\u00e1lculos pr\u00f3prias dos impostos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343883,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/855904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818,"slug":"analista-financeiro-pleno-i"},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819,"slug":"analista-financeiro-pleno-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ideci-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA seguridade social compreende um conjunto integrado\nde a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos poderes p\u00fablicos e da\nsociedade, destinado a assegurar o direito relativo \u00e0 sa\u00fade,\n\u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.\u201d ela deve obedecer\na alguns princ\u00edpios e diretrizes. Assinale abaixo a\nalternativa que n\u00e3o representa nenhum destes princ\u00edpios\ne diretrizes estabelecidos:","provas":[{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818,"slug":"analista-financeiro-pleno-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ideci-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819,"slug":"analista-financeiro-pleno-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ideci-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":855908,"hashId":"8e843c729d61f7e8eecfa592b4b59f19","enunciado":"\u201cA seguridade social compreende um conjunto integrado\nde a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos poderes p\u00fablicos e da\nsociedade, destinado a assegurar o direito relativo \u00e0 sa\u00fade,\n\u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.\u201d ela deve obedecer\na alguns princ\u00edpios e diretrizes. Assinale abaixo a\nalternativa que n\u00e3o representa nenhum destes princ\u00edpios\ne diretrizes estabelecidos:","resposta":2961988,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade da cobertura e do atendimento.","id":2961986,"corpo":"Universalidade da cobertura e do atendimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":2961987,"corpo":"Uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s\r\npopula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os.","id":2961988,"corpo":"Aus\u00eancia de seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o\r\ndos benef\u00edcios e servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diversidade da base de financiamento.","id":2961989,"corpo":"Diversidade da base de financiamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343884,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/855908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um fluxograma descreve os elementos dos processos \u2014 fornecedores, entradas, sa\u00eddas, indicadores de desempenho e clientes dos processos, entre outros \u2014, sem se ater, necessariamente, \u00e0 sequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es em que esses elementos s\u00e3o desenvolvidos.","provas":[{"id":20611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":698433,"hashId":"12da98d0b8b55529d7f4904949092041","enunciado":"Um fluxograma descreve os elementos dos processos\r\n\u2014 fornecedores, entradas, sa\u00eddas, indicadores de desempenho\r\ne clientes dos processos, entre outros \u2014, sem se ater,\r\nnecessariamente, \u00e0 sequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es em que esses\r\nelementos s\u00e3o desenvolvidos.","resposta":2382387,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2382386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2382387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a ferramentas de an\u00e1lise de cen\u00e1rio interno e externo, balanced scorecard, mapeamento de processos e elabora\u00e7\u00e3o de indicadores, julgue os itens de 110 a 114.","id":314023,"enunciado":"No que se refere a ferramentas de an\u00e1lise de cen\u00e1rio interno e\r\nexterno, balanced scorecard, mapeamento de processos e\r\nelabora\u00e7\u00e3o de indicadores, julgue os itens de 110 a 114.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeia de Valor","oab":false,"nome":"Cadeia de Valor","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404629,"slug":"administracao-geral-cadeia-de-valor"}],"slug":"administracao-geral\/698433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se dirigir ao bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia de um tribunal do trabalho, um advogado formula sua quest\u00e3o: \u201cgostaria de consultar a jurisprud\u00eancia trabalhista deste tribunal\u201d. Nesse caso, para atend\u00ea-lo de maneira satisfat\u00f3ria, o bibliotec\u00e1rio deve procurar","provas":[{"id":21260,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":712530,"hashId":"6575eebc6b289d5dccc576a7f93995d7","enunciado":"Ao se dirigir ao bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia de um tribunal\r\ndo trabalho, um advogado formula sua quest\u00e3o: \u201cgostaria\r\nde consultar a jurisprud\u00eancia trabalhista deste tribunal\u201d.\r\nNesse caso, para atend\u00ea-lo de maneira satisfat\u00f3ria, o bibliotec\u00e1rio\r\ndeve procurar","resposta":2441578,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecer a terminologia empregada na consulta.","id":2441576,"corpo":"conhecer a terminologia empregada na consulta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminar a ocorr\u00eancia de ambiguidades.","id":2441577,"corpo":"eliminar a ocorr\u00eancia de ambiguidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especificar a necessidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":2441578,"corpo":"especificar a necessidade de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmitir sociabilidade e interesse.","id":2441579,"corpo":"transmitir sociabilidade e interesse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o-verbal.","id":2441580,"corpo":"estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o-verbal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316272,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397798,"slug":"biblioteconomia-servicos-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/712530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo","id":11420,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo que inicia o terceiro par\u00e1grafo do texto poderia ser corretamente reescrito, sem preju\u00edzo das informa\u00e7\u00f5es originais, da seguinte forma: Devido ao cen\u00e1rio, fez necess\u00e1rio repensar-se o modelo administrativo da m\u00e1quina p\u00fablica.","provas":[{"id":21280,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo","id":11420,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2013-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":713598,"hashId":"7914c812bf0fb532605f96f27aeaf3b4","enunciado":"O per\u00edodo que inicia o terceiro par\u00e1grafo do texto poderia ser\r\ncorretamente reescrito, sem preju\u00edzo das informa\u00e7\u00f5es originais,\r\nda seguinte forma: Devido ao cen\u00e1rio, fez necess\u00e1rio\r\nrepensar-se o modelo administrativo da m\u00e1quina p\u00fablica.","resposta":2445119,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2445118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2445119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316526,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21280\/43.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/713598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma unidade do Sistema de Controle Interno de uma entidade de ensino tenha divulgado que executou 30% das obras de um pr\u00e9dio para abrigar novos cursos e que despendeu 40% das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse pr\u00e9dio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao fornecer tais informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o f\u00edsico-financeira do projeto, essa unidade agiu de acordo com suas compet\u00eancias legais, pr\u00f3prias dos \u00f3rg\u00e3os\/unidades do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal.","provas":[{"id":18094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 12:57:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":624285,"hashId":"c81ecc6052d284cfbb5be942eb177c82","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma unidade do Sistema de Controle Interno de\r\numa entidade de ensino tenha divulgado que executou 30% das\r\nobras de um pr\u00e9dio para abrigar novos cursos e que despendeu\r\n40% das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse\r\npr\u00e9dio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao fornecer tais informa\u00e7\u00f5es sobre a\r\nsitua\u00e7\u00e3o f\u00edsico-financeira do projeto, essa unidade agiu de\r\nacordo com suas compet\u00eancias legais, pr\u00f3prias dos\r\n\u00f3rg\u00e3os\/unidades do Sistema de Controle Interno do Poder\r\nExecutivo Federal.<\/p>","resposta":2176614,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2176614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2176615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 10.180\/2001, que organiza e disciplina os Sistemas de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de Contabilidade Federal e de Controle Interno do Poder Executivo Federal, julgue os itens que se seguem.","id":297661,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 10.180\/2001, que organiza e disciplina os\r\nSistemas de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de Contabilidade Federal e de\r\nControle Interno do Poder Executivo Federal, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Normas de Auditoria","oab":false,"nome":"Outras Normas de Auditoria","pai":427588,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427598,"slug":"auditoria-outras-normas-de-auditoria"}],"slug":"auditoria-governamental\/624285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Promotoria- \u00c1rea: Agente de Promotoria","id":25480,"slug":"analista-de-promotoria-area-agente-de-promotoria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa CORRETA, de acordo com o texto expresso da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":79729,"cargo":{"descricao":"Analista de Promotoria- \u00c1rea: Agente de Promotoria","id":25480,"slug":"analista-de-promotoria-area-agente-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-ibfc-analista-de-promotoria-area-agente-de-promotoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - MPE SP - Analista de Promotoria  - \u00c1rea: Agente de Promotoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2381678,"hashId":"9b8756796cfea21bff72c2c1817c70d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa CORRETA, de acordo com o texto expresso da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":9425431,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":9425431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros e estrangeiros que preencham os requisitos estabelecidos em ato regulamentar, assim como aos estrangeiros, na forma da lei complementar.","id":9425432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros e estrangeiros que preencham os requisitos estabelecidos em ato regulamentar, assim como aos estrangeiros, na forma da lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros natos que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo inacess\u00edveis aos estrangeiros.","id":9425433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros natos que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo inacess\u00edveis aos estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos no edital do concurso, assim como aos estrangeiros, na forma da lei complementar.","id":9425434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos no edital do concurso, assim como aos estrangeiros, na forma da lei complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros natos que preencham os requisitos estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assim como aos brasileiros naturalizados e estrangeiros, na forma da lei.","id":9425435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros natos que preencham os requisitos estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assim como aos brasileiros naturalizados e estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 56","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2381678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},{"descricao":"Assistente de Finan\u00e7as","id":11461,"slug":"assistente-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados da Para\u00edba","sigla":"CODATA","id":3159,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"codata-pb"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ociclo or\u00e7ament\u00e1rio compreende o per\u00edodo de tempo em que se processam as quatro atividades t\u00edpicas do Or\u00e7amento P\u00fablico. A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a fase em que:","provas":[{"id":21401,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados da Para\u00edba","sigla":"CODATA","id":3159,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"codata-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codata-pb-2013-funcab-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CODATA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":21416,"cargo":{"descricao":"Assistente de Finan\u00e7as","id":11461,"slug":"assistente-de-financas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados da Para\u00edba","sigla":"CODATA","id":3159,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"codata-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codata-pb-2013-funcab-assistente-de-financas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CODATA - Assistente de Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":717288,"hashId":"711db86b32e421c7d0699ba63448da25","enunciado":"Ociclo or\u00e7ament\u00e1rio compreende o per\u00edodo de tempo\r\nem que se processam as quatro atividades t\u00edpicas do\r\nOr\u00e7amento P\u00fablico. A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a\r\nfase em que:","resposta":2458699,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Poder Legislativo aprova o or\u00e7amento apresentado pelo Poder Executivo.","id":2458696,"corpo":"o Poder Legislativo aprova o or\u00e7amento\r\napresentado pelo Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o avaliados os padr\u00f5es de economicidade, efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico.","id":2458697,"corpo":"s\u00e3o avaliados os padr\u00f5es de economicidade,\r\nefici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade na execu\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se busca controlar a aplica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de acordo com o seu dimensionamento apresentado ao Legislativo.","id":2458698,"corpo":"se busca controlar a aplica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de\r\nacordo com o seu dimensionamento apresentado\r\nao Legislativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento se desenvolve no exerc\u00edcio definido como o ano civil, isto \u00e9, de janeiro a dezembro, conforme determina\u00e7\u00e3o legal.","id":2458699,"corpo":"o or\u00e7amento se desenvolve no exerc\u00edcio definido\r\ncomo o ano civil, isto \u00e9, de janeiro a dezembro,\r\nconforme determina\u00e7\u00e3o legal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o retratadas as ideias centrais daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no que diz respeito aos cr\u00e9ditos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de m\u00e9dio e curto prazo.","id":2458700,"corpo":"s\u00e3o retratadas as ideias centrais daAdministra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, no que diz respeito aos cr\u00e9ditos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\nm\u00e9dio e curto prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317236,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411792,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/717288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os motores s\u00edncronos recebem essa denomina\u00e7\u00e3o devido ao sincronismo existente entre a sua rota\u00e7\u00e3o e a tens\u00e3o alternada de alimenta\u00e7\u00e3o. Considerando uma alimenta\u00e7\u00e3o de 220 V \/ 60 Hz em um motor s\u00edncrono de 3 polos, a velocidade de rota\u00e7\u00e3o, em RPM, \u00e9:","provas":[{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 08:22:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":669567,"hashId":"16ff46279336babd14352be1ca00340b","enunciado":"<p align=justify>Os motores s\u00edncronos recebem essa denomina\u00e7\u00e3o devido ao sincronismo existente entre a sua rota\u00e7\u00e3o e a tens\u00e3o alternada\r\nde alimenta\u00e7\u00e3o. Considerando uma alimenta\u00e7\u00e3o de 220 V \/\r\n60 Hz em um motor s\u00edncrono de 3 polos, a velocidade de\r\nrota\u00e7\u00e3o, em RPM, \u00e9:<\/p>","resposta":2295381,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600.","id":2295380,"corpo":"<p align=justify>600.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 200.","id":2295381,"corpo":"<p align=justify>1 200.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 800.","id":2295382,"corpo":"<p align=justify>1 800.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 600.","id":2295383,"corpo":"<p align=justify>3 600.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 200.","id":2295384,"corpo":"<p align=justify>7 200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307626,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de motores: CC, brushless, de indu\u00e7\u00e3o, de passo, servomotores","oab":false,"nome":"Tipos de motores: CC, brushless, de indu\u00e7\u00e3o, de passo, servomotores","pai":422978,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422979,"slug":"engenharia-mecatronica-tipos-de-motores-cc-brushless-de-inducao-de-passo-servomotores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem e controle de motores el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Modelagem e controle de motores el\u00e9tricos","pai":422978,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422980,"slug":"engenharia-mecatronica-modelagem-e-controle-de-motores-eletricos"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/669567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade de contabilidade da UNIPAMPA integra, como \u00f3rg\u00e3o setorial, o Sistema de Contabilidade Federal, sujeitando-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":18094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 12:56:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":624284,"hashId":"8f731b3fa29e6669a34af0415072d35a","enunciado":"<p align=justify>A unidade de contabilidade da UNIPAMPA integra, como\r\n\u00f3rg\u00e3o setorial, o Sistema de Contabilidade Federal,\r\nsujeitando-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica da\r\nControladoria-Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2176613,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2176612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2176613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 10.180\/2001, que organiza e disciplina os Sistemas de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de Contabilidade Federal e de Controle Interno do Poder Executivo Federal, julgue os itens que se seguem.","id":297661,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 10.180\/2001, que organiza e disciplina os\r\nSistemas de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de Contabilidade Federal e de\r\nControle Interno do Poder Executivo Federal, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Normas de Auditoria","oab":false,"nome":"Outras Normas de Auditoria","pai":427588,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427598,"slug":"auditoria-outras-normas-de-auditoria"}],"slug":"auditoria-governamental\/624284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguro e a garantia do empreendimento dever\u00e3o ser evidenciados na composi\u00e7\u00e3o das bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas (BDI).","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 12:55:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721111,"hashId":"6282a3441256fdc801f9cbd2438c339a","enunciado":"O seguro e a garantia do empreendimento dever\u00e3o ser\r\nevidenciados na composi\u00e7\u00e3o das bonifica\u00e7\u00f5es e despesas\r\nindiretas (BDI).","resposta":2469933,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":318077,"enunciado":"A respeito do or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/721111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No verso \u2013 A dor pior de um filho \u00e9 chorar e m\u00e3e n\u00e3o ver. \u2013, a conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d articula duas ora\u00e7\u00f5es, encerrando entre elas sentido de","provas":[{"id":36849,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2013-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":36850,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2013-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068408,"hashId":"c81e716f629e799e1ee508aa653b5a07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso \u2013 A dor pior de um filho \u00e9 chorar e m\u00e3e n\u00e3o ver. \u2013, a conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d articula duas ora\u00e7\u00f5es, encerrando entre elas sentido de<\/p>","resposta":3752452,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia.","id":3752450,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa. ","id":3752451,"corpo":"<p>causa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o. ","id":3752452,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia. ","id":3752453,"corpo":"<p>consequ\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":3752454,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a letra da can\u00e7\u00e3o do cantor cearense Falc\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 58.Guerra de Fac\u00e3oA dor do cocho \u00e9 n\u00e3o ter ra\u00e7\u00e3o pro gadoA dor do gado \u00e9 n\u00e3o achar capim no pastoA dor do pasto \u00e9 n\u00e3o ver chuva h\u00e1 tanto tempoA dor do tempo \u00e9 correr junto da morteA dor da morte \u00e9 n\u00e3o acabar com os nordestinosA dor dos nordestinos \u00e9 ter as penas exageradasE a viola por desculpa pra quem lhe pisou no lomboe lhe lascou no cucurute vinte quilos de lajedo.Em vez de achatar pra caixa-prego o vagabundo,que se deitou no trono e acordou num pau-de-sebo.Eh eh eh boi, eh boiada, eh eh boiA dor do jegue, tadin, nasceu sem chifreA dor do chifre \u00e9 n\u00e3o nascer em certa genteA dor de gente \u00e9 confiar demais nos outrosA dor dos outros \u00e9 que nem todo mundo \u00e9 bestaA dor da besta \u00e9 n\u00e3o parir pra ter seu filhoA dor pior de um filho \u00e9 chorar e m\u00e3e n\u00e3o ver.T\u00e1 chegando o fim das \u00e9pocas, vai pegar fogo no mundo,e o pior, que os vagabundos toca m\u00fasica estrangeiraem vez de aproveitar o que \u00e9 da gente do Nordeste.Vou chamar de mentiroso quem dizer que \u00e9 cabra da peste.(Falc\u00e3o, Guerra de Fac\u00e3o. Em: http:\/\/letras.mus.br. Adaptado)","id":458076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a letra da can\u00e7\u00e3o do cantor cearense Falc\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>54 <\/strong>a <strong>58<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Guerra de Fac\u00e3o<\/em><\/p><p>A dor do cocho \u00e9 n\u00e3o ter ra\u00e7\u00e3o pro gado<\/p><p>A dor do gado \u00e9 n\u00e3o achar capim no pasto<\/p><p>A dor do pasto \u00e9 n\u00e3o ver chuva h\u00e1 tanto tempo<\/p><p>A dor do tempo \u00e9 correr junto da morte<\/p><p>A dor da morte \u00e9 n\u00e3o acabar com os nordestinos<\/p><p>A dor dos nordestinos \u00e9 ter as penas exageradas<\/p><p>E a viola por desculpa pra quem lhe pisou no lombo<\/p><p>e lhe lascou no cucurute vinte quilos de lajedo.<\/p><p>Em vez de achatar pra caixa-prego o vagabundo,<\/p><p>que se deitou no trono e acordou num pau-de-sebo.<\/p><p>Eh eh eh boi, eh boiada, eh eh boi<\/p><p>A dor do jegue, tadin, nasceu sem chifre<\/p><p>A dor do chifre \u00e9 n\u00e3o nascer em certa gente<\/p><p>A dor de gente \u00e9 confiar demais nos outros<\/p><p>A dor dos outros \u00e9 que nem todo mundo \u00e9 besta<\/p><p>A dor da besta \u00e9 n\u00e3o parir pra ter seu filho<\/p><p>A dor pior de um filho \u00e9 chorar e m\u00e3e n\u00e3o ver.<\/p><p>T\u00e1 chegando o fim das \u00e9pocas, vai pegar fogo no mundo,<\/p><p>e o pior, que os vagabundos toca m\u00fasica estrangeira<\/p><p>em vez de aproveitar o que \u00e9 da gente do Nordeste.<\/p><p>Vou chamar de mentiroso quem dizer que \u00e9 cabra da peste.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Falc\u00e3o, Guerra de Fac\u00e3o. Em: http:\/\/letras.mus.br. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos fundamentais para o funcionamento de uma biblioteca s\u00e3o os recursos financeiros que a sustentam e os recursos informacionais que geram os produtos disponibilizados a seus clientes e usu\u00e1rios.","provas":[{"id":16565,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":583262,"hashId":"89f716280e4e107c7d1a62c85b5cdece","enunciado":"<p align=justify>Os elementos fundamentais para o funcionamento de uma\r\nbiblioteca s\u00e3o os recursos financeiros que a sustentam e\r\nos recursos informacionais que geram os produtos\r\ndisponibilizados a seus clientes e usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":2061044,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2061043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2061044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, administra\u00e7\u00e3o e sistemas de bibliotecas, julgue os itens a seguir.","id":289079,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, administra\u00e7\u00e3o e sistemas de\r\nbibliotecas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/583262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058,"slug":"tecnico-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo do jornalista Marcos de Castro utiliza muitas vezes a linguagem coloquial. Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 exemplo desse tipo de linguagem.","provas":[{"id":16693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058,"slug":"tecnico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"},{"id":16715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":16718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":586722,"hashId":"0b5b8cc4ff160b3bfbda271fa98d2acd","enunciado":"<p align=justify>O artigo do jornalista Marcos de Castro utiliza muitas vezes\r\na linguagem coloquial.\r\nAssinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 exemplo desse tipo\r\nde linguagem.<\/p>","resposta":2070913,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMas \u2013 ora, bolas!\u201d","id":2070909,"corpo":"<p align=justify>\u201cMas \u2013 ora, bolas!\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO diabo \u00e9 que erros infelizmente costumam se espalhar\u201d","id":2070910,"corpo":"<p align=justify>\u201cO diabo \u00e9 que erros infelizmente costumam se\r\nespalhar\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...se referirem \u00e0 arena daqui, \u00e0 arena de l\u00e1, arena n\u00e3o sei de onde\u201d.","id":2070911,"corpo":"<p align=justify>\u201c...se referirem \u00e0 arena daqui, \u00e0 arena de l\u00e1, arena\r\nn\u00e3o sei de onde\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAssim, j\u00e1 s\u00e3o dezenas de arenas por esse Brasilz\u00e3o\u201d.","id":2070912,"corpo":"<p align=justify>\u201cAssim, j\u00e1 s\u00e3o dezenas de arenas por esse Brasilz\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...mas via como ningu\u00e9m os crimes cometidos contra o idioma\u201d.","id":2070913,"corpo":"<p align=justify>\u201c...mas via como ningu\u00e9m os crimes cometidos contra\r\no idioma\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289874,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16693\/f1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":9602,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... a teledramaturgia transportava uma carga de emo\u00e7\u00e3o ... O verbo que exige o mesmo tipo de complemento que o grifado acima est\u00e1 empregado em:","provas":[{"id":17364,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":9602,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sergas-se-2013-fcc-assistente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":605135,"hashId":"b3f09745f2b94c9c7529f155a6ced940","enunciado":"<p align=justify>... a teledramaturgia <U>transportava<\/U> uma carga de emo\u00e7\u00e3o ...<\/p>\r\nO verbo que exige o mesmo tipo de complemento que o\r\ngrifado acima est\u00e1 empregado em:<\/p>","resposta":2124037,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... o p\u00fablico-alvo inclu\u00eda os televizinhos.","id":2124037,"corpo":"<p align=justify>... o p\u00fablico-alvo inclu\u00eda os televizinhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A energia [...] n\u00e3o estava mais presente.","id":2124038,"corpo":"<p align=justify>A energia [...] n\u00e3o estava mais presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... certa eletricidade que emanava da interpreta\u00e7\u00e3o ao vivo.","id":2124039,"corpo":"<p align=justify>... certa eletricidade que emanava da interpreta\u00e7\u00e3o\r\nao vivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... apenas uma pessoa [...] era competente ...","id":2124040,"corpo":"<p align=justify>... apenas uma pessoa [...] era competente ...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O p\u00fablico [...] participava de algum modo dela.","id":2124041,"corpo":"<p align=justify>O p\u00fablico [...] participava de algum modo dela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293628,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17364\/f1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/605135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fevereiro deste ano, Bento XVI chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo ao renunciar o papado. No dia 13 de mar\u00e7o deste ano, um novo Papa foi escolhido e milhares de cat\u00f3licos foram surpreendidos com a escolha do argentino Jorge Mario Bergoglio, que escolheu o nome religioso de","provas":[{"id":18722,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"codegi-es-2013-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODEGi - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":650235,"hashId":"f6f050d9214663ee2a00178fa9523f47","enunciado":"<p align=justify>Em fevereiro deste ano, Bento XVI chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo ao renunciar o papado. No dia 13 de mar\u00e7o deste\r\nano, um novo Papa foi escolhido e milhares de cat\u00f3licos foram surpreendidos com a escolha do argentino Jorge\r\nMario Bergoglio, que escolheu o nome religioso de<\/p>","resposta":2241599,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francisco.","id":2241599,"corpo":"<p align=justify>Francisco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valentino.","id":2241600,"corpo":"<p align=justify>Valentino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Pedro.","id":2241601,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Pedro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o L\u00facio I.","id":2241602,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o L\u00facio I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Greg\u00f3rio XV.","id":2241603,"corpo":"<p align=justify>Greg\u00f3rio XV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303163,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/650235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro","id":10500,"slug":"professor-de-artes-area-ensino-de-teatro"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2013"},{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"},{"id":18807,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Dan\u00e7a - 2013"},{"id":18811,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro","id":10500,"slug":"professor-de-artes-area-ensino-de-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-ensino-de-teatro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro - 2013"},{"id":18813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"},{"id":18815,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ensino Religioso - 2013"},{"id":18820,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Geografia - 2013"},{"id":18821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ingl\u00eas - 2013"},{"id":18822,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"},{"id":18823,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":652033,"hashId":"f2ab5e8d356627096556ab5d568c007d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18779\/11.gif><\/P>","resposta":2246062,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \/ a \/ a \/ \u00e0","id":2246060,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \/ a \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ \u00e0s \/ \u00e0 \/ a","id":2246061,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \/ \u00e0s \/ \u00e0 \/ a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \/ as \/ a \/ \u00e0","id":2246062,"corpo":"<p align=justify>a \/ as \/ a \/ \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \/ as \/ \u00e0 \/ a","id":2246063,"corpo":"<p align=justify>a \/ as \/ \u00e0 \/ a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303516,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18779\/f1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/652033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pensamento da personagem V\u00e2ndalo, no \u00faltimo quadrinho,","provas":[{"id":19147,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":662413,"hashId":"991be6dc53068c05dd7f1e8894e6f93b","enunciado":"<p align=justify>O pensamento da personagem V\u00e2ndalo, no \u00faltimo quadrinho,<\/p>","resposta":2272161,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f5e em d\u00favida a ideia de que o interc\u00e2mbio ter\u00e1 sucesso.","id":2272158,"corpo":"<p align=justify>p\u00f5e em d\u00favida a ideia de que o interc\u00e2mbio ter\u00e1 sucesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite as verdadeiras qualidades do garoto que morar\u00e1 com Grump.","id":2272159,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o admite as verdadeiras qualidades do garoto que morar\u00e1\r\ncom Grump.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contradiz a ideia de que o garoto ser\u00e1 bem recebido por Grump.","id":2272160,"corpo":"<p align=justify>contradiz a ideia de que o garoto ser\u00e1 bem recebido por\r\nGrump.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expressa o reconhecimento de caracter\u00edsticas negativas em quem receber\u00e1 o garoto.","id":2272161,"corpo":"<p align=justify>expressa o reconhecimento de caracter\u00edsticas negativas\r\nem quem receber\u00e1 o garoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhece a dificuldade de Grump adequar-se ao perfil tra\u00e7ado pelo projeto de interc\u00e2mbio.","id":2272162,"corpo":"<p align=justify>reconhece a dificuldade de Grump adequar-se ao perfil\r\ntra\u00e7ado pelo projeto de interc\u00e2mbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306080,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19147\/02.gif><\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/662413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Preenchem corretamente as lacunas do texto acima, na ordem dada:","provas":[{"id":19166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":663213,"hashId":"4cbce04d0c3098ee7c9dc1099dfed5b9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19166\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Preenchem corretamente as lacunas do texto acima, na ordem dada:<\/P>","resposta":2275168,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destaca-se &#8722; se produz &#8722; receberam","id":2275165,"corpo":"<p align=justify>destaca-se &#8722; se produz &#8722; receberam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destaca-se &#8722; se produzem &#8722; recebeu","id":2275166,"corpo":"<p align=justify>destaca-se &#8722; se produzem &#8722; recebeu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destacam-se &#8722; se produzem &#8722; recebeu","id":2275167,"corpo":"<p align=justify>destacam-se &#8722; se produzem &#8722; recebeu<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacam-se &#8722; se produz &#8722; receberam","id":2275168,"corpo":"<p align=justify>destacam-se &#8722; se produz &#8722; receberam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destacam-se &#8722; se produzem &#8722; receberam","id":2275169,"corpo":"<p align=justify>destacam-se &#8722; se produzem &#8722; receberam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306251,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/663213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Motorista","id":10462,"slug":"auxiliar-motorista"},{"descricao":"Art\u00edfice de Mec\u00e2nica de Ve\u00edculos","id":10463,"slug":"artifice-de-mecanica-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta reprodu\u00e7\u00e3o integral da mensagem original do texto.","provas":[{"id":19476,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Motorista","id":10462,"slug":"auxiliar-motorista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2013-iades-auxiliar-motorista","tipo":1,"nome":"IADES - MPE GO - Auxiliar Motorista - 2013"},{"id":19477,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Mec\u00e2nica de Ve\u00edculos","id":10463,"slug":"artifice-de-mecanica-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2013-iades-artifice-de-mecanica-de-veiculos","tipo":1,"nome":"IADES - MPE GO - Art\u00edfice de Mec\u00e2nica de Ve\u00edculos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":674189,"hashId":"fe50ae175cda544ca1e6dc6b1404b6e9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta reprodu\u00e7\u00e3o integral da mensagem original do texto.<\/p>","resposta":2310498,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No tr\u00e2nsito, quem dirige \u00e9 respons\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 pela pr\u00f3pria vida, mas pela dos outros.","id":2310495,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e2nsito, quem dirige \u00e9 respons\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 pela pr\u00f3pria vida, mas pela dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tr\u00e2nsito, a pessoa que dirige responsabiliza-se pela sua vida e, muito mais ainda, pela vida dos outros.","id":2310496,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e2nsito, a pessoa que dirige responsabiliza-se pela sua vida e, muito mais ainda, pela vida dos outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tr\u00e2nsito, quem dirige \u00e9 respons\u00e1vel pela sua vida ou tamb\u00e9m pela vida de terceiros.","id":2310497,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e2nsito, quem dirige \u00e9 respons\u00e1vel pela sua vida ou tamb\u00e9m pela vida de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem dirige \u00e9 respons\u00e1vel, no tr\u00e2nsito, tanto pela pr\u00f3pria vida quanto pela vida de terceiros.","id":2310498,"corpo":"<p align=justify>Quem dirige \u00e9 respons\u00e1vel, no tr\u00e2nsito, tanto pela pr\u00f3pria vida quanto pela vida de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quem dirige responde pela vida das outras pessoas no tr\u00e2nsito.","id":2310499,"corpo":"<p align=justify>Quem dirige responde pela vida das outras pessoas no tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308458,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19476\/03.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/674189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":25642,"slug":"analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segmento \u201cmas foi o que lhe restou\u201d (l.2), a refer\u00eancia do pronome \u201co\u201d \u00e9 a express\u00e3o nominal \u201cuma loja de sapatos\u201d (l.1), e a do pronome \u201clhe\u201d \u00e9 o substantivo \u201cgerente\u201d (l.1).","provas":[{"id":19602,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":25642,"slug":"analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2013"},{"id":19604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19608,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2013"},{"id":19609,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":679113,"hashId":"f50839e8506df85b2b1429e7c61dc489","enunciado":"<p align=justify>No segmento \u201cmas foi o que lhe restou\u201d (l.2), a refer\u00eancia do\r\npronome \u201co\u201d \u00e9 a express\u00e3o nominal \u201cuma loja de sapatos\u201d\r\n(l.1), e a do pronome \u201clhe\u201d \u00e9 o substantivo \u201cgerente\u201d (l.1).<\/p>","resposta":2323179,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2323178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2323179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 8 a 121____Ele \u00e9 agora gerente de uma loja de sapatos. N\u00e3o\tporque escolheu, mas foi o que lhe restou. Perguntava-se\tsempre: onde est\u00e1 o meu erro? O erro em rela\u00e7\u00e3o a seu destino,4 queria ele dizer. N\u00e3o h\u00e1 grandes motivos a procurar no fato de\talgu\u00e9m ser gerente numa loja de sapatos. Mas uma vez que ele\tmesmo se pergunta e estende sapatos como se n\u00e3o pertencesse7 a esse mundo \u2014 o motivo da indaga\u00e7\u00e3o aparece. Por que\trealmente? Fora, por exemplo, o melhor aluno de hist\u00f3ria e at\u00e9\tpor arqueologia se interessava. Mas o que parecia lhe faltar era10 cultura hist\u00f3rica ou arqueol\u00f3gica, ele tinha apenas a erudi\u00e7\u00e3o,\tfaltava-lhe a compreens\u00e3o \u00edntima de que fora neste mundo e\tcom esses mesmos homens que haviam sucedido os fatos, que13 fora na terra em que ele pisava que houvera um dia habitantes\te que os peixes que se haviam transformado em anf\u00edbios eram\taqueles mesmos que ele comia. E at\u00e9 hoje \u00e9 como um erudito16 que ele estende sapatos \u2014 como se n\u00e3o fosse em contato com\testa \u00e1spera terra que as solas se gastam.Clarice Lispector. O escrito. In: A descoberta do mundo. Rio de Janeiro: Rocco, 2008.Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":309692,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 8 a 12<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ele \u00e9 agora gerente de uma loja de sapatos. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tporque escolheu, mas foi o que lhe restou. Perguntava-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre: onde est\u00e1 o meu erro? O erro em rela\u00e7\u00e3o a seu destino,<\/p><p><em>4<\/em> queria ele dizer. N\u00e3o h\u00e1 grandes motivos a procurar no fato de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talgu\u00e9m ser gerente numa loja de sapatos. Mas uma vez que ele<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmesmo se pergunta e estende sapatos como se n\u00e3o pertencesse<\/p><p><em>7<\/em> a esse mundo \u2014 o motivo da indaga\u00e7\u00e3o aparece. Por que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealmente? Fora, por exemplo, o melhor aluno de hist\u00f3ria e at\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpor arqueologia se interessava. Mas o que parecia lhe faltar era<\/p><p><em>10<\/em> cultura hist\u00f3rica ou arqueol\u00f3gica, ele tinha apenas a erudi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfaltava-lhe a compreens\u00e3o \u00edntima de que fora neste mundo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom esses mesmos homens que haviam sucedido os fatos, que<\/p><p><em>13<\/em> fora na terra em que ele pisava que houvera um dia habitantes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te que os peixes que se haviam transformado em anf\u00edbios eram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taqueles mesmos que ele comia. E at\u00e9 hoje \u00e9 como um erudito<\/p><p><em>16 <\/em>que ele estende sapatos \u2014 como se n\u00e3o fosse em contato com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testa \u00e1spera terra que as solas se gastam.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Clarice Lispector. O escrito. In: A descoberta do mundo. Rio de Janeiro: Rocco, 2008<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/679113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"a cidade acabou por assumir um ar rom\u00e2ntico muros de pedra que alimentaram as lendas costume de os mais velhos contarem casos \u00e0s crian\u00e7as A substitui\u00e7\u00e3o dos elementos grifados nos segmentos acima pelos pronomes correspondentes, com os ajustes necess\u00e1rios, foi realizada de modo correto em:","provas":[{"id":19865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-18-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":688633,"hashId":"3144f2d8427e55147e7232e4fa9efeaa","enunciado":"<P align=justify>a cidade acabou por assumir <U>um ar rom\u00e2ntico <\/U><\/P>\r\n<P align=justify>muros de pedra que alimentaram <U>as lendas <\/U><\/P>\r\n<P align=justify>costume de os mais velhos contarem casos <U>\u00e0s crian\u00e7as <\/U><\/P>\r\n<P align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o dos elementos grifados nos segmentos acima pelos pronomes correspondentes, com os ajustes necess\u00e1rios, foi realizada de modo correto em:<\/P>","resposta":2348791,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cidade acabou por assumir-lhe &#8722; muros de pedra que lhes alimentaram &#8722; costume de os mais velhos as contarem casos","id":2348789,"corpo":"<p align=justify>a cidade acabou por assumir-lhe &#8722; muros de pedra\r\nque lhes alimentaram &#8722; costume de os mais velhos\r\nas contarem casos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cidade acabou por o assumir &#8722; muros de pedra que lhes alimentaram &#8722; costume de os mais velhos contarem-lhes casos","id":2348790,"corpo":"<p align=justify>a cidade acabou por o assumir &#8722; muros de pedra\r\nque lhes alimentaram &#8722; costume de os mais velhos\r\ncontarem-lhes casos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cidade acabou por assumi-lo &#8722; muros de pedra que as alimentaram &#8722; costume de os mais velhos lhes contarem casos","id":2348791,"corpo":"<p align=justify>a cidade acabou por assumi-lo &#8722; muros de pedra\r\nque as alimentaram &#8722; costume de os mais velhos\r\nlhes contarem casos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cidade acabou por assumi-lo &#8722; muros de pedra que as alimentaram &#8722; costume de os mais velhos as contarem casos","id":2348792,"corpo":"<p align=justify>a cidade acabou por assumi-lo &#8722; muros de pedra\r\nque as alimentaram &#8722; costume de os mais velhos as\r\ncontarem casos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cidade acabou por assumir-lhe &#8722; muros de pedra que alimentaram-as &#8722; costume de os mais velhos lhes contarem casos","id":2348793,"corpo":"<p align=justify>a cidade acabou por assumir-lhe &#8722; muros de pedra\r\nque alimentaram-as &#8722; costume de os mais velhos\r\nlhes contarem casos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312036,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19865\/a2.gif><\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/688633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sgp-al"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de custeio ABC pode ser utilizado para fins de publica\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","provas":[{"id":19887,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sgp-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19888,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sgp-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":690115,"hashId":"c29a3b2cdec7ee383e3e3d57da6ac1b8","enunciado":"O sistema de custeio ABC pode ser utilizado para fins de\r\npublica\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","resposta":2351936,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2351936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2351937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade de custos tem duas fun\u00e7\u00f5es essenciais: auxiliar no controle de estoques e fornecer subs\u00eddios para a tomada de decis\u00f5es gerenciais. Acerca dessas atribui\u00e7\u00f5es da contabilidade de custos, julgue os itens subsequentes.","id":312416,"enunciado":"A contabilidade de custos tem duas fun\u00e7\u00f5es essenciais: auxiliar no\r\ncontrole de estoques e fornecer subs\u00eddios para a tomada de decis\u00f5es\r\ngerenciais. Acerca dessas atribui\u00e7\u00f5es da contabilidade de custos,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Atividades (Custeio ABC)","oab":false,"nome":"Baseado em Atividades (Custeio ABC)","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3972,"slug":"contabilidade-de-custos-baseado-em-atividades-custeio-abc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/690115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059,"slug":"apontador-de-ponto"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977,"slug":"auxiliar-de-gestao-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989,"slug":"cuidador-de-idosos"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando morreu, a dez dias de completar 105 anos, no fim de 2012, j\u00e1 era consagrado h\u00e1 anos como o mais importante arquiteto brasileiro.\u201d Trata-se de","provas":[{"id":20288,"cargo":{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059,"slug":"apontador-de-ponto"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-apontador-de-ponto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Apontador de Ponto - 2013"},{"id":20289,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":20290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977,"slug":"auxiliar-de-gestao-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-gestao-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":20291,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2013"},{"id":20304,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989,"slug":"cuidador-de-idosos"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-cuidador-de-idosos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Cuidador de Idosos - 2013"},{"id":20305,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Motorista - 2013"},{"id":20306,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Recepcionista - 2013"},{"id":20307,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-telefonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Telefonista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":695289,"hashId":"31e5900426818bd021406115f5a4df85","enunciado":"\u201cQuando morreu, a dez dias de completar 105 anos, no fim de 2012, j\u00e1 era consagrado h\u00e1 anos como o mais\r\nimportante arquiteto brasileiro.\u201d Trata-se de","resposta":2369640,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oscar Niemeyer.","id":2369640,"corpo":"Oscar Niemeyer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tancredo Neves.","id":2369641,"corpo":"Tancredo Neves.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mill\u00f4r Fernandes.","id":2369642,"corpo":"Mill\u00f4r Fernandes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roberto Marinho.","id":2369643,"corpo":"Roberto Marinho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ulisses Guimar\u00e3es.","id":2369644,"corpo":"Ulisses Guimar\u00e3es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313468,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/695289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal que as penas privativas de liberdade dever\u00e3o ser executadas em forma progressiva, evoluindo o apenado no curso da execu\u00e7\u00e3o da pena do regime mais gravoso para o menos gravoso, at\u00e9 obter a liberdade plena. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. Pode o Juiz requisitar excepcionalmente o exame criminol\u00f3gico antes de decidir o pedido de progress\u00e3o de regime, desde que o fa\u00e7a de forma fundamentada, como, por exemplo, em raz\u00e3o da gravidade em abstrato do delito e do tempo restante da pena.II. O apenado n\u00e3o pode progredir diretamente do regime fechado para o aberto. III. A pr\u00e1tica de falta grave pelo apenado, devidamente apurada em procedimento disciplinar pr\u00f3prio em que foi garantida a ampla defesa, autoriza a regress\u00e3o do regime para outro mais gravoso. Assinale:","provas":[{"id":40482,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2013-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AM - Juiz de Direito Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196335,"hashId":"97755a195f2fd382d7f63c59ccf78a30","enunciado":"<p align=justify>Disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal que <i>as penas privativas de liberdade\r\ndever\u00e3o ser executadas em forma progressiva, evoluindo o\r\napenado no curso da execu\u00e7\u00e3o da pena do regime mais gravoso\r\npara o menos gravoso, at\u00e9 obter a liberdade plena<\/i>. <div><br><\/div><div>A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/div><div><br><\/div><div>I. Pode o Juiz requisitar excepcionalmente o exame\r\ncriminol\u00f3gico antes de decidir o pedido de progress\u00e3o de\r\nregime, desde que o fa\u00e7a de forma fundamentada, como, por\r\nexemplo, em raz\u00e3o da gravidade em abstrato do delito e do\r\ntempo restante da pena.<\/div><div>II. O apenado n\u00e3o pode progredir diretamente do regime\r\nfechado para o aberto. <\/div><div>III. A pr\u00e1tica de falta grave pelo apenado, devidamente apurada\r\nem procedimento disciplinar pr\u00f3prio em que foi garantida a\r\nampla defesa, autoriza a regress\u00e3o do regime para outro mais\r\ngravoso. <\/div><div><br><\/div><div>Assinale:<\/div><\/p>","resposta":4304218,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":4304215,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":4304216,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4304217,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":4304218,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4304219,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","oab":true,"nome":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411051,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-regimes-art-110-a-119"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/1196335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cat\u00e1logo sind\u00e9tico indica, por meio de refer\u00eancias cruzadas e remissivas, as rela\u00e7\u00f5es entre termos.","provas":[{"id":16565,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":583229,"hashId":"0d0410f27d8844da1232a70ded03e90e","enunciado":"<p align=justify>O cat\u00e1logo sind\u00e9tico indica, por meio de refer\u00eancias cruzadas\r\ne remissivas, as rela\u00e7\u00f5es entre termos.<\/p>","resposta":2060977,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a cataloga\u00e7\u00e3o e a tipos e fun\u00e7\u00f5es dos cat\u00e1logos.","id":289071,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a cataloga\u00e7\u00e3o e a tipos e fun\u00e7\u00f5es\r\ndos cat\u00e1logos.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/583229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o, os \u00edndices podem ser classificados em alfab\u00e9ticos, sistem\u00e1ticos, cronol\u00f3gicos, num\u00e9ricos, alfanum\u00e9ricos e especiais.","provas":[{"id":16565,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":583241,"hashId":"3ba0494ec135a21c8aed3a70e4ccb604","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o, os \u00edndices podem ser classificados\r\nem alfab\u00e9ticos, sistem\u00e1ticos, cronol\u00f3gicos, num\u00e9ricos,\r\nalfanum\u00e9ricos e especiais.<\/p>","resposta":2061002,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2061001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2061002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagens document\u00e1rias, resumos e \u00edndices, julgue os itens a seguir.","id":289073,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a linguagens document\u00e1rias, resumos e \u00edndices, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/583241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica uma fun\u00e7\u00e3o do Sistema de Vigil\u00e2ncia Socioassistencial.","provas":[{"id":16641,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - Analista - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":586381,"hashId":"fdc230bbfce1953b460d592dfcdd4475","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica uma fun\u00e7\u00e3o do Sistema de\r\nVigil\u00e2ncia Socioassistencial.<\/p>","resposta":2069663,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer as formas de vulnerabilidade social da popula\u00e7\u00e3o e do territ\u00f3rio","id":2069663,"corpo":"<p align=justify>Conhecer as formas de vulnerabilidade social da\r\npopula\u00e7\u00e3o e do territ\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar as situa\u00e7\u00f5es&#8208;problemas para propor interven\u00e7\u00f5es sociais","id":2069664,"corpo":"<p align=justify>Identificar as situa\u00e7\u00f5es&#8208;problemas para propor\r\ninterven\u00e7\u00f5es sociais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar os programas sociais e seus impactos nas condi\u00e7\u00f5es de vida dos usu\u00e1rios","id":2069665,"corpo":"<p align=justify>Avaliar os programas sociais e seus impactos nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es de vida dos usu\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construir um sistema de indicadores sociais para orientar futuras a\u00e7\u00f5es","id":2069666,"corpo":"<p align=justify>Construir um sistema de indicadores sociais para\r\norientar futuras a\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0s possibilidades de inser\u00e7\u00e3o em programas sociais","id":2069667,"corpo":"<p align=justify>Orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0s possibilidades de\r\ninser\u00e7\u00e3o em programas sociais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289818,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/586381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cardiologia","id":9541,"slug":"analista-area-cardiologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564,"slug":"analista-area-clinica-medica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Oftamologista","id":9565,"slug":"analista-area-oftamologista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464,"slug":"analista-de-saude-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase do texto cujo sentido se mant\u00e9m numa nova e correta reda\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":17154,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":17156,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":17157,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cardiologia","id":9541,"slug":"analista-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cardiologia - 2013"},{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564,"slug":"analista-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":17160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":17175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2013"},{"id":17176,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":17177,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2013"},{"id":17178,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2013"},{"id":17195,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":17197,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":17199,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Oftamologista","id":9565,"slug":"analista-area-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-oftamologista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Oftamologista - 2013"},{"id":17215,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":17217,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464,"slug":"analista-de-saude-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-de-saude-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":598616,"hashId":"c204349ac69e3fc1e3b62838b13a5660","enunciado":"<p align=justify>A frase do texto cujo sentido se mant\u00e9m numa nova e correta\r\nreda\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":2103941,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se eu morrer, morre comigo um certo modo de ver = Comigo morre um certo modo de ver, ainda que eu venha a morrer.","id":2103937,"corpo":"<p align=justify>Se eu morrer, morre comigo um certo modo de\r\nver = Comigo morre um certo modo de ver, ainda\r\nque eu venha a morrer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De tanto ver, voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea = Voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea, apesar de tanto ver.","id":2103938,"corpo":"<p align=justify>De tanto ver, voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea = Voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea, apesar de\r\ntanto ver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em trinta e dois anos, nunca o viu. = Nunca o viu, por for\u00e7a de ter-se passado trinta e dois anos.","id":2103939,"corpo":"<p align=justify>Em trinta e dois anos, nunca o viu. = Nunca o viu,\r\npor for\u00e7a de ter-se passado trinta e dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O h\u00e1bito suja os olhos e lhes baixa a voltagem = Mesmo que lhes suje, o h\u00e1bito baixa a voltagem dos olhos.","id":2103940,"corpo":"<p align=justify>O h\u00e1bito suja os olhos e lhes baixa a voltagem\r\n= Mesmo que lhes suje, o h\u00e1bito baixa a voltagem\r\ndos olhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a v\u00ea o que o adulto n\u00e3o v\u00ea = N\u00e3o v\u00ea o adulto coisas que v\u00ea a crian\u00e7a.","id":2103941,"corpo":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a v\u00ea o que o adulto n\u00e3o v\u00ea = N\u00e3o v\u00ea o\r\nadulto coisas que v\u00ea a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292383,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17154\/t1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/598616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico inscreveu em restos a pagar n\u00e3o processados os empenhos referentes a uma obra de reforma em seu edif\u00edcio sede. Em 1.\u00ba de abril do exerc\u00edcio financeiro subsequente, a obra foi iniciada, mas n\u00e3o conclu\u00edda at\u00e9 trinta de junho do mesmo ano. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":17155,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Analista Financeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":598670,"hashId":"fcd4c133578362212bf833001fe7636f","enunciado":"<P align=justify>Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico inscreveu em restos a pagar n\u00e3o processados os empenhos referentes a uma obra de reforma em seu edif\u00edcio sede. Em 1.\u00ba de abril do exerc\u00edcio financeiro subsequente, a obra foi iniciada, mas n\u00e3o conclu\u00edda at\u00e9 trinta de junho do mesmo ano. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/P>","resposta":2104211,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se a obra estiver inclu\u00edda no PAC, os restos a pagar poder\u00e3o ser cancelados.","id":2104207,"corpo":"<p align=justify>se a obra estiver inclu\u00edda no PAC, os restos a pagar poder\u00e3o\r\nser cancelados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar for cancelada, o pagamento n\u00e3o poder\u00e1 mais ser reclamado pelo credor.","id":2104208,"corpo":"<p align=justify>se a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar for cancelada, o pagamento\r\nn\u00e3o poder\u00e1 mais ser reclamado pelo credor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar n\u00e3o depende da indica\u00e7\u00e3o do ordenador de despesas.","id":2104209,"corpo":"<p align=justify>a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar n\u00e3o depende da indica\u00e7\u00e3o do\r\nordenador de despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Secretaria do Tesouro Nacional n\u00e3o poder\u00e1 bloquear os saldos dos restos a pagar em virtude do in\u00edcio das obras.","id":2104210,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria do Tesouro Nacional n\u00e3o poder\u00e1 bloquear os\r\nsaldos dos restos a pagar em virtude do in\u00edcio das obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os restos a pagar permanecem v\u00e1lidos e poder\u00e3o ser pagos mesmo depois de trinta de junho.","id":2104211,"corpo":"<p align=justify>os restos a pagar permanecem v\u00e1lidos e poder\u00e3o ser pagos\r\nmesmo depois de trinta de junho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292391,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/598670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o autor do texto tivesse optado pela 2\u00aa pessoa do\nplural, em vez do singular, as frases meus defeitos n\u00e3o\ns\u00e3o os que apontas e o que julgas qualidades em mim\npassariam a ter as seguintes formas verbais que lhes\ncorrespondem:","provas":[{"id":17219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Processual - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":600830,"hashId":"ab87291091933786f313a58160f80923","enunciado":"<p align=justify>Caso o autor do texto tivesse optado pela 2\u00aa pessoa do\nplural, em vez do singular, as frases <i>meus defeitos n\u00e3o\ns\u00e3o os que apontas e o que julgas qualidades em mim<\/i>\npassariam a ter as seguintes formas verbais que lhes\ncorrespondem:<\/p>","resposta":2109994,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aponteis e julgueis.","id":2109991,"corpo":"<p align=justify>aponteis e julgueis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apontardes e julgardes.","id":2109992,"corpo":"<p align=justify>apontardes e julgardes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apontem e julguem.","id":2109993,"corpo":"<p align=justify>apontem e julguem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apontais e julgais.","id":2109994,"corpo":"<p align=justify>apontais e julgais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apont\u00e1veis e julg\u00e1sseis.","id":2109995,"corpo":"<p align=justify>apont\u00e1veis e julg\u00e1sseis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17219\/e1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/600830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":17227,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":17228,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Assistente Financeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":601194,"hashId":"f3a44eb975a8b88e927936c1701d1016","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":2110957,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pot\u00eancia das usinas do Ni\u00e1gara e do ribeir\u00e3o do Inferno aumentou sensivelmente em pouco mais de um s\u00e9culo.","id":2110956,"corpo":"<p align=justify>a pot\u00eancia das usinas do Ni\u00e1gara e do ribeir\u00e3o do Inferno\r\naumentou sensivelmente em pouco mais de um s\u00e9culo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a depend\u00eancia de suprimentos de energia estrangeiros diminui a seguran\u00e7a de uma na\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao abastecimento energ\u00e9tico.","id":2110957,"corpo":"<p align=justify>a depend\u00eancia de suprimentos de energia estrangeiros diminui\r\na seguran\u00e7a de uma na\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao abastecimento\r\nenerg\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema brasileiro de produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica encontra-se obsoleto, tendo permanecido o mesmo desde o s\u00e9culo XIX.","id":2110958,"corpo":"<p align=justify>o sistema brasileiro de produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia\r\nhidrel\u00e9trica encontra-se obsoleto, tendo permanecido o mesmo\r\ndesde o s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a energia hidrel\u00e9trica \u00e9 limpa porque n\u00e3o causa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":2110959,"corpo":"<p align=justify>a energia hidrel\u00e9trica \u00e9 limpa porque n\u00e3o causa degrada\u00e7\u00e3o do\r\nmeio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o da primeira usina hidrel\u00e9trica brasileira ocorreu simultaneamente \u00e0 da hidrel\u00e9trica situada junto \u00e0s cataratas do Ni\u00e1gara.","id":2110960,"corpo":"<p align=justify>a constru\u00e7\u00e3o da primeira usina hidrel\u00e9trica brasileira ocorreu\r\nsimultaneamente \u00e0 da hidrel\u00e9trica situada junto \u00e0s cataratas do\r\nNi\u00e1gara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292898,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17227\/3.gif><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/601194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos erros em projetos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17227,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":601273,"hashId":"692751657ad21bae64dfd097603e741f","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos erros em projetos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2111354,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As maiores falhas de projetos ocorrem por erros de execu\u00e7\u00e3o, sem rela\u00e7\u00e3o com o escopo.","id":2111351,"corpo":"<p align=justify>As maiores falhas de projetos ocorrem por erros de execu\u00e7\u00e3o,\r\nsem rela\u00e7\u00e3o com o escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O erro cometido na defini\u00e7\u00e3o do escopo tem o mesmo valor que o cometido ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do projeto.","id":2111352,"corpo":"<p align=justify>O erro cometido na defini\u00e7\u00e3o do escopo tem o mesmo valor\r\nque o cometido ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erros de escopo s\u00e3o raros.","id":2111353,"corpo":"<p align=justify>Erros de escopo s\u00e3o raros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erros de escopo s\u00e3o os mais onerosos.","id":2111354,"corpo":"<p align=justify>Erros de escopo s\u00e3o os mais onerosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erros no escopo n\u00e3o s\u00e3o causas relevantes no custo da execu\u00e7\u00e3o do projeto.","id":2111355,"corpo":"<p align=justify>Erros no escopo n\u00e3o s\u00e3o causas relevantes no custo da\r\nexecu\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292914,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/601273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto sugere que,","provas":[{"id":17302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":603746,"hashId":"867c797dbf74b23220bba88015bea427","enunciado":"<p align=justify>O texto sugere que,<\/p>","resposta":2119261,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda que a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, projetada por Niemeyer, possa n\u00e3o ter concretizado a modernidade sonhada pelo arquiteto, a cidade teria se tornado genu\u00edna representa\u00e7\u00e3o desse sonho grandioso.","id":2119261,"corpo":"<p align=justify>ainda que a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, projetada por\r\nNiemeyer, possa n\u00e3o ter concretizado a modernidade\r\nsonhada pelo arquiteto, a cidade teria se tornado\r\ngenu\u00edna representa\u00e7\u00e3o desse sonho grandioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerados os seus mais importantes projetos, a revolu\u00e7\u00e3o empreendida por Oscar Niemeyer na arquitetura estaria evidentemente ligada a sua filia\u00e7\u00e3o ao partido comunista.","id":2119262,"corpo":"<p align=justify>considerados os seus mais importantes projetos, a\r\nrevolu\u00e7\u00e3o empreendida por Oscar Niemeyer na arquitetura\r\nestaria evidentemente ligada a sua filia\u00e7\u00e3o\r\nao partido comunista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo que n\u00e3o se possa estender esse sentimento para o conjunto da obra de Niemeyer, Bras\u00edlia provocaria certo mal-estar no observador, o que teria origem no projeto monumental de Lucio Costa.","id":2119263,"corpo":"<p align=justify>mesmo que n\u00e3o se possa estender esse sentimento\r\npara o conjunto da obra de Niemeyer, Bras\u00edlia provocaria\r\ncerto mal-estar no observador, o que teria origem\r\nno projeto monumental de Lucio Costa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na biografia de Niemeyer, ressaltaria uma contradi\u00e7\u00e3o insol\u00favel entre sua origem e suas convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, o que acabaria se resolvendo em suas obras monumentais, que misturam sonho e realidade.","id":2119264,"corpo":"<p align=justify>na biografia de Niemeyer, ressaltaria uma contradi\u00e7\u00e3o\r\ninsol\u00favel entre sua origem e suas convic\u00e7\u00f5es\r\npol\u00edticas, o que acabaria se resolvendo em suas\r\nobras monumentais, que misturam sonho e realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embora Bras\u00edlia seja considerada a principal cria\u00e7\u00e3o de Oscar Niemeyer, o pr\u00f3prio arquiteto n\u00e3o teria ficado satisfeito com a cidade, pois n\u00e3o corresponderia ao que havia sonhado.","id":2119265,"corpo":"<p align=justify>embora Bras\u00edlia seja considerada a principal cria\u00e7\u00e3o\r\nde Oscar Niemeyer, o pr\u00f3prio arquiteto n\u00e3o teria ficado\r\nsatisfeito com a cidade, pois n\u00e3o corresponderia\r\nao que havia sonhado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293394,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17302\/u1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/603746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia concession\u00e1ria do fornecimento de g\u00e1s tem promovido uma campanha de economia de g\u00e1s, oferecendo descontos aos consumidores que mant\u00eam seus \u00edndices de consumo abaixo de certo \u00edndice preestabelecido. Uma pesquisa revelou que 60% da popula\u00e7\u00e3o dos consumidores do munic\u00edpio A reduziram o seu consumo, sendo merecedores do desconto oferecido. A probabilidade de que pelo menos 3 consumidores de uma amostra aleat\u00f3ria, com reposi\u00e7\u00e3o de 4 consumidores da referida popula\u00e7\u00e3o, tenham conseguido o desconto \u00e9","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604805,"hashId":"1023caf498f758839adfc88cd82ed16b","enunciado":"<p align=justify>Uma companhia concession\u00e1ria do fornecimento de g\u00e1s tem promovido uma campanha de economia de g\u00e1s, oferecendo\r\ndescontos aos consumidores que mant\u00eam seus \u00edndices de consumo abaixo de certo \u00edndice preestabelecido. Uma pesquisa\r\nrevelou que 60% da popula\u00e7\u00e3o dos consumidores do munic\u00edpio A reduziram o seu consumo, sendo merecedores do desconto\r\noferecido. A probabilidade de que pelo menos 3 consumidores de uma amostra aleat\u00f3ria, com reposi\u00e7\u00e3o de 4 consumidores da\r\nreferida popula\u00e7\u00e3o, tenham conseguido o desconto \u00e9<\/p>","resposta":2123201,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4952.","id":2123200,"corpo":"<p align=justify>0,4952.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4752.","id":2123201,"corpo":"<p align=justify>0,4752.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,4856.","id":2123202,"corpo":"<p align=justify>0,4856.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,4895.","id":2123203,"corpo":"<p align=justify>0,4895.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,4695.","id":2123204,"corpo":"<p align=justify>0,4695.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293560,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/604805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667,"slug":"tecnico-area-suporte-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento \u201cmaior empresa de TIC da Am\u00e9rica Latina\u201d (l.6) est\u00e1 entre v\u00edrgulas porque constitui um aposto.","provas":[{"id":17585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2013"},{"id":17587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":17588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667,"slug":"tecnico-area-suporte-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":610954,"hashId":"73993e62d9d316adca0470eceb4e36ba","enunciado":"<p align=justify>O segmento \u201cmaior empresa de TIC da Am\u00e9rica Latina\u201d (l.6)\r\nest\u00e1 entre v\u00edrgulas porque constitui um aposto.<\/p>","resposta":2140277,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2140277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2140278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com as ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 1 a 7.","id":294859,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17585\/34.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 1 a 7.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/610954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Pedag\u00f3gico de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9717,"slug":"auxiliar-pedagogico-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Coordenador de Turno","id":6263,"slug":"coordenador-de-turno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2012,2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19, considere o seguinte fragmento:\t\u201cAcrescente o riso ao seu trabalho e \u00e0 sua vida di\u00e1ria, lembre-se de rir regularmente, partilhe suas risadas e ajude outros a rir tamb\u00e9m.\u201d (linhas 51 e 52)Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas verbais sublinhadas no fragmento acima, afirma-se que:I. Todas t\u00eam a mesma reg\u00eancia.II. As tr\u00eas est\u00e3o flexionadas no mesmo tempo verbal.III. As tr\u00eas est\u00e3o flexionadas na primeira pessoa do singular.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17693,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2012-fundatec-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Auxiliar de Secretaria - 2013"},{"id":17694,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Pedag\u00f3gico de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9717,"slug":"auxiliar-pedagogico-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-auxiliar-pedagogico-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Auxiliar Pedag\u00f3gico de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17695,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Turno","id":6263,"slug":"coordenador-de-turno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-coordenador-de-turno","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Coordenador de Turno - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":613112,"hashId":"f47c8acfb5d204dc5cf58f52b8faff29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19, considere o seguinte fragmento:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201c<u>Acrescente<\/u> o riso ao seu trabalho e \u00e0 sua vida di\u00e1ria, <u>lembre<\/u>-se de rir <strong>regularmente<\/strong>, partilhe suas risadas e <u>ajude<\/u> outros a rir <strong>tamb\u00e9m<\/strong>.\u201d (linhas 51 e 52)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas verbais sublinhadas no fragmento acima, afirma-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todas t\u00eam a mesma reg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As tr\u00eas est\u00e3o flexionadas no mesmo tempo verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As tr\u00eas est\u00e3o flexionadas na primeira pessoa do singular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":2146918,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2146917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2146918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2146919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2146920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2146921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 referem-se ao texto abaixo.Rir, um \u00f3timo rem\u00e9dioRir \u00e9 um dos mais prazerosos comportamentos humanos, mas, at\u00e9 a Idade M\u00e9dia, ______ s\u00e9riasd\u00favidas a respeito de suas eventuais qualidades positivas. Embora o fil\u00f3sofo grego Arist\u00f3telesreconhecesse que o riso \u00e9 saud\u00e1vel \u2013 desde que origin\u00e1rio de uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o envergonhe outrapessoa \u2013, seu antecessor Plat\u00e3o considerava que ele distanciava o ser humano da verdadeira sabedoria. AIgreja crist\u00e3 medieval renegava o riso, alegando, t\u00e3o somente, que Jesus n\u00e3o teria rido em sua vida terrena\u2013 pelo menos segundo os evangelhos.O tempo, contudo, foi diluindo essas resist\u00eancias, e nas \u00faltimas d\u00e9cadas o riso come\u00e7ou a ganharimport\u00e2ncia em termos de sa\u00fade. Hoje em dia ele \u00e9 considerado ben\u00e9fico em mais de 20 condi\u00e7\u00f5esdiferentes. Entre essas, \u00e9 conhecida a hist\u00f3ria do professor e jornalista norte-americano Norman Cousins,que __________ graves complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas seguindo \u00e0 risca um programa no qual um dos itensfundamentais era assistir a com\u00e9dias dos Irm\u00e3os Marx.Havia, por\u00e9m, uma d\u00favida cient\u00edfica complexa: como separar o ato de rir de uma sensa\u00e7\u00e3o geral debem-estar na qual o riso estaria envolvido? O cientista ingl\u00eas Robin Dunbar conseguiu esse feitorecentemente e comprovou que o ato f\u00edsico de rir faz mesmo muito bem \u00e0 sa\u00fade.O riso \u2013 a resposta psicofisiol\u00f3gica ao humor ou a outros est\u00edmulos \u2013 exige bastante do corpo. Eleabrange contra\u00e7\u00f5es do diafragma, sons vocais repetitivos produzidos pelas c\u00e2maras de resson\u00e2ncia dafaringe, boca e cavidades nasais, o movimento de aproximadamente 50 m\u00fasculos (sobretudo ao redor daboca) e, em certos casos, at\u00e9 l\u00e1grimas.\u201cO riso \u00e9, na verdade, uma coisa muito estranha, e \u00e9 por isso que me interessei por ele\u201d, dizDunbar. Psic\u00f3logo evolucion\u00e1rio da Universidade de Oxford, ele se interessa sobretudo pelo riso social \u2013n\u00e3o a gargalhada sinistra de um vil\u00e3o de fic\u00e7\u00e3o ou o \u201criso polido\u201d induzido por uma situa\u00e7\u00e3o em que outrosriem sem saber por que, mas aquela risada descontra\u00edda e contagiante como as deflagradas por com\u00e9diascl\u00e1ssicas.Durban comandou uma equipe de pesquisadores em seis experimentos, cinco em laborat\u00f3rio e umem campo, nos quais era testada em volunt\u00e1rios a resist\u00eancia \u00e0 dor antes e depois de acessos de risosocial.A dor era provocada de tr\u00eas formas diferentes: passando-se uma garrafa de vinho congelada noantebra\u00e7o da pessoa, apertando-lhe muito o bra\u00e7o com um aparelho medidor de press\u00e3o arterial ousubmetendo-a a extenuantes exerc\u00edcios de esqui, at\u00e9 chegar a um ponto em que ela afirmava ser seu limite.Depois os volunt\u00e1rios passavam por testes e, em seguida, assistiam a trechos de com\u00e9dias (como OsSimpsons e Friends), programas de conte\u00fado neutro (como um document\u00e1rio sobre treinamento de animaise um especial sobre golfe) e outros de conte\u00fado positivo, mas incapazes de provocar risos (como filmessobre a natureza).No experimento de campo, os volunt\u00e1rios foram levados a ver apresenta\u00e7\u00f5es de stand-up comedy.Ap\u00f3s essa etapa, os participantes eram novamente submetidos a testes. Em todos esses casos, foramfeitos v\u00eddeos que documentaram quanto tempo os participantes passaram rindo.Publicados na revista Proceedings of the Royal Society B: Biological Sciences, os resultadoscomprovaram que rir aumenta a resist\u00eancia \u00e0 dor. De acordo com Dunbar, o esfor\u00e7o muscular que ocorreno ato de rir causa um aumento na concentra\u00e7\u00e3o de endorfinas, neurotransmissores que deflagram umefeito de bem-estar na pessoa.Para o psic\u00f3logo ingl\u00eas, o riso social se coloca, dessa forma, ao lado de outras atividadesfavorecidas pela evolu\u00e7\u00e3o, como a dan\u00e7a e o canto.Todas elas ajudam a aproximar grupos, produzem endorfinas prazerosas e ___ na parte f\u00edsica umcomponente importante.\u201cO riso \u00e9 um mecanismo primitivo para unir grupos sociais\u201d, explica Dunbar. Ele tamb\u00e9m est\u00e1presente entre os primatas e, tal como os cuidados individuais, as car\u00edcias e a retirada de piolhos, ajudaesses animais a estabelecer e manter la\u00e7os grupais. A pesquisa do cientista refor\u00e7a ainda mais a ideia deque rir \u00e9 um fator de grande import\u00e2ncia na recupera\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\u201cA terapia do riso deveria ter seu lugar como uma medicina complementar na preven\u00e7\u00e3o e notratamento de doen\u00e7as\u201d, confirma o m\u00e9dico espanhol Ram\u00f3n Mora-Ripoll em um artigo recente na revistaAlternative Therapies in Health and Medicine. \u201cAcrescente o riso ao seu trabalho e \u00e0 sua vida di\u00e1ria, lembre-se de rir regularmente, partilhe suas risadas e ajude outros a rir tamb\u00e9m.\u201d(FONTE: http:\/\/www.terra.com.br\/revistaplaneta\/edicoes\/472\/artigo244952-1.htm \u2013 Texto Adaptado)","id":295299,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Rir, um \u00f3timo rem\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rir \u00e9 um dos mais prazerosos comportamentos humanos, mas, at\u00e9 a Idade M\u00e9dia, ______ s\u00e9rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>d\u00favidas a respeito de suas eventuais qualidades positivas. Embora o fil\u00f3sofo grego Arist\u00f3teles<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reconhecesse que o riso \u00e9 saud\u00e1vel \u2013 desde que origin\u00e1rio de uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o envergonhe outra<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa \u2013, seu antecessor Plat\u00e3o considerava que ele distanciava o ser humano da verdadeira sabedoria. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Igreja crist\u00e3 medieval renegava o riso, alegando, t\u00e3o somente, que Jesus n\u00e3o teria rido em sua vida terrena<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 pelo menos segundo os evangelhos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O tempo, contudo, foi diluindo essas resist\u00eancias, e nas \u00faltimas d\u00e9cadas o riso come\u00e7ou a ganhar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>import\u00e2ncia em termos de sa\u00fade. Hoje em dia ele \u00e9 considerado ben\u00e9fico em mais de 20 condi\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes. Entre essas, \u00e9 conhecida a hist\u00f3ria do professor e jornalista norte-americano Norman Cousins,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que __________ graves complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas seguindo \u00e0 risca um programa no qual um dos itens<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundamentais era assistir a com\u00e9dias dos Irm\u00e3os Marx.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Havia, por\u00e9m, uma d\u00favida cient\u00edfica complexa: como separar o ato de rir de uma sensa\u00e7\u00e3o geral de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bem-estar na qual o riso estaria envolvido? O cientista ingl\u00eas Robin Dunbar conseguiu esse feito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recentemente e comprovou que o ato f\u00edsico de rir faz mesmo muito bem \u00e0 sa\u00fade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O riso \u2013 a resposta psicofisiol\u00f3gica ao humor ou a outros est\u00edmulos \u2013 exige bastante do corpo. Ele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrange contra\u00e7\u00f5es do diafragma, sons vocais repetitivos produzidos pelas c\u00e2maras de resson\u00e2ncia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>faringe, boca e cavidades nasais, o movimento de aproximadamente 50 m\u00fasculos (sobretudo ao redor da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>boca) e, em certos casos, at\u00e9 l\u00e1grimas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cO riso \u00e9, na verdade, uma coisa muito estranha, e \u00e9 por isso que me interessei por ele\u201d, diz<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Dunbar. Psic\u00f3logo evolucion\u00e1rio da Universidade de Oxford, ele se interessa sobretudo pelo riso social \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o a gargalhada sinistra de um vil\u00e3o de fic\u00e7\u00e3o ou o \u201criso polido\u201d induzido por uma situa\u00e7\u00e3o em que outros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>riem sem saber por que, mas aquela risada descontra\u00edda e contagiante como as deflagradas por com\u00e9dias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cl\u00e1ssicas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Durban comandou uma equipe de pesquisadores em seis experimentos, cinco em laborat\u00f3rio e um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em campo, nos quais era testada em volunt\u00e1rios a resist\u00eancia \u00e0 dor antes e depois de acessos de riso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>social.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor era provocada de tr\u00eas formas diferentes: passando-se uma garrafa de vinho congelada no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>antebra\u00e7o da pessoa, apertando-lhe muito o bra\u00e7o com um aparelho medidor de press\u00e3o arterial ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>submetendo-a a extenuantes exerc\u00edcios de esqui, at\u00e9 chegar a um ponto em que ela afirmava ser seu limite.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Depois os volunt\u00e1rios passavam por testes e, em seguida, assistiam a trechos de com\u00e9dias (como <em>Os<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Simpsons e Friends<\/em>), programas de conte\u00fado neutro (como um document\u00e1rio sobre treinamento de animais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e um especial sobre golfe) e outros de conte\u00fado positivo, mas incapazes de provocar risos (como filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre a natureza).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No experimento de campo, os volunt\u00e1rios foram levados a ver apresenta\u00e7\u00f5es de <em>stand-up<\/em> comedy.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ap\u00f3s essa etapa, os participantes eram novamente submetidos a testes. Em todos esses casos, foram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>feitos v\u00eddeos que documentaram quanto tempo os participantes passaram rindo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Publicados na revista <em>Proceedings of the Royal Society B: Biological Sciences<\/em>, os resultados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comprovaram que rir aumenta a resist\u00eancia \u00e0 dor. De acordo com Dunbar, o esfor\u00e7o muscular que ocorre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no ato de rir causa um aumento na concentra\u00e7\u00e3o de endorfinas, neurotransmissores que deflagram um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>efeito de bem-estar na pessoa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para o psic\u00f3logo ingl\u00eas, o riso social se coloca, dessa forma, ao lado de outras atividades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>favorecidas pela evolu\u00e7\u00e3o, como a dan\u00e7a e o canto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Todas elas ajudam a aproximar grupos, produzem endorfinas prazerosas e ___ na parte f\u00edsica um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>componente importante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cO riso \u00e9 um mecanismo primitivo para unir grupos sociais\u201d, explica Dunbar. Ele tamb\u00e9m est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>presente entre os primatas e, tal como os cuidados individuais, as car\u00edcias e a retirada de piolhos, ajuda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esses animais a estabelecer e manter la\u00e7os grupais. A pesquisa do cientista refor\u00e7a ainda mais a ideia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que rir \u00e9 um fator de grande import\u00e2ncia na recupera\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cA terapia do riso deveria ter seu lugar como uma medicina complementar na preven\u00e7\u00e3o e no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tratamento de doen\u00e7as\u201d, confirma o m\u00e9dico espanhol Ram\u00f3n Mora-Ripoll em um artigo recente na revista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Alternative Therapies in Health and Medicine<\/em>. \u201cAcrescente o riso ao seu trabalho e \u00e0 sua vida di\u00e1ria, lembre-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se de rir regularmente, partilhe suas risadas e ajude outros a rir tamb\u00e9m.\u201d<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(FONTE: http:\/\/www.terra.com.br\/revistaplaneta\/edicoes\/472\/artigo244952-1.htm \u2013 Texto Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/613112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Moresi (2011), na gest\u00e3o do conhecimento e intelig\u00eancia organizacional, uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode criar conhecimento por si mesma sem a iniciativa do indiv\u00edduo e a intera\u00e7\u00e3o que ocorre no grupo. Esse conhecimento pode ser amplificado ou cristalizado ao n\u00edvel do grupo, por meio de","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617080,"hashId":"caed2e979714693e986887365d380668","enunciado":"<p align=justify>Segundo Moresi (2011), na gest\u00e3o do conhecimento e\r\nintelig\u00eancia organizacional, uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode\r\ncriar conhecimento por si mesma sem a iniciativa do indiv\u00edduo\r\ne a intera\u00e7\u00e3o que ocorre no grupo.<\/p>\r\nEsse conhecimento pode ser amplificado ou cristalizado ao n\u00edvel do grupo, por meio de<\/p>","resposta":2158325,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intelig\u00eancia do processo de consultoria","id":2158321,"corpo":"<p align=justify>intelig\u00eancia do processo de consultoria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito em expl\u00edcito","id":2158322,"corpo":"<p align=justify>convers\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito em expl\u00edcito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internaliza\u00e7\u00e3o e externaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento","id":2158323,"corpo":"<p align=justify>internaliza\u00e7\u00e3o e externaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valora\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es","id":2158324,"corpo":"<p align=justify>valora\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discuss\u00f5es, compartilhamento de experi\u00eancias e observa\u00e7\u00e3o","id":2158325,"corpo":"<p align=justify>discuss\u00f5es, compartilhamento de experi\u00eancias e observa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296150,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/617080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}