{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1507,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CORRETA separa\u00e7\u00e3o de silabas da palavra \u201csobressa\u00edram\u201d, presente na narrativa acima, \u00e9:","provas":[{"id":87522,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2022"},{"id":87525,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:35:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540241,"hashId":"b7cf54fb5373b8d77e403d59ac3494fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CORRETA separa\u00e7\u00e3o de silabas da palavra \u201csobressa\u00edram\u201d, presente na narrativa acima, \u00e9:<\/p>","resposta":10113396,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre-ssa-\u00edram.","id":10113395,"corpo":"<p>Sobre-ssa-\u00edram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"So-bres-sa\u00ed-am.","id":10113396,"corpo":"<p>So-bres-sa\u00ed-am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobre-sa\u00edam.","id":10113397,"corpo":"<p>Sobre-sa\u00edam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"So-bre-ssa-\u00edam.","id":10113398,"corpo":"<p>So-bre-ssa-\u00edam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sobres-as-iam.","id":10113399,"corpo":"<p>Sobres-as-iam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a anedota a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 11:Qual a Origem dos Cabelos Brancos? Bianca \u00e9 uma menina muito esperta e gosta de analizar tudo para depois fazer perguntas sobre o que ve. Um dia, em casa, ela come\u00e7a a prestar aten\u00e7\u00e3o na m\u00e3e, que est\u00e1 sentada no sof\u00e1 lendo um livro, e ela persebeu que a m\u00e3e tinha v\u00e1rios cabelos brancos que sobressa\u00edam nos cabelos escuros. E \u00e9 claro que ela perguntou: \u2014 Mam\u00e3e, por que voc\u00ea tem tantos cabelos brancos? Sabendo da curiosidade constante da filha e tamb\u00e9m para dar um freio na menina, que era muito arteira, ela responde: \u2014 Bom, minha filha, cada vez que voc\u00ea faz algo de ruim, vai mal na escola, me deixa triste ou me faz chorar, um dos meus cabelos fica branco. Bianca ficou impressionada com a resposta, mas n\u00e3o disse mais nada. Dias depois, elas viajaram para o interior e visitar a av\u00f3. Passaram o dia juntas, almo\u00e7aram, assistiram televis\u00e3o e conversaram. No caminho de volta, no carro, Bianca d\u00e1 a sua revanche: \u2014 Mam\u00e3e! Voc\u00ea fala de mim, mas deve ter sido uma filha muito m\u00e1! Ela se espanta e pergunta \u00e0 menina: \u2014 Mas por que voc\u00ea est\u00e1 dizendo isso, minha filha: A garotinha fita a m\u00e3e diretamente e responde: \u2014 Porque TODOS os cabelos da vov\u00f3 est\u00e3o brancos! (A narrativa acima \u00e9 uma vers\u00e3o adaptada de original extra\u00eddo do\tseguinte s\u00edtio da internet:\thttps:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=7557)","id":547877,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia a anedota a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>11<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Qual a Origem dos Cabelos Brancos? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Bianca \u00e9 uma menina muito esperta e gosta de analizar tudo para depois fazer perguntas sobre o que ve. Um dia, em casa, ela come\u00e7a a prestar aten\u00e7\u00e3o na m\u00e3e, que est\u00e1 sentada no sof\u00e1 lendo um livro, e ela persebeu que a m\u00e3e tinha v\u00e1rios cabelos brancos que sobressa\u00edam nos cabelos escuros. E \u00e9 claro que ela perguntou: <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\u2014 Mam\u00e3e, por que voc\u00ea tem tantos cabelos brancos? <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Sabendo da curiosidade constante da filha e tamb\u00e9m para dar um freio na menina, que era muito arteira, ela responde: <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\u2014 Bom, minha filha, cada vez que voc\u00ea faz algo de ruim, vai mal na escola, me deixa triste ou me faz chorar, um dos meus cabelos fica branco. Bianca ficou impressionada com a resposta, mas n\u00e3o disse mais nada. Dias depois, elas viajaram para o interior e visitar a av\u00f3. Passaram o dia juntas, almo\u00e7aram, assistiram televis\u00e3o e conversaram. No caminho de volta, no carro, Bianca d\u00e1 a sua revanche: <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\u2014 Mam\u00e3e! Voc\u00ea fala de mim, mas deve ter sido uma filha muito m\u00e1! <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Ela se espanta e pergunta \u00e0 menina: <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\u2014 Mas por que voc\u00ea est\u00e1 dizendo isso, minha filha: <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>A garotinha fita a m\u00e3e diretamente e responde:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em> \u2014 Porque TODOS os cabelos da vov\u00f3 est\u00e3o brancos! <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(A narrativa acima \u00e9 uma vers\u00e3o adaptada de original extra\u00eddo do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tseguinte s\u00edtio da internet:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\thttps:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=7557)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es quanto ao Poder de Pol\u00edcia I - Quanto \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 forma, o Poder de Pol\u00edcia deve observar tamb\u00e9m as normas legais pertinentes. II - Quanto aos fins, o poder de pol\u00edcia s\u00f3 deve ser exercido para atender ao interesse p\u00fablico. A autoridade que se afastar da finalidade p\u00fablica incidir\u00e1 em desvio de poder e acarretar\u00e1 a nulidade do ato com todas consequ\u00eancias nas esferas civil, penal e administrativa. III- Quanto ao objeto, ou seja, quanto ao meio da a\u00e7\u00e3o, a autoridade sofre limita\u00e7\u00f5es, mesmo quando a lei d\u00ea v\u00e1rias alternativas poss\u00edveis. H\u00e1 aqui a aplica\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio de direito administrativo, a saber, o da proporcionalidade dos meios aos fins. Isso equivale a dizer que o poder de pol\u00edcia n\u00e3o deve ir al\u00e9m do necess\u00e1rio para satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico. IV - Quanto \u00e0 quantidade, o Poder de Pol\u00edcia pode se abster de cumprir as suas prerrogativas por falta de recursos pessoas e materiais, visando salvaguardar o direito dos prestadores do servi\u00e7o p\u00fablico. Quais delas apresentam limita\u00e7\u00f5es impostas pela lei ao Poder da Pol\u00edcia?","provas":[{"id":70915,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 15:59:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2161446,"hashId":"8583bee0f2189336fd0fa01879bff4f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es quanto ao Poder de Pol\u00edcia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Quanto \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 forma, o Poder de Pol\u00edcia deve observar tamb\u00e9m as normas legais pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quanto aos fins, o poder de pol\u00edcia s\u00f3 deve ser exercido para atender ao interesse p\u00fablico. A autoridade que se afastar da finalidade p\u00fablica incidir\u00e1 em desvio de poder e acarretar\u00e1 a nulidade do ato com todas consequ\u00eancias nas esferas civil, penal e administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Quanto ao objeto, ou seja, quanto ao meio da a\u00e7\u00e3o, a autoridade sofre limita\u00e7\u00f5es, mesmo quando a lei d\u00ea v\u00e1rias alternativas poss\u00edveis. H\u00e1 aqui a aplica\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio de direito administrativo, a saber, o da proporcionalidade dos meios aos fins. Isso equivale a dizer que o poder de pol\u00edcia n\u00e3o deve ir al\u00e9m do necess\u00e1rio para satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Quanto \u00e0 quantidade, o Poder de Pol\u00edcia pode se abster de cumprir as suas prerrogativas por falta de recursos pessoas e materiais, visando salvaguardar o direito dos prestadores do servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais delas apresentam limita\u00e7\u00f5es impostas pela lei ao Poder da Pol\u00edcia?<\/p>","resposta":8470916,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8470916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8470917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8470918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8470919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8470920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Melsert e Bock (2015) defendem que a desigualdade social brasileira deve ser assunto de extrema relev\u00e2ncia para as teorias cr\u00edticas da Psicologia. A partir do referencial s\u00f3cio-hist\u00f3rico, as autoras afirmam que a desigualdade social n\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda somente por uma dimens\u00e3o objetiva, mas tamb\u00e9m subjetiva. Esta \u00faltima dimens\u00e3o \u00e9 definida pelas autoras como sendo:","provas":[{"id":71356,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 14:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2176102,"hashId":"39fe1c6fd7c1ee0ac1b6e8b734edb0c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Melsert e Bock (2015) defendem que a desigualdade social brasileira deve ser assunto de extrema relev\u00e2ncia para as teorias cr\u00edticas da Psicologia. A partir do referencial s\u00f3cio-hist\u00f3rico, as autoras afirmam que a desigualdade social n\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda somente por uma dimens\u00e3o objetiva, mas tamb\u00e9m subjetiva. Esta \u00faltima dimens\u00e3o \u00e9 definida pelas autoras como sendo:<\/p>","resposta":8535209,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os conte\u00fados afetivos trocados entre ricos e pobres","id":8535206,"corpo":"<p>os conte\u00fados afetivos trocados entre ricos e pobres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conte\u00fados imagin\u00e1rios de rivalidade entre ricos e pobres ","id":8535207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conte\u00fados imagin\u00e1rios de rivalidade entre ricos e pobres <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as significa\u00e7\u00f5es produzidas pelos ricos e repetidas pelos pobres","id":8535208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as significa\u00e7\u00f5es produzidas pelos ricos e repetidas pelos pobres<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as significa\u00e7\u00f5es produzidas pelos sujeitos que vivem essas rela\u00e7\u00f5es divididas","id":8535209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as significa\u00e7\u00f5es produzidas pelos sujeitos que vivem essas rela\u00e7\u00f5es divididas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o para o controle de riscos e agravos de doen\u00e7as.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:18:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423484,"hashId":"5f4c9f85ce8c7996f97376a511c9cf04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o para o controle de riscos e agravos de doen\u00e7as.<\/p>","resposta":9605594,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605593,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605594,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e o papel do psic\u00f3logo, julgue os itens seguintes.","id":534879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e o papel do psic\u00f3logo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia protocolos reconhecidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que diz respeito aos casos de crise convulsiva em adultos.","provas":[{"id":78970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:21:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2370720,"hashId":"5604acd6a459dd092e96fb24307c79ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia protocolos reconhecidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que diz respeito aos casos de crise convulsiva em adultos.<\/p>","resposta":9381660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As disfun\u00e7\u00f5es inerentes ao sistema nervoso central constituem a \u00fanica causa oficialmente reconhecida de crises convulsivas em adultos.","id":9381658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As disfun\u00e7\u00f5es inerentes ao sistema nervoso central constituem a \u00fanica causa oficialmente reconhecida de crises convulsivas em adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crise generalizada t\u00f4nico-cl\u00f4nica consiste em uma crise convulsiva prolongada, com dura\u00e7\u00e3o acima de cinco minutos.","id":9381659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise generalizada t\u00f4nico-cl\u00f4nica consiste em uma crise convulsiva prolongada, com dura\u00e7\u00e3o acima de cinco minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eventos de crise epil\u00e9tica podem associar-se a les\u00f5es dent\u00e1rias, que podem causar hemorragias potencialmente perigosas.","id":9381660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventos de crise epil\u00e9tica podem associar-se a les\u00f5es dent\u00e1rias, que podem causar hemorragias potencialmente perigosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estado de mal epil\u00e9tico caracteriza-se como a manifesta\u00e7\u00e3o de crise convulsiva curta, com dura\u00e7\u00e3o de menos de cinco minutos.","id":9381661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de mal epil\u00e9tico caracteriza-se como a manifesta\u00e7\u00e3o de crise convulsiva curta, com dura\u00e7\u00e3o de menos de cinco minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta sobre onde o ACS pode contribuir com a organiza\u00e7\u00e3o da comunidade e de grupos em situa\u00e7\u00f5es de risco.","provas":[{"id":71521,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:22:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182825,"hashId":"65026a0a7e6b5aed351e26d13a7fe3b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta sobre onde o ACS pode contribuir com a organiza\u00e7\u00e3o da comunidade e de grupos em situa\u00e7\u00f5es de risco.<\/p>","resposta":8565306,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivando a\u00e7\u00f5es conjuntas em parcerias com a prefeitura do seu munic\u00edpio e as demais prefeituras da regi\u00e3o, sempre decidindo o que for melhor para comunidade;","id":8565303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivando a\u00e7\u00f5es conjuntas em parcerias com a prefeitura do seu munic\u00edpio e as demais prefeituras da regi\u00e3o, sempre decidindo o que for melhor para comunidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientando as pessoas a solicitarem uma audi\u00eancia extraordin\u00e1ria com o prefeito municipal e seus vereadores.","id":8565304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientando as pessoas a solicitarem uma audi\u00eancia extraordin\u00e1ria com o prefeito municipal e seus vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obrigando as pessoas da comunidade a participarem do Conselho Municipal de Sa\u00fade para, assim, exporem seus problemas.","id":8565305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigando as pessoas da comunidade a participarem do Conselho Municipal de Sa\u00fade para, assim, exporem seus problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informando, convidando as pessoas de seu bairro para reuni\u00f5es, palestras, encontros, campanhas para dar oportunidade de exporem seus problemas, refletirem e discutirem sobre eles.","id":8565306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informando, convidando as pessoas de seu bairro para reuni\u00f5es, palestras, encontros, campanhas para dar oportunidade de exporem seus problemas, refletirem e discutirem sobre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incentivar a participa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos nas comunidades, para garantir a melhoria da comunidade.","id":8565307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a participa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos nas comunidades, para garantir a melhoria da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2182825","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":71217,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:31:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2169522,"hashId":"64bc74c9bb3c7b1c58de648738f1c08d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":8507527,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador.","id":8507523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":8507524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.","id":8507525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8507526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia socioassistencial.","id":8507527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia socioassistencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de chagas \u00e9 uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel causada por um parasito e transmitida principalmente atrav\u00e9s do inseto \u201cbarbeiro\u201d. No homem e nos animais, vive no sangue perif\u00e9rico e nas fibras musculares, especialmente as card\u00edacas e digestivas. Qual dos agentes etiol\u00f3gicos est\u00e1 relacionado diretamente \u00e0 Doen\u00e7a de Chagas?","provas":[{"id":71521,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:23:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182830,"hashId":"e5cd3147fd632a33f8edce1f95f9cfc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de chagas \u00e9 uma <strong>doen\u00e7a <\/strong>transmiss\u00edvel causada por um parasito e transmitida principalmente atrav\u00e9s do inseto \u201cbarbeiro\u201d. No homem e nos animais, vive no sangue perif\u00e9rico e nas fibras musculares, especialmente as card\u00edacas e digestivas. Qual dos agentes etiol\u00f3gicos est\u00e1 relacionado diretamente \u00e0 Doen\u00e7a de Chagas?<\/p>","resposta":8565331,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treponema pallidum.","id":8565328,"corpo":"<p>Treponema pallidum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Schistosoma mansoni.","id":8565329,"corpo":"<p>Schistosoma mansoni.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":8565330,"corpo":"<p>Escherichia coli.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trypanosoma cruzi.","id":8565331,"corpo":"<p>Trypanosoma cruzi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lutzomyia cruzi.","id":8565332,"corpo":"<p>Lutzomyia cruzi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2182830","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o doen\u00e7as de periodicidade de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal, exceto:","provas":[{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2164862,"hashId":"b3cb8f17e6b309cef53aa00e09336f22","enunciado":"<p> S\u00e3o doen\u00e7as de periodicidade de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal, exceto:<\/p>","resposta":8487365,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.","id":8487363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas Cr\u00f4nica.","id":8487364,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":8487365,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Hansen\u00edase. ","id":8487366,"corpo":"<p> Hansen\u00edase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as pr\u00e1ticas odontol\u00f3gicas relacionadas \u00e1 sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, julgue os itens abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":71101,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2166958,"hashId":"1b54e55af550bee206f8415856079790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as pr\u00e1ticas odontol\u00f3gicas relacionadas \u00e1 sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, julgue os itens abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8496343,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No programa Brasil Sorridente, a assist\u00eancia hospitalar \u00e9 considerada de alta complexidade, por isso inclui atendimento a pacientes com c\u00e2ncer bucal e a pessoas com defici\u00eancia. ","id":8496343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa Brasil Sorridente, a assist\u00eancia hospitalar \u00e9 considerada de alta complexidade, por isso inclui atendimento a pacientes com c\u00e2ncer bucal e a pessoas com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O am\u00e1lgama \u00e9 ainda muito utilizado em restaura\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, motivo pelo qual o Brasil posicionou-se contr\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es sobre a elimina\u00e7\u00e3o desse produto na Conven\u00e7\u00e3o de Minimata. ","id":8496344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O am\u00e1lgama \u00e9 ainda muito utilizado em restaura\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, motivo pelo qual o Brasil posicionou-se contr\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es sobre a elimina\u00e7\u00e3o desse produto na Conven\u00e7\u00e3o de Minimata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atendimentos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o realizados no CEO- Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas. ","id":8496345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atendimentos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o realizados no CEO- Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica, \u00e9 importante enfatizar que os profissionais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade devem realizar a refer\u00eancia do usu\u00e1rio ao atendimento de m\u00e9dia complexidade quando estes necessitarem de instala\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses elementares. ","id":8496346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica, \u00e9 importante enfatizar que os profissionais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade devem realizar a refer\u00eancia do usu\u00e1rio ao atendimento de m\u00e9dia complexidade quando estes necessitarem de instala\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses elementares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem seguir as referidas disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio de cada uma das profiss\u00f5es. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do Agente Comunit\u00e1rio de sa\u00fade, exceto","provas":[{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166618,"hashId":"6cb88431668d70b57ed0ca1fb2c5b8cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem seguir as referidas disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio de cada uma das profiss\u00f5es. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do Agente Comunit\u00e1rio de sa\u00fade, exceto<\/p>","resposta":8494991,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.","id":8494990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de auxiliar em sa\u00fade bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8494991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de auxiliar em sa\u00fade bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acompanhar, por meio de visita domiciliar, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade. As visitas dever\u00e3o ser programadas em conjunto com a equipe, considerando os crit\u00e9rios de risco e vulnerabilidade de modo que fam\u00edlias com maior necessidade sejam visitadas mais vezes, mantendo como refer\u00eancia a m\u00e9dia de uma visita\/fam\u00edlia\/m\u00eas.","id":8494992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar, por meio de visita domiciliar, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade. As visitas dever\u00e3o ser programadas em conjunto com a equipe, considerando os crit\u00e9rios de risco e vulnerabilidade de modo que fam\u00edlias com maior necessidade sejam visitadas mais vezes, mantendo como refer\u00eancia a m\u00e9dia de uma visita\/fam\u00edlia\/m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e agravos e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade, por exemplo, combate \u00e0 dengue, mal\u00e1ria, leishmaniose, entre outras, mantendo a equipe informada, principalmente a respeito das situa\u00e7\u00f5es de risco.","id":8494993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e agravos e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade, por exemplo, combate \u00e0 dengue, mal\u00e1ria, leishmaniose, entre outras, mantendo a equipe informada, principalmente a respeito das situa\u00e7\u00f5es de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta sobre o trabalho do ACS:","provas":[{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166621,"hashId":"07af66c615376b112b50d68ef8faa4c1","enunciado":"<p>Marque a alternativa incorreta sobre o trabalho do ACS:<\/p>","resposta":8495004,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A etapa inicial de seu trabalho \u00e9 o cadastramento das fam\u00edlias de sua micro\u00e1rea \u2013 o seu territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o \u2013 com, no m\u00ednimo, 750 pessoas. Para realizar o cadastramento, \u00e9 necess\u00e1rio o preenchimento de fichas espec\u00edficas.","id":8495004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etapa inicial de seu trabalho \u00e9 o cadastramento das fam\u00edlias de sua micro\u00e1rea \u2013 o seu territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o \u2013 com, no m\u00ednimo, 750 pessoas. Para realizar o cadastramento, \u00e9 necess\u00e1rio o preenchimento de fichas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao realizar o cadastramento e identificar os principais problemas de sa\u00fade, seu trabalho contribui para que os servi\u00e7os possam oferecer uma aten\u00e7\u00e3o mais voltada para a fam\u00edlia, de acordo com a realidade e os problemas de cada comunidade.","id":8495005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar o cadastramento e identificar os principais problemas de sa\u00fade, seu trabalho contribui para que os servi\u00e7os possam oferecer uma aten\u00e7\u00e3o mais voltada para a fam\u00edlia, de acordo com a realidade e os problemas de cada comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O territ\u00f3rio \u00e9 a base do trabalho do ACS. Territ\u00f3rio, segundo a l\u00f3gica da sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 apenas um espa\u00e7o delimitado geograficamente, mas sim um espa\u00e7o onde as pessoas vivem, estabelecem rela\u00e7\u00f5es sociais, trabalham, cultivam suas cren\u00e7as e cultura.","id":8495006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio \u00e9 a base do trabalho do ACS. Territ\u00f3rio, segundo a l\u00f3gica da sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 apenas um espa\u00e7o delimitado geograficamente, mas sim um espa\u00e7o onde as pessoas vivem, estabelecem rela\u00e7\u00f5es sociais, trabalham, cultivam suas cren\u00e7as e cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhar com territ\u00f3rio implica processo de coleta e sistematiza\u00e7\u00e3o de dados demogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, pol\u00edticoculturais, epidemiol\u00f3gicos e sanit\u00e1rios, identificados por meio do cadastramento, que devem ser interpretados e atualizados periodicamente pela equipe.","id":8495007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar com territ\u00f3rio implica processo de coleta e sistematiza\u00e7\u00e3o de dados demogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, pol\u00edticoculturais, epidemiol\u00f3gicos e sanit\u00e1rios, identificados por meio do cadastramento, que devem ser interpretados e atualizados periodicamente pela equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada \u00e9 um segmento ou n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o caracterizado por ","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:44:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165233,"hashId":"e7b93cee67f362f5a872ed7b4abadc0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada \u00e9 um segmento ou n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o caracterizado por <\/p>","resposta":8489138,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa fragmenta\u00e7\u00e3o dos processos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos.","id":8489136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa fragmenta\u00e7\u00e3o dos processos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensa intera\u00e7\u00e3o com os demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":8489137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensa intera\u00e7\u00e3o com os demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aloca\u00e7\u00e3o de recursos centrada nos procedimentos.","id":8489138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aloca\u00e7\u00e3o de recursos centrada nos procedimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexist\u00eancia de vazios assistenciais.","id":8489139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexist\u00eancia de vazios assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pontos de aten\u00e7\u00e3o, ordenados para a constru\u00e7\u00e3o de cuidados coordenados e continuados.","id":8489140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pontos de aten\u00e7\u00e3o, ordenados para a constru\u00e7\u00e3o de cuidados coordenados e continuados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema \u00danico de Sa\u00fade, qual a principal estrat\u00e9gia para a universalidade da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade?","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165209,"hashId":"42824f389936dcb935ba21318f022554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema \u00danico de Sa\u00fade, qual a principal estrat\u00e9gia para a universalidade da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade?<\/p>","resposta":8489037,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expans\u00e3o da telemedicina.","id":8489034,"corpo":"<p>Expans\u00e3o da telemedicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do n\u00famero de escolas ou vagas m\u00e9dicas.","id":8489035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do n\u00famero de escolas ou vagas m\u00e9dicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de mercado de planos populares em sa\u00fade.","id":8489036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introdu\u00e7\u00e3o de mercado de planos populares em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8489037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expans\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento de benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia.","id":8489038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2165209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2164886,"hashId":"d713b9349f64b02c3154ba15a4a52cea","enunciado":"<p>Marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8487471,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poliomelite \u00e9 doen\u00e7a contagiosa, provocada por v\u00edrus e caracterizada por paralisia s\u00fabita geralmente nas pernas. A transmiss\u00e3o ocorre pelo contato direto com pessoas ou contato com fezes de pessoas contaminadas, ou ainda contato com \u00e1gua e alimentos contaminados.","id":8487469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliomelite \u00e9 doen\u00e7a contagiosa, provocada por v\u00edrus e caracterizada por paralisia s\u00fabita geralmente nas pernas. A transmiss\u00e3o ocorre pelo contato direto com pessoas ou contato com fezes de pessoas contaminadas, ou ainda contato com \u00e1gua e alimentos contaminados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O t\u00e9tano \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o, causada por uma toxina (subst\u00e2ncia t\u00f3xica) produzida pelo bacilo tet\u00e2nico, que entra no organismo por meio de ferimentos ou les\u00f5es na pele (t\u00e9tano acidental) ou pelo coto do cord\u00e3o umbilical (t\u00e9tano neonatal ou mal dos sete dias) e atinge o sistema nervoso central. Caracteriza-se por contra\u00e7\u00f5es e espasmos, dificuldade em engolir e rigidez no pesco\u00e7o.","id":8487470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9tano \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o, causada por uma toxina (subst\u00e2ncia t\u00f3xica) produzida pelo bacilo tet\u00e2nico, que entra no organismo por meio de ferimentos ou les\u00f5es na pele (t\u00e9tano acidental) ou pelo coto do cord\u00e3o umbilical (t\u00e9tano neonatal ou mal dos sete dias) e atinge o sistema nervoso central. Caracteriza-se por contra\u00e7\u00f5es e espasmos, dificuldade em engolir e rigidez no pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A difteria \u00e9 uma doen\u00e7a muito contagiosa, provocada por um v\u00edrus que atinge principalmente crian\u00e7as e provoca febre e manchas vermelhas na pele, come\u00e7ando pelo rosto, couro cabeludo e pesco\u00e7o, se espalhando pelo tronco, bra\u00e7os e pernas. \u00c9 transmitida pelo contato direto com pessoas contaminadas.","id":8487471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A difteria \u00e9 uma doen\u00e7a muito contagiosa, provocada por um v\u00edrus que atinge principalmente crian\u00e7as e provoca febre e manchas vermelhas na pele, come\u00e7ando pelo rosto, couro cabeludo e pesco\u00e7o, se espalhando pelo tronco, bra\u00e7os e pernas. \u00c9 transmitida pelo contato direto com pessoas contaminadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A caxumba \u00e9 uma doen\u00e7a viral, caracterizada por febre e aumento de volume de uma ou mais gl\u00e2ndulas respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de saliva na boca (par\u00f3tida) e, \u00e0s vezes, de gl\u00e2ndulas que ficam sob a l\u00edngua ou a mand\u00edbula (sub-linguais e submandibulares). O maior perigo \u00e9 a caxumba \u201cdescer\u201d, isto \u00e9, causar inflama\u00e7\u00e3o dos test\u00edculos principalmente em homens adultos, que podem ficar sem poder ter filhos depois da infec\u00e7\u00e3o. Pode causar ainda inflama\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios nas mulheres e meningite viral. \u00c9 transmitida pela tosse, espirro ou fala de pessoas infectadas.","id":8487472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caxumba \u00e9 uma doen\u00e7a viral, caracterizada por febre e aumento de volume de uma ou mais gl\u00e2ndulas respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de saliva na boca (par\u00f3tida) e, \u00e0s vezes, de gl\u00e2ndulas que ficam sob a l\u00edngua ou a mand\u00edbula (sub-linguais e submandibulares). O maior perigo \u00e9 a caxumba \u201cdescer\u201d, isto \u00e9, causar inflama\u00e7\u00e3o dos test\u00edculos principalmente em homens adultos, que podem ficar sem poder ter filhos depois da infec\u00e7\u00e3o. Pode causar ainda inflama\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios nas mulheres e meningite viral. \u00c9 transmitida pela tosse, espirro ou fala de pessoas infectadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o modelo majoritariamente seguido pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade quanto \u00e0 interven\u00e7\u00e3o estatal em sa\u00fade?","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165202,"hashId":"d215a4124f4b53ed23b5dbb1fdce20dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o modelo majoritariamente seguido pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade quanto \u00e0 interven\u00e7\u00e3o estatal em sa\u00fade?<\/p>","resposta":8489003,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo de seguros sociais obrigat\u00f3rios. ","id":8489001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo de seguros sociais obrigat\u00f3rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo permissivo ou de liberdade de mercado.","id":8489002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo permissivo ou de liberdade de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo de sistema nacional de sa\u00fade. ","id":8489003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo de sistema nacional de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo bicameral.","id":8489004,"corpo":"<p>Modelo bicameral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo misto, entre seguros sociais obrigat\u00f3rios e bicameral. ","id":8489005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo misto, entre seguros sociais obrigat\u00f3rios e bicameral. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a Portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170232,"hashId":"33c6b938e8db7d0daf8ed09aa165d15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a Portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":8510757,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera os termos Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como conceitos diferentes dentro das Redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8510755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera os termos Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como conceitos diferentes dentro das Redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns princ\u00edpios e diretrizes do SUS e da RAS a serem operacionalizados na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica foram revistos e exclu\u00eddos, como, por exemplo, a longitudinalidade do cuidado.","id":8510756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns princ\u00edpios e diretrizes do SUS e da RAS a serem operacionalizados na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica foram revistos e exclu\u00eddos, como, por exemplo, a longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A PNAB tem, na Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para a expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da AB.","id":8510757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNAB tem, na Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para a expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da AB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade exclusiva da Secretaria Municipal de Sa\u00fade planejar, apoiar, monitorar e avaliar as a\u00e7\u00f5es da AB nos territ\u00f3rios.","id":8510758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade exclusiva da Secretaria Municipal de Sa\u00fade planejar, apoiar, monitorar e avaliar as a\u00e7\u00f5es da AB nos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento da AB.","id":8510759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento da AB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 264, de 17 de fevereiro de 2020, qual doen\u00e7a N\u00c3O se enquadra na categoria de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria?","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:54:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170213,"hashId":"7a10887ac1db011632d8b653cbcc3fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 264, de 17 de fevereiro de 2020, qual doen\u00e7a <strong>N\u00c3O <\/strong>se enquadra na categoria de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria?<\/p>","resposta":8510670,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre do Nilo ocidental.","id":8510666,"corpo":"<p>Febre do Nilo ocidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera.","id":8510667,"corpo":"<p>C\u00f3lera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela.","id":8510668,"corpo":"<p>Febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raiva humana.","id":8510669,"corpo":"<p>Raiva humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escabiose.","id":8510670,"corpo":"<p>Escabiose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve ser ________ e com detalhamento apresentado pelo ____________, garantido nos instrumentos conforme especificado no Plano Nacional, Estadual e Municipal de gest\u00e3o do SUS. Os repasses dos recursos da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica aos munic\u00edpios s\u00e3o efetuados em conta aberta com o objetivo de facilitar o acompanhamento por ____________ no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, dos estados e do Distrito Federal.Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:54:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170078,"hashId":"0f4ce504456fb169fc4aa008067d7196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve ser ________ e com detalhamento apresentado pelo ____________, garantido nos instrumentos conforme especificado no Plano Nacional, Estadual e Municipal de gest\u00e3o do SUS. Os repasses dos recursos da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica aos munic\u00edpios s\u00e3o efetuados em conta aberta com o objetivo de facilitar o acompanhamento por ____________ no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, dos estados e do Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":8510044,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00fanico \u2013 Plano Nacional de Sa\u00fade \u2013 Controle Social","id":8510041,"corpo":"<p>\u00fanico \u2013 Plano Nacional de Sa\u00fade \u2013 Controle Social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bipartite \u2013 Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 Conselhos de Sa\u00fade","id":8510042,"corpo":"<p>bipartite \u2013 Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 Conselhos de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tripartite \u2013 Plano Nacional de Sa\u00fade \u2013 Confer\u00eancias de Sa\u00fade","id":8510043,"corpo":"<p>tripartite \u2013 Plano Nacional de Sa\u00fade \u2013 Confer\u00eancias de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tripartite \u2013 Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 Conselhos de Sa\u00fade","id":8510044,"corpo":"<p>tripartite \u2013 Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 Conselhos de Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bipartite \u2013 Plano Estadual de Sa\u00fade \u2013 Confer\u00eancias de Sa\u00fade","id":8510045,"corpo":"<p>bipartite \u2013 Plano Estadual de Sa\u00fade \u2013 Confer\u00eancias de Sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).I - Uma regi\u00e3o de sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.II - S\u00e3o portas de entrada das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os de: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial e especiais de acesso aberto.III - O processo de planejamento da sa\u00fade ser\u00e1 ascendente e integrado, do n\u00edvel local at\u00e9 o federal, sendo ouvidos os respectivos Conselhos de Sa\u00fade, compatibilizando-se as necessidades das pol\u00edticas de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos financeiros.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:54:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170080,"hashId":"6d64d0bee362d1dfa242363e83f6202b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Uma regi\u00e3o de sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - S\u00e3o portas de entrada das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os de: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial e especiais de acesso aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O processo de planejamento da sa\u00fade ser\u00e1 ascendente e integrado, do n\u00edvel local at\u00e9 o federal, sendo ouvidos os respectivos Conselhos de Sa\u00fade, compatibilizando-se as necessidades das pol\u00edticas de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos financeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8510055,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8510051,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8510052,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8510053,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8510054,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8510055,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e o acolhimento na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.I - O acolhimento \u00e9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o que visa a um processo constitutivo das pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.II - O acolhimento deve ser restrito a um profissional da sa\u00fade em hor\u00e1rio espec\u00edfico.III - O atendimento acolhedor e resolutivo \u00e9 baseado na avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:54:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170113,"hashId":"c9ca60161befc326a777a210e90fc7bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e o acolhimento na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O acolhimento \u00e9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o que visa a um processo constitutivo das pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O acolhimento deve ser restrito a um profissional da sa\u00fade em hor\u00e1rio espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O atendimento acolhedor e resolutivo \u00e9 baseado na avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8510189,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8510186,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8510187,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8510188,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8510189,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8510190,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70975,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2166826,"hashId":"e6bf800104d1ad50aa664dbc124fb100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8495827,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade (\u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios), no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o (nacional, estadual ou municipal), em car\u00e1ter permanente e deliberativo, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e suas decis\u00f5es devem ser homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.","id":8495825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade (\u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios), no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o (nacional, estadual ou municipal), em car\u00e1ter permanente e deliberativo, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e suas decis\u00f5es devem ser homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe a cada Conselho de Sa\u00fade definir o n\u00famero de membros, que obedecer\u00e1 \u00e0 seguinte composi\u00e7\u00e3o: 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios, 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade e 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":8495826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a cada Conselho de Sa\u00fade definir o n\u00famero de membros, que obedecer\u00e1 \u00e0 seguinte composi\u00e7\u00e3o: 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios, 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade e 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite \u00e9 a entidade representativa dos entes estaduais e do Distrito Federal para tratar de mat\u00e9rias referentes \u00e0 sa\u00fade.","id":8495827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite \u00e9 a entidade representativa dos entes estaduais e do Distrito Federal para tratar de mat\u00e9rias referentes \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselhos de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) s\u00e3o entidades que representam os entes municipais, no \u00e2mbito estadual, para tratar de mat\u00e9rias referentes \u00e0 sa\u00fade.","id":8495828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselhos de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) s\u00e3o entidades que representam os entes municipais, no \u00e2mbito estadual, para tratar de mat\u00e9rias referentes \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 composto pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pelos Estados e Munic\u00edpios, conforme determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8495829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 composto pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pelos Estados e Munic\u00edpios, conforme determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de casos, surtos, epidemias ou outras formas de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 uma atividade obrigat\u00f3ria de todo sistema local de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. Sobre ela, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:55:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170241,"hashId":"ab311476043a0ecc70789a131296ca10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de casos, surtos, epidemias ou outras formas de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 uma atividade obrigat\u00f3ria de todo sistema local de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. Sobre ela, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8510801,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 sin\u00f4nimo de pesquisa epidemiol\u00f3gica.","id":8510798,"corpo":"<p>\u00e9 sin\u00f4nimo de pesquisa epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre se inicia com uma hip\u00f3tese clara, e as a\u00e7\u00f5es de controle s\u00f3 devem ser iniciadas ap\u00f3s sua confirma\u00e7\u00e3o.","id":8510799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre se inicia com uma hip\u00f3tese clara, e as a\u00e7\u00f5es de controle s\u00f3 devem ser iniciadas ap\u00f3s sua confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gravidade do evento n\u00e3o representa um fator que condiciona a urg\u00eancia no curso da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e na implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle.","id":8510800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gravidade do evento n\u00e3o representa um fator que condiciona a urg\u00eancia no curso da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e na implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o coordenada de resposta que envolve diferentes setores para cumprimento de todas as suas necessidades.","id":8510801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o coordenada de resposta que envolve diferentes setores para cumprimento de todas as suas necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o exame cuidadoso do caso e de seus comunicantes n\u00e3o \u00e9 fundamental, uma vez que n\u00e3o evidencia melhor probabilidade de controle da doen\u00e7a na comunidade.","id":8510802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exame cuidadoso do caso e de seus comunicantes n\u00e3o \u00e9 fundamental, uma vez que n\u00e3o evidencia melhor probabilidade de controle da doen\u00e7a na comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o projeto terap\u00eautico na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), dentre os problemas \u00e9ticos advindos da rela\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos profissionais com as pessoas e com suas respectivas fam\u00edlias, est\u00e3o enquadradas as situa\u00e7\u00f5es seguintes, EXCETO uma. Assinale-a.","provas":[{"id":70962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2165151,"hashId":"ba3bb364b6284f31f73dcbee1a26ea4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o projeto terap\u00eautico na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), dentre os problemas \u00e9ticos advindos da rela\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos profissionais com as pessoas e com suas respectivas fam\u00edlias, est\u00e3o enquadradas as situa\u00e7\u00f5es seguintes, <strong>EXCETO <\/strong>uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":8488746,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de vagas na unidade de APS para atendimentos de urg\u00eancia.","id":8488746,"corpo":"<p>Falta de vagas na unidade de APS para atendimentos de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas imprecisas.","id":8488747,"corpo":"<p>Indica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas imprecisas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos que a pessoa n\u00e3o pode comprar.","id":8488748,"corpo":"<p>Prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos que a pessoa n\u00e3o pode comprar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de procedimentos e exames pela pessoa adulta.","id":8488749,"corpo":"<p>Solicita\u00e7\u00e3o de procedimentos e exames pela pessoa adulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de procedimentos e exames por menores de idade, sem autoriza\u00e7\u00e3o ou conhecimento dos pais.","id":8488750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o de procedimentos e exames por menores de idade, sem autoriza\u00e7\u00e3o ou conhecimento dos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em bioestat\u00edstica, a vari\u00e1vel \u00e9 uma caracter\u00edstica que pode ser observada, contada ou medida em uma popula\u00e7\u00e3o ou em uma amostra. As vari\u00e1veis podem ser classificadas em qualitativas e quantitativas. Assinale a alternativa que descreve corretamente o tipo de vari\u00e1vel, sua explica\u00e7\u00e3o e seu exemplo.","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170236,"hashId":"c5f354ac0f93347a7c30c711f10c8c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em bioestat\u00edstica, a vari\u00e1vel \u00e9 uma caracter\u00edstica que pode ser observada, contada ou medida em uma popula\u00e7\u00e3o ou em uma amostra. As vari\u00e1veis podem ser classificadas em qualitativas e quantitativas. Assinale a alternativa que descreve corretamente o tipo de vari\u00e1vel, sua explica\u00e7\u00e3o e seu exemplo.<\/p>","resposta":8510777,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua \u00e9 aquela em que os dados podem apresentar somente determinados valores, em geral n\u00fameros inteiros, como, por exemplo, o n\u00famero de filhos que uma pessoa pode ter.","id":8510775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua \u00e9 aquela em que os dados podem apresentar somente determinados valores, em geral n\u00fameros inteiros, como, por exemplo, o n\u00famero de filhos que uma pessoa pode ter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel qualitativa \u00e9 aquela cujos dados s\u00e3o valores num\u00e9ricos, como, por exemplo, o peso de uma pessoa.","id":8510776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel qualitativa \u00e9 aquela cujos dados s\u00e3o valores num\u00e9ricos, como, por exemplo, o peso de uma pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis qualitativas ordinais s\u00e3o aquelas que possuem uma ordem, existe nivelamento entre seus valores, o que possibilita sua ordena\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o n\u00edvel de dor de um indiv\u00edduo.","id":8510777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1veis qualitativas ordinais s\u00e3o aquelas que possuem uma ordem, existe nivelamento entre seus valores, o que possibilita sua ordena\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o n\u00edvel de dor de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel qualitativa nominal \u00e9 aquela em que os dados podem apresentar qualquer valor dentro de um intervalo de varia\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, como, por exemplo, a altura de um indiv\u00edduo.","id":8510778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel qualitativa nominal \u00e9 aquela em que os dados podem apresentar qualquer valor dentro de um intervalo de varia\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, como, por exemplo, a altura de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua \u00e9 aquela em que as respostas n\u00e3o apresentam uma ordem, fornecem qualidade \u00e0 vari\u00e1vel, como, por exemplo, o tipo de sangue de um indiv\u00edduo.","id":8510779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua \u00e9 aquela em que as respostas n\u00e3o apresentam uma ordem, fornecem qualidade \u00e0 vari\u00e1vel, como, por exemplo, o tipo de sangue de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das caracter\u00edsticas abaixo distingue um CAPS AD III de um CAPS AD IV?","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166904,"hashId":"d3366f18cfb906fb040cb87aa6173176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das caracter\u00edsticas abaixo distingue um CAPS AD III de um CAPS AD IV?<\/p>","resposta":8496122,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar aten\u00e7\u00e3o integral e cont\u00ednua a pessoas com necessidades relacionadas ao consumo de \u00e1lcool, crack e outras drogas.","id":8496119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar aten\u00e7\u00e3o integral e cont\u00ednua a pessoas com necessidades relacionadas ao consumo de \u00e1lcool, crack e outras drogas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funcionar 24 horas do dia e em todos os dias da semana, inclusive finais de semana e feriados.","id":8496120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcionar 24 horas do dia e em todos os dias da semana, inclusive finais de semana e feriados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atender apenas p\u00fablico adulto.","id":8496121,"corpo":"<p>Atender apenas p\u00fablico adulto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funcionar junto a cenas abertas de uso de drogas.","id":8496122,"corpo":"<p>Funcionar junto a cenas abertas de uso de drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Funcionar segundo a l\u00f3gica do territ\u00f3rio.","id":8496123,"corpo":"<p>Funcionar segundo a l\u00f3gica do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71003,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:56:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2169930,"hashId":"49c1e13425042de0d535841040191a72","enunciado":"<p>Sobre a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8509320,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito exclusivamente coletivo, circunscrito \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, independentemente do seu alcance.","id":8509319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito exclusivamente coletivo, circunscrito \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, independentemente do seu alcance.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve aplicar um modelo de comunica\u00e7\u00e3o com pr\u00e1ticas ampliadas de sa\u00fade.","id":8509320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve aplicar um modelo de comunica\u00e7\u00e3o com pr\u00e1ticas ampliadas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o compreende as garantias da informa\u00e7\u00e3o, a despeito do instrumento ou das garantias de equidade das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.","id":8509321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o compreende as garantias da informa\u00e7\u00e3o, a despeito do instrumento ou das garantias de equidade das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade tem uma dimens\u00e3o pol\u00edtica e estrat\u00e9gica que prescinde de mecanismos participativos.","id":8509322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade tem uma dimens\u00e3o pol\u00edtica e estrat\u00e9gica que prescinde de mecanismos participativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve trabalhar na capacita\u00e7\u00e3o de l\u00edderes populares sobre tratamentos alternativos e naturais.","id":8509323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve trabalhar na capacita\u00e7\u00e3o de l\u00edderes populares sobre tratamentos alternativos e naturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios da _____________________, que norteiam as a\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) de todo o sistema de sa\u00fade brasileiro, est\u00e3o os de que a produ\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve abarcar a totalidade das a\u00e7\u00f5es de controle e participa\u00e7\u00e3o social, coletiva e individual, das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e das a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o, expressando tamb\u00e9m o dever das inst\u00e2ncias p\u00fablicas e privadas de sa\u00fade em democratizar a informa\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":71003,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:56:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2169935,"hashId":"2e589f652f5fa9a651c8c13a9f26aff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios da _____________________, que norteiam as a\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) de todo o sistema de sa\u00fade brasileiro, est\u00e3o os de que a produ\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve abarcar a totalidade das a\u00e7\u00f5es de controle e participa\u00e7\u00e3o social, coletiva e individual, das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e das a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o, expressando tamb\u00e9m o dever das inst\u00e2ncias p\u00fablicas e privadas de sa\u00fade em democratizar a informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8509345,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (PNCIIS).","id":8509344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (PNCIIS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (PNIIS).","id":8509345,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (PNIIS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (PNCIS).","id":8509346,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (PNCIS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (PNIS).","id":8509347,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (PNIS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (PNCES).","id":8509348,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (PNCES).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o das normas sobre os direitos e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) sistematizam o processo de pactua\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades sanit\u00e1rias dos munic\u00edpios, o qual ocorre em sete eixos, cada qual com seus indicadores e metas. O gestor municipal se compromete com o conjunto das responsabilidades sanit\u00e1rias dispostas no Termo de Compromisso de Gest\u00e3o Municipal, inclusive aquelas referidas no Artigo 4 da Lei 8.142 \u2013 sendo destacadas aquelas para as quais foi pactuado cronograma e as que n\u00e3o se aplicam \u00e0 gest\u00e3o do SUS no munic\u00edpio. Assinale a alternativa que apresenta corretamente todos esses eixos.","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:12:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164242,"hashId":"27829bd392c76635147d4181c3b4a988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o das normas sobre os direitos e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) sistematizam o processo de pactua\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades sanit\u00e1rias dos munic\u00edpios, o qual ocorre em sete eixos, cada qual com seus indicadores e metas. O gestor municipal se compromete com o conjunto das responsabilidades sanit\u00e1rias dispostas no Termo de Compromisso de Gest\u00e3o Municipal, inclusive aquelas referidas no Artigo 4 da Lei 8.142 \u2013 sendo destacadas aquelas para as quais foi pactuado cronograma e as que n\u00e3o se aplicam \u00e0 gest\u00e3o do SUS no munic\u00edpio. Assinale a alternativa que apresenta corretamente todos esses eixos.<\/p>","resposta":8484735,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidades gerais da gest\u00e3o do SUS; Regionaliza\u00e7\u00e3o; Planejamento e programa\u00e7\u00e3o; Regula\u00e7\u00e3o, controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria; Participa\u00e7\u00e3o social e controle social; Gest\u00e3o do trabalho; Educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade.","id":8484735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidades gerais da gest\u00e3o do SUS; Regionaliza\u00e7\u00e3o; Planejamento e programa\u00e7\u00e3o; Regula\u00e7\u00e3o, controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria; Participa\u00e7\u00e3o social e controle social; Gest\u00e3o do trabalho; Educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o do SUS; Planejamento e controle; Auditoria interna e externa; Certifica\u00e7\u00e3o da qualidade; Controle social; Administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos; Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":8484736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o do SUS; Planejamento e controle; Auditoria interna e externa; Certifica\u00e7\u00e3o da qualidade; Controle social; Administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos; Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento e gest\u00e3o do SUS; Controle financeiro; Controle social; M\u00e9tricas de qualidade; Administra\u00e7\u00e3o descentralizada; Gest\u00e3o local; Gest\u00e3o do trabalho.","id":8484737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento e gest\u00e3o do SUS; Controle financeiro; Controle social; M\u00e9tricas de qualidade; Administra\u00e7\u00e3o descentralizada; Gest\u00e3o local; Gest\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; Avalia\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o do SUS; Participa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade suplementar; Qualidade e seguran\u00e7a; Regionaliza\u00e7\u00e3o; Educa\u00e7\u00e3o permanente; Controle sanit\u00e1rio.","id":8484738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; Avalia\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o do SUS; Participa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade suplementar; Qualidade e seguran\u00e7a; Regionaliza\u00e7\u00e3o; Educa\u00e7\u00e3o permanente; Controle sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o dos n\u00edveis prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio; Regula\u00e7\u00e3o do SUS; Descentraliza\u00e7\u00e3o; Participa\u00e7\u00e3o social; Mercantiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; Auditoria e regula\u00e7\u00e3o; Gest\u00e3o do trabalho.","id":8484739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o dos n\u00edveis prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio; Regula\u00e7\u00e3o do SUS; Descentraliza\u00e7\u00e3o; Participa\u00e7\u00e3o social; Mercantiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; Auditoria e regula\u00e7\u00e3o; Gest\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica brasileira distancia-se da transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica observada nos pa\u00edses mais desenvolvidos e tem sido definida como tripla carga de doen\u00e7as. Isso, inclusive, \u00e9 uma das raz\u00f5es para a revis\u00e3o de um sistema fragmentado, hierarquizado e epis\u00f3dico para outro poli\u00e1rquico, interdependente, cooperativo e articulado, como \u00e9 a proposta das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). Nesse contexto, a tripla carga de doen\u00e7as se relaciona a","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:12:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164248,"hashId":"797e94fb015d796dffd10e16ebf35854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica brasileira distancia-se da transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica observada nos pa\u00edses mais desenvolvidos e tem sido definida como tripla carga de doen\u00e7as. Isso, inclusive, \u00e9 uma das raz\u00f5es para a revis\u00e3o de um sistema fragmentado, hierarquizado e epis\u00f3dico para outro poli\u00e1rquico, interdependente, cooperativo e articulado, como \u00e9 a proposta das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). Nesse contexto, a tripla carga de doen\u00e7as se relaciona a<\/p>","resposta":8484765,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (IST); neoplasias; condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.","id":8484764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (IST); neoplasias; condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agenda n\u00e3o conclu\u00edda de infec\u00e7\u00f5es, desnutri\u00e7\u00e3o e problemas de sa\u00fade reprodutiva; doen\u00e7as cr\u00f4nicas e seus fatores de riscos (tabagismo, sobrepeso, obesidade etc.); agravos por causas externas (viol\u00eancia e acidentes, por exemplo).","id":8484765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agenda n\u00e3o conclu\u00edda de infec\u00e7\u00f5es, desnutri\u00e7\u00e3o e problemas de sa\u00fade reprodutiva; doen\u00e7as cr\u00f4nicas e seus fatores de riscos (tabagismo, sobrepeso, obesidade etc.); agravos por causas externas (viol\u00eancia e acidentes, por exemplo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neoplasias preven\u00edveis; doen\u00e7as cr\u00f4nicas e seus fatores de riscos (tabagismo, sobrepeso, obesidade etc.); homic\u00eddios.","id":8484766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoplasias preven\u00edveis; doen\u00e7as cr\u00f4nicas e seus fatores de riscos (tabagismo, sobrepeso, obesidade etc.); homic\u00eddios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 baixa qualidade de vida e ao baixo acesso ao saneamento b\u00e1sico; desnutri\u00e7\u00e3o; hipertens\u00e3o arterial e Diabetes Mellitus.","id":8484767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 baixa qualidade de vida e ao baixo acesso ao saneamento b\u00e1sico; desnutri\u00e7\u00e3o; hipertens\u00e3o arterial e Diabetes Mellitus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis; condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis; mortalidade materno-infantil.","id":8484768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis; condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis; mortalidade materno-infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos avaliativos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) brasileira que utilizaram o Primary Care Assessment Tool \u2013 PCATool apontam que o atributo de pior escore, entre todos os servi\u00e7os da APS avaliados, \u00e9","provas":[{"id":70962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2165164,"hashId":"ab4560c86c2e4c407d3184de0a9da095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos avaliativos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) brasileira que utilizaram o <em>Primary Care Assessment Tool<\/em> \u2013 PCATool apontam que o atributo de pior escore, entre todos os servi\u00e7os da APS avaliados, \u00e9<\/p>","resposta":8488811,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acesso de primeiro contato.","id":8488811,"corpo":"<p>o acesso de primeiro contato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o enfraquecimento do trabalho multiprofissional da equipe de sa\u00fade.","id":8488812,"corpo":"<p>o enfraquecimento do trabalho multiprofissional da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o domiciliar inoportuna.","id":8488813,"corpo":"<p>a aten\u00e7\u00e3o domiciliar inoportuna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a demanda agendada com profissional de enfermagem.","id":8488814,"corpo":"<p>a demanda agendada com profissional de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a demanda por autocuidado n\u00e3o apoiado pela equipe de sa\u00fade.","id":8488815,"corpo":"<p>a demanda por autocuidado n\u00e3o apoiado pela equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando conceitos de interesse dos gestores de sa\u00fade presentes na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP) \u00e0s respectivas defini\u00e7\u00f5es. (1) Acolhimento (2) Apoio matricial (3) Auditoria cl\u00ednica (4) Modelo de aten\u00e7\u00e3o (5) Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( ) Suporte t\u00e9cnico especializado que \u00e9 ofertado a uma equipe interdisciplinar de sa\u00fade a fim de ampliar seu campo de atua\u00e7\u00e3o e qualificar suas a\u00e7\u00f5es, invertendo a l\u00f3gica da fragmenta\u00e7\u00e3o dos saberes. ( ) An\u00e1lise cr\u00edtica e sistem\u00e1tica da qualidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prestada no hospital, incluindo-se os procedimentos usados para diagn\u00f3stico e tratamento, uso dos recursos e resultados para os usu\u00e1rios. ( ) Escuta \u00e9tica e adequada das necessidades de sa\u00fade do usu\u00e1rio no momento de procura ao servi\u00e7o de sa\u00fade e na presta\u00e7\u00e3o de cuidados com a finalidade de atender \u00e0 demanda com resolutividade e responsabilidade. ( ) Integra os diversos pontos de aten\u00e7\u00e3o em determinado territ\u00f3rio, organizando-os sistematicamente para que os diferentes n\u00edveis e densidades tecnol\u00f3gicas estejam articulados e adequados de forma regulada para o atendimento ao usu\u00e1rio. ( ) Forma como se organiza o sistema de sa\u00fade a partir da compreens\u00e3o do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a, do modo como se organiza a oferta de servi\u00e7os e suas formas de interven\u00e7\u00e3o por meio dos modelos de pr\u00e1ticas profissionais e institucionais estruturadas para o atendimento de necessidades individuais e coletivas, espec\u00edficas para um determinado contexto hist\u00f3rico e social. A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:15:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164270,"hashId":"f7cde7227a0ccd9bc89c772781a1475c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando conceitos de interesse dos gestores de sa\u00fade presentes na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP) \u00e0s respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Acolhimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Apoio matricial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Auditoria cl\u00ednica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Modelo de aten\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Suporte t\u00e9cnico especializado que \u00e9 ofertado a uma equipe interdisciplinar de sa\u00fade a fim de ampliar seu campo de atua\u00e7\u00e3o e qualificar suas a\u00e7\u00f5es, invertendo a l\u00f3gica da fragmenta\u00e7\u00e3o dos saberes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) An\u00e1lise cr\u00edtica e sistem\u00e1tica da qualidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prestada no hospital, incluindo-se os procedimentos usados para diagn\u00f3stico e tratamento, uso dos recursos e resultados para os usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Escuta \u00e9tica e adequada das necessidades de sa\u00fade do usu\u00e1rio no momento de procura ao servi\u00e7o de sa\u00fade e na presta\u00e7\u00e3o de cuidados com a finalidade de atender \u00e0 demanda com resolutividade e responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Integra os diversos pontos de aten\u00e7\u00e3o em determinado territ\u00f3rio, organizando-os sistematicamente para que os diferentes n\u00edveis e densidades tecnol\u00f3gicas estejam articulados e adequados de forma regulada para o atendimento ao usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Forma como se organiza o sistema de sa\u00fade a partir da compreens\u00e3o do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a, do modo como se organiza a oferta de servi\u00e7os e suas formas de interven\u00e7\u00e3o por meio dos modelos de pr\u00e1ticas profissionais e institucionais estruturadas para o atendimento de necessidades individuais e coletivas, espec\u00edficas para um determinado contexto hist\u00f3rico e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8484873,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":8484872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.","id":8484873,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","id":8484874,"corpo":"<p> 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5.","id":8484875,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":8484876,"corpo":"<p>5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cbio\u00e9tica\u201d foi criada pelo onc\u00f3logo Van Rensselder Potter em 1971, sugerindo que deve haver uma liga\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com sua aplica\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 defesa dos valores humanos. A bio\u00e9tica \u00e9 norteada por determinados princ\u00edpios como a benefic\u00eancia, a prud\u00eancia, a autonomia, a justi\u00e7a e a responsabilidade. Qual das afirmativas abaixo define o princ\u00edpio da Responsabilidade?","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:11:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164223,"hashId":"863ea7e61c12087731b50946485b707c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cbio\u00e9tica\u201d foi criada pelo onc\u00f3logo Van Rensselder Potter em 1971, sugerindo que deve haver uma liga\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com sua aplica\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 defesa dos valores humanos. A bio\u00e9tica \u00e9 norteada por determinados princ\u00edpios como a benefic\u00eancia, a prud\u00eancia, a autonomia, a justi\u00e7a e a responsabilidade. Qual das afirmativas abaixo define o princ\u00edpio da Responsabilidade?<\/p>","resposta":8484651,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidade de uma postura cuidadosa e atenta, com o objetivo de impedir um poss\u00edvel preju\u00edzo, durante a busca do conhecimento.","id":8484647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de uma postura cuidadosa e atenta, com o objetivo de impedir um poss\u00edvel preju\u00edzo, durante a busca do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benef\u00edcios ou eventuais malef\u00edcios que podem advir do conhecimento adquirido.","id":8484648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benef\u00edcios ou eventuais malef\u00edcios que podem advir do conhecimento adquirido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacidade da pessoa de governar a si pr\u00f3pria como indel\u00e9vel qualidade humana.","id":8484649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade da pessoa de governar a si pr\u00f3pria como indel\u00e9vel qualidade humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidade de se procurar que os benef\u00edcios alcan\u00e7ados pelos conhecimentos a serem adquiridos sejam distribu\u00eddos da forma mais equitativa poss\u00edvel na sociedade.","id":8484650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de se procurar que os benef\u00edcios alcan\u00e7ados pelos conhecimentos a serem adquiridos sejam distribu\u00eddos da forma mais equitativa poss\u00edvel na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o dos efeitos de uma a\u00e7\u00e3o ou comportamento e da sua corre\u00e7\u00e3o e o dever de assumir a autoria eventual de erros ou omiss\u00f5es.","id":8484651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o dos efeitos de uma a\u00e7\u00e3o ou comportamento e da sua corre\u00e7\u00e3o e o dever de assumir a autoria eventual de erros ou omiss\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. I - Na constru\u00e7\u00e3o de redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, devem ser observados os conceitos de integra\u00e7\u00e3o horizontal e vertical. II - A popula\u00e7\u00e3o e o modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o elementos fundamentais das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. III- N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se estruturar uma rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade sem uma popula\u00e7\u00e3o adstrita. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:11:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164217,"hashId":"0442ef26c7e9e15924ebe3a5793dd5cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Na constru\u00e7\u00e3o de redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, devem ser observados os conceitos de integra\u00e7\u00e3o horizontal e vertical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A popula\u00e7\u00e3o e o modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o elementos fundamentais das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se estruturar uma rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade sem uma popula\u00e7\u00e3o adstrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8484621,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8484617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8484618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8484619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8484620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, e III.","id":8484621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O descreve uma a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162057,"hashId":"1cef0e2a05f5fbaa02e9d666b85f17ca","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>descreve uma a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","resposta":8473972,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico do perfil de consumo de agrot\u00f3xicos, atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o dos agrot\u00f3xicos consumidos no territ\u00f3rio, mapeamento de \u00e1reas de risco e atividades relacionadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.","id":8473971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico do perfil de consumo de agrot\u00f3xicos, atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o dos agrot\u00f3xicos consumidos no territ\u00f3rio, mapeamento de \u00e1reas de risco e atividades relacionadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetiva\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o visando a incentivar trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios.","id":8473972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetiva\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do SUS no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o visando a incentivar trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitoramento sistem\u00e1tico da qualidade da \u00e1gua consumida pela popula\u00e7\u00e3o.","id":8473973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoramento sistem\u00e1tico da qualidade da \u00e1gua consumida pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica regular em trabalhadores de \u00e1reas de risco de contamina\u00e7\u00e3o por produtos perigosos.","id":8473974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica regular em trabalhadores de \u00e1reas de risco de contamina\u00e7\u00e3o por produtos perigosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitoramento de zoonoses em popula\u00e7\u00f5es de macacos, morcegos e artr\u00f3podes em zonas urbanas ou de contato com popula\u00e7\u00e3o humana.","id":8473975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoramento de zoonoses em popula\u00e7\u00f5es de macacos, morcegos e artr\u00f3podes em zonas urbanas ou de contato com popula\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"}],"cargos":[{"descricao":"Socioeducador","id":13856,"slug":"socioeducador"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo","sigla":"SEAS","id":3309,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seas-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, assinale a afirma\u00e7\u00e3o FALSA.","provas":[{"id":71515,"cargo":{"descricao":"Socioeducador","id":13856,"slug":"socioeducador"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo","sigla":"SEAS","id":3309,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seas-ce"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seas-ce-2022-funece-iepro-socioeducador","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - SEAS - Socioeducador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 19:38:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182475,"hashId":"f671ed2f5bc16f2e990580fc99316177","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>FALSA<\/strong>.<\/p>","resposta":8563738,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o independe do consentimento dos pais ou do representante legal do adotando.","id":8563738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o independe do consentimento dos pais ou do representante legal do adotando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, 16 (dezesseis) anos mais velho do que o adotando.","id":8563739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, 16 (dezesseis) anos mais velho do que o adotando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando.","id":8563740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem adotar os maiores de 18 (dezoito) anos, independentemente do estado civil.","id":8563741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem adotar os maiores de 18 (dezoito) anos, independentemente do estado civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2182475","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":17872,"slug":"analista-de-politicas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar, de forma complementar, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), segundo diretrizes deste, mediante ","provas":[{"id":70910,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":17872,"slug":"analista-de-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":2161626,"hashId":"eef96376c85fb7237e8e756e3ed83d9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar, de forma complementar, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), segundo diretrizes deste, mediante <\/p>","resposta":8471820,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":8471816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o.","id":8471817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o.","id":8471818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato de direito privado.","id":8471819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrato de direito privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrato de direito p\u00fablico.","id":8471820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrato de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o da doen\u00e7a apresentada pelo paciente em tela ocorre geralmente pelo contato com as m\u00e3os, sendo importante sempre lav\u00e1-las ap\u00f3s o manuseio do doente.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:11:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560422,"hashId":"460d62c088a9b2261c35668595582a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da doen\u00e7a apresentada pelo paciente em tela ocorre geralmente pelo contato com as m\u00e3os, sendo importante sempre lav\u00e1-las ap\u00f3s o manuseio do doente.<\/p>","resposta":10200665,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200664,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200665,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aposentado, com sessenta e sete anos de idade, sob atendimento no seu domic\u00edlio, em zona urbana, relata tosse seca persistente, febre baixa vespertina, sem calafrios, sudorese noturna e emagrecimento h\u00e1 quatro semanas. Ele nunca fumou e mora com a esposa, uma filha e tr\u00eas netos, todos saud\u00e1veis. A respeito desse quadro hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um aposentado, com sessenta e sete anos de idade, sob atendimento no seu domic\u00edlio, em zona urbana, relata tosse seca persistente, febre baixa vespertina, sem calafrios, sudorese noturna e emagrecimento h\u00e1 quatro semanas. Ele nunca fumou e mora com a esposa, uma filha e tr\u00eas netos, todos saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse quadro hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um \u00edndice de infesta\u00e7\u00e3o m\u00e9dio.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560429,"hashId":"dd5327ecdf52e7ee20dd18f654f4288b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um \u00edndice de infesta\u00e7\u00e3o m\u00e9dio.<\/p>","resposta":10200685,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200684,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200685,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de um relato da presen\u00e7a de escorpi\u00f5es, um agente de combate a endemias visitou, al\u00e9m da unidade domiciliar do solicitante, quatro vizinhos deste, localizados, respectivamente, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, \u00e0 frente (do outro lado da rua) e nos fundos da resid\u00eancia do solicitante. O morador solicitante havia coletado um escorpi\u00e3o no banheiro, que foi entregue morto ao agente, acondicionado em recipiente pl\u00e1stico com \u00e1lcool. Na investiga\u00e7\u00e3o, foi encontrada uma ex\u00favia no ralo da \u00e1rea de servi\u00e7o da casa do pr\u00f3prio solicitante, al\u00e9m de mais um escorpi\u00e3o em cada um dos domic\u00edlios dos vizinhos citados. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza para casos semelhantes.","id":550335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em raz\u00e3o de um relato da presen\u00e7a de escorpi\u00f5es, um agente de combate a endemias visitou, al\u00e9m da unidade domiciliar do solicitante, quatro vizinhos deste, localizados, respectivamente, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, \u00e0 frente (do outro lado da rua) e nos fundos da resid\u00eancia do solicitante. O morador solicitante havia coletado um escorpi\u00e3o no banheiro, que foi entregue morto ao agente, acondicionado em recipiente pl\u00e1stico com \u00e1lcool. Na investiga\u00e7\u00e3o, foi encontrada uma ex\u00favia no ralo da \u00e1rea de servi\u00e7o da casa do pr\u00f3prio solicitante, al\u00e9m de mais um escorpi\u00e3o em cada um dos domic\u00edlios dos vizinhos citados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza para casos semelhantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a chikungunya causa febre de in\u00edcio agudo, dores musculares, cefaleia, n\u00e1usea, fadiga e exantema, diferindo da dengue pelas fortes dores nas articula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:09:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560408,"hashId":"24599cd6c3a5a28f90eb9a2961de7f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a <em>chikungunya <\/em>causa febre de in\u00edcio agudo, dores musculares, cefaleia, n\u00e1usea, fadiga e exantema, diferindo da dengue pelas fortes dores nas articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10200636,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200636,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200637,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 chikungunya, julgue os itens a seguir.","id":550331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 <em>chikungunya<\/em>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNVS tem como diretriz abranger a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, com interven\u00e7\u00f5es coletivas prestadas por servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, epidemiol\u00f3gica, em sa\u00fade ambiental e em sa\u00fade do trabalhador, nos pontos de aten\u00e7\u00e3o, exceto na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:21:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560461,"hashId":"0eea46fe70dbcfa509f7ad06d6bcb264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNVS tem como diretriz abranger a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, com interven\u00e7\u00f5es coletivas prestadas por servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, epidemiol\u00f3gica, em sa\u00fade ambiental e em sa\u00fade do trabalhador, nos pontos de aten\u00e7\u00e3o, exceto na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","resposta":10200755,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS), institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 588\/2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":550341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS), institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 588\/2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNVS prop\u00f5e a defini\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias articuladas aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes do SUS, com exce\u00e7\u00e3o da diretriz de participa\u00e7\u00e3o popular, haja vista suas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de surtos e eventos inusitados.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560460,"hashId":"bbeead20d686e5845f2ed88180bdb15a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNVS prop\u00f5e a defini\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias articuladas aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes do SUS, com exce\u00e7\u00e3o da diretriz de participa\u00e7\u00e3o popular, haja vista suas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de surtos e eventos inusitados.<\/p>","resposta":10200753,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS), institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 588\/2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":550341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS), institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 588\/2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CASAPS prev\u00ea a consulta para acompanhamento do crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a, em que se faz a pesagem da crian\u00e7a, sua medi\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento, registrando-se na caderneta da crian\u00e7a os dados obtidos.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:19:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560455,"hashId":"eda8ed723aeb26e02ad5a52d5b9b510f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CASAPS prev\u00ea a consulta para acompanhamento do crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a, em que se faz a pesagem da crian\u00e7a, sua medi\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento, registrando-se na caderneta da crian\u00e7a os dados obtidos.<\/p>","resposta":10200742,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200742,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200743,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A carteira de servi\u00e7os da APS (CASAPS) \u00e9 um documento que visa nortear as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das equipes na APS brasileira, oferecendo aos cidad\u00e3os aten\u00e7\u00e3o integral. Os servi\u00e7os s\u00e3o separados em t\u00f3picos, tais como: vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade do adulto; e aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es previstas na CASAPS e a a\u00e7\u00f5es e programas existentes na APS brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carteira de servi\u00e7os da APS (CASAPS) \u00e9 um documento que visa nortear as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das equipes na APS brasileira, oferecendo aos cidad\u00e3os aten\u00e7\u00e3o integral. Os servi\u00e7os s\u00e3o separados em t\u00f3picos, tais como: vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade do adulto; e aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es previstas na CASAPS e a a\u00e7\u00f5es e programas existentes na APS brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma padronizada para um nome de pessoa, entidade, t\u00edtulo ou assunto na cataloga\u00e7\u00e3o descritiva chama-se","provas":[{"id":70917,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:52:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2161781,"hashId":"c703d156b89ec85ac81787c4476908af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma padronizada para um nome de pessoa, entidade, t\u00edtulo ou assunto na cataloga\u00e7\u00e3o descritiva chama-se<\/p>","resposta":8472593,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diret\u00f3rio.","id":8472591,"corpo":"<p>diret\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cat\u00e1logo.","id":8472592,"corpo":"<p>cat\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7alho.","id":8472593,"corpo":"<p>cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.","id":8472594,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"codifica\u00e7\u00e3o.","id":8472595,"corpo":"<p>codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u201cmanchas em vinho do porto\u201d s\u00e3o les\u00f5es maculares e purp\u00fareas. Essa patologia est\u00e1 presente na S\u00edndrome","provas":[{"id":79850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 17:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2393316,"hashId":"60bd8a8ed8c03cdb620b9b43534efa7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u201cmanchas em vinho do porto\u201d s\u00e3o les\u00f5es maculares e purp\u00fareas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa patologia est\u00e1 presente na S\u00edndrome<\/p>","resposta":9475391,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Jaffe-Lichtenstein.","id":9475389,"corpo":"<p>de Jaffe-Lichtenstein.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de McCune-Albright.","id":9475390,"corpo":"<p>de McCune-Albright.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Sturge Weber. ","id":9475391,"corpo":"<p>de Sturge Weber. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Gorlin Goltz.","id":9475392,"corpo":"<p>de Gorlin Goltz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Gardner.","id":9475393,"corpo":"<p>de Gardner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre os aspectos de efic\u00e1cia dos servi\u00e7os bibliotec\u00e1rios e dos custos do fornecimento de um servi\u00e7o eficaz.I - O termo \u201ccusto-efic\u00e1cia\u201d implica uma rela\u00e7\u00e3o entre o custo do fornecimento de um servi\u00e7o e o n\u00edvel de efic\u00e1cia desse servi\u00e7o.II - A efic\u00e1cia pode ser considerada em fun\u00e7\u00e3o do atendimento na satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es factuais respondidas, completa e corretamente, e \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de itens procurados imediatamente dispon\u00edveis.III - O custo-efic\u00e1cia de uma opera\u00e7\u00e3o pode ser melhorado mantendo-se constante o n\u00edvel de efic\u00e1cia enquanto se reduz o custo do fornecimento do servi\u00e7o, ou melhorando a efic\u00e1cia enquanto se mant\u00eam os custos constantes.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70917,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2161802,"hashId":"b2aeb934d9805ebabf18038b637c52a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre os aspectos de efic\u00e1cia dos servi\u00e7os bibliotec\u00e1rios e dos custos do fornecimento de um servi\u00e7o eficaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O termo \u201ccusto-efic\u00e1cia\u201d implica uma rela\u00e7\u00e3o entre o custo do fornecimento de um servi\u00e7o e o n\u00edvel de efic\u00e1cia desse servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A efic\u00e1cia pode ser considerada em fun\u00e7\u00e3o do atendimento na satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es factuais respondidas, completa e corretamente, e \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de itens procurados imediatamente dispon\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O custo-efic\u00e1cia de uma opera\u00e7\u00e3o pode ser melhorado mantendo-se constante o n\u00edvel de efic\u00e1cia enquanto se reduz o custo do fornecimento do servi\u00e7o, ou melhorando a efic\u00e1cia enquanto se mant\u00eam os custos constantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8472700,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8472696,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8472697,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8472698,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8472699,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8472700,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397798,"slug":"biblioteconomia-servicos-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 6","id":5131,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crefito-6-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os sentidos do texto, ao afirmar que \u201cNa ronha, permanecemos naquele meio-termo\u201d (linhas 20 e 21), o que o autor quer dizer com \u201cmeio-termo\u201d \u00e9","provas":[{"id":71858,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 6","id":5131,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crefito-6-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-6-ce-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 6 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 17:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2195851,"hashId":"5fd6258935107304c86ceadb523b6b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os sentidos do texto, ao afirmar que \u201cNa ronha, permanecemos naquele meio-termo\u201d (linhas 20 e 21), o que o autor quer dizer com \u201cmeio-termo\u201d \u00e9<\/p>","resposta":8620906,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter-se nem acordado, nem dormindo.","id":8620906,"corpo":"<p>manter-se nem acordado, nem dormindo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dormir o m\u00e1ximo de tempo poss\u00edvel.","id":8620907,"corpo":"<p>dormir o m\u00e1ximo de tempo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficar em permanente estado de sono.","id":8620908,"corpo":"<p>ficar em permanente estado de sono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tirar uma soneca.","id":8620909,"corpo":"<p>tirar uma soneca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" sonhar enquanto se dorme.","id":8620910,"corpo":"<p> sonhar enquanto se dorme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.1__Os portugueses trouxeram para o Brasil pelomenos 100 mil palavras. Tenho pena de que tenhamesquecido em casa algumas das minhas preferidas. Talvez4 n\u00e3o tenha sido esquecimento, mas ci\u00fames: gostavam tantodelas que n\u00e3o queriam v\u00ea-las em nossas bocas. H\u00e1 todo umrol de palavras que nunca atravessaram o Atl\u00e2ntico.7__Gosto em especial da palavra ronha \u2014 e depratic\u00e1-la. A palavra parece outra coisa, e de fato j\u00e1 foi: umaesp\u00e9cie de sarna, e uma doen\u00e7a de plantas tamb\u00e9m.10 Ningu\u00e9m mais usa nesse sentido. A express\u00e3o \u201cficar naronha\u201d se refere \u00e0 pr\u00e1tica de abrir os olhos, maspermanecer na cama. N\u00e3o imaginam minha excita\u00e7\u00e3o ao13 descobrir que existe uma palavra para o meu esportepreferido.__A arte da ronha consiste em acordar sem, no16 entanto, se levantar. \u00c9 o primeiro trambique do dia: aprocrastinada inaugural de todas as manh\u00e3s. \u201cDormipouco\u201d, dizem, \u201cmas fiquei duas horas na ronha\u201d \u2014 e pode19 parecer que ronha equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. N\u00e3o. Durantea soneca, voltamos a dormir. Na ronha, permanecemosnaquele meio-termo.22__Tenho muita pena de n\u00e3o usarmos a palavrajavardo. \u00c9 um sin\u00f4nimo para javali, mas que nunca ser\u00e1usado para designar o animal propriamente dito. Chamam25 de javardo algu\u00e9m que se comporta como um javali,ou melhor, que se comporta como imaginamos que umjavali se comportaria: de forma grosseira, est\u00fapida, abjeta.28 Gosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa.__Da mesma forma, n\u00e3o temos um xingamento bomcomo aldrab\u00e3o, termo que designa com especial precis\u00e3o31 um farsante muito espec\u00edfico, algo entre o trapaceiro e oimpostor, que comete aldrabices, pequenas fraudes \u2014 n\u00e3oconfundir com batotas, outra palavra que n\u00e3o viajou, que se34 refere \u00e0s trapa\u00e7as quando cometidas dentro de um jogosem grande import\u00e2ncia. De todas as palavras esquecidas, tenho uma37 predileta, aquela que designa a solu\u00e7\u00e3o que resolve umproblema de maneira tempor\u00e1ria, mas n\u00e3o em definitivo:desenrascan\u00e7o. Refere-se a uma gambiarra, mas n\u00e3o40 necessariamente mec\u00e2nica \u2014 pode ser qualquer coisa quenos safe, como um papel\u00e3o que faz as vezes deguarda-chuva.43__Nunca ouvi essa palavra em nossas bandas e, aomesmo tempo, nunca uma palavra definiu t\u00e3o bem aatividade di\u00e1ria do brasileiro, esse desenrascado. Queria46 essa palavra em nossa bandeira: ordem, progresso edesenrascan\u00e7o.Greg\u00f3rio Duvivier. Ficaste na ronha, javardo: chega de aldrabice que isto\u00e9 batota e desenrascan\u00e7o. In: Folha de S. Paulo,30\/11\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":509665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os portugueses trouxeram para o Brasil pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos 100 mil palavras. Tenho pena de que tenham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esquecido em casa algumas das minhas preferidas. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> n\u00e3o tenha sido esquecimento, mas ci\u00fames: gostavam tanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delas que n\u00e3o queriam v\u00ea-las em nossas bocas. H\u00e1 todo um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rol de palavras que nunca atravessaram o Atl\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Gosto em especial da palavra ronha \u2014 e de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pratic\u00e1-la. A palavra parece outra coisa, e de fato j\u00e1 foi: uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de sarna, e uma doen\u00e7a de plantas tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Ningu\u00e9m mais usa nesse sentido. A express\u00e3o \u201cficar na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ronha\u201d se refere \u00e0 pr\u00e1tica de abrir os olhos, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">permanecer na cama. N\u00e3o imaginam minha excita\u00e7\u00e3o ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> descobrir que existe uma palavra para o meu esporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preferido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A arte da ronha consiste em acordar sem, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> entanto, se levantar. \u00c9 o primeiro trambique do dia: a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procrastinada inaugural de todas as manh\u00e3s. \u201cDormi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pouco\u201d, dizem, \u201cmas fiquei duas horas na ronha\u201d \u2014 e pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> parecer que ronha equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. N\u00e3o. Durante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a soneca, voltamos a dormir. Na ronha, permanecemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naquele meio-termo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Tenho muita pena de n\u00e3o usarmos a palavra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">javardo. \u00c9 um sin\u00f4nimo para javali, mas que nunca ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">usado para designar o animal propriamente dito. Chamam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de javardo algu\u00e9m que se comporta como um javali,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou melhor, que se comporta como imaginamos que um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">javali se comportaria: de forma grosseira, est\u00fapida, abjeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> Gosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Da mesma forma, n\u00e3o temos um xingamento bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como aldrab\u00e3o, termo que designa com especial precis\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> um farsante muito espec\u00edfico, algo entre o trapaceiro e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impostor, que comete aldrabices, pequenas fraudes \u2014 n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">confundir com batotas, outra palavra que n\u00e3o viajou, que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> refere \u00e0s trapa\u00e7as quando cometidas dentro de um jogo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem grande import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De todas as palavras esquecidas, tenho uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> predileta, aquela que designa a solu\u00e7\u00e3o que resolve um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema de maneira tempor\u00e1ria, mas n\u00e3o em definitivo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenrascan\u00e7o. Refere-se a uma gambiarra, mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necessariamente mec\u00e2nica \u2014 pode ser qualquer coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos safe, como um papel\u00e3o que faz as vezes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nunca ouvi essa palavra em nossas bandas e, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo tempo, nunca uma palavra definiu t\u00e3o bem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividade di\u00e1ria do brasileiro, esse desenrascado. Queria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em> essa palavra em nossa bandeira: ordem, progresso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenrascan\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Greg\u00f3rio Duvivier. <strong>Ficaste na ronha, javardo: chega de aldrabice que isto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00e9 batota e desenrascan\u00e7o. In: Folha de S. Paulo,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">30\/11\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 6","id":5131,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crefito-6-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao empregar a palavra \u201cN\u00e3o\u201d (linha 19), o autor","provas":[{"id":71858,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 6","id":5131,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crefito-6-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-6-ce-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 6 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 17:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2195860,"hashId":"6282ba43e8ace98cc67099cd4bb3adcb","enunciado":"<p>Ao empregar a palavra \u201cN\u00e3o\u201d (linha 19), o autor<\/p>","resposta":8620951,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" discorda de que exista equival\u00eancia entre a ronha e a fun\u00e7\u00e3o soneca.","id":8620951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> discorda de que exista equival\u00eancia entre a ronha e a fun\u00e7\u00e3o soneca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desacredita que voltemos a dormir durante a soneca.","id":8620952,"corpo":"<p>desacredita que voltemos a dormir durante a soneca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" duvida de que a ronha e a fun\u00e7\u00e3o soneca sejam a mesma coisa.","id":8620953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> duvida de que a ronha e a fun\u00e7\u00e3o soneca sejam a mesma coisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspeita de que a ronha n\u00e3o equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. ","id":8620954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspeita de que a ronha n\u00e3o equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sup\u00f5e que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dormir durante a soneca.","id":8620955,"corpo":"<p>sup\u00f5e que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dormir durante a soneca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.1__Os portugueses trouxeram para o Brasil pelomenos 100 mil palavras. Tenho pena de que tenhamesquecido em casa algumas das minhas preferidas. Talvez4 n\u00e3o tenha sido esquecimento, mas ci\u00fames: gostavam tantodelas que n\u00e3o queriam v\u00ea-las em nossas bocas. H\u00e1 todo umrol de palavras que nunca atravessaram o Atl\u00e2ntico.7__Gosto em especial da palavra ronha \u2014 e depratic\u00e1-la. A palavra parece outra coisa, e de fato j\u00e1 foi: umaesp\u00e9cie de sarna, e uma doen\u00e7a de plantas tamb\u00e9m.10 Ningu\u00e9m mais usa nesse sentido. A express\u00e3o \u201cficar naronha\u201d se refere \u00e0 pr\u00e1tica de abrir os olhos, maspermanecer na cama. N\u00e3o imaginam minha excita\u00e7\u00e3o ao13 descobrir que existe uma palavra para o meu esportepreferido.__A arte da ronha consiste em acordar sem, no16 entanto, se levantar. \u00c9 o primeiro trambique do dia: aprocrastinada inaugural de todas as manh\u00e3s. \u201cDormipouco\u201d, dizem, \u201cmas fiquei duas horas na ronha\u201d \u2014 e pode19 parecer que ronha equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. N\u00e3o. Durantea soneca, voltamos a dormir. Na ronha, permanecemosnaquele meio-termo.22__Tenho muita pena de n\u00e3o usarmos a palavrajavardo. \u00c9 um sin\u00f4nimo para javali, mas que nunca ser\u00e1usado para designar o animal propriamente dito. Chamam25 de javardo algu\u00e9m que se comporta como um javali,ou melhor, que se comporta como imaginamos que umjavali se comportaria: de forma grosseira, est\u00fapida, abjeta.28 Gosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa.__Da mesma forma, n\u00e3o temos um xingamento bomcomo aldrab\u00e3o, termo que designa com especial precis\u00e3o31 um farsante muito espec\u00edfico, algo entre o trapaceiro e oimpostor, que comete aldrabices, pequenas fraudes \u2014 n\u00e3oconfundir com batotas, outra palavra que n\u00e3o viajou, que se34 refere \u00e0s trapa\u00e7as quando cometidas dentro de um jogosem grande import\u00e2ncia. De todas as palavras esquecidas, tenho uma37 predileta, aquela que designa a solu\u00e7\u00e3o que resolve umproblema de maneira tempor\u00e1ria, mas n\u00e3o em definitivo:desenrascan\u00e7o. Refere-se a uma gambiarra, mas n\u00e3o40 necessariamente mec\u00e2nica \u2014 pode ser qualquer coisa quenos safe, como um papel\u00e3o que faz as vezes deguarda-chuva.43__Nunca ouvi essa palavra em nossas bandas e, aomesmo tempo, nunca uma palavra definiu t\u00e3o bem aatividade di\u00e1ria do brasileiro, esse desenrascado. Queria46 essa palavra em nossa bandeira: ordem, progresso edesenrascan\u00e7o.Greg\u00f3rio Duvivier. Ficaste na ronha, javardo: chega de aldrabice que isto\u00e9 batota e desenrascan\u00e7o. In: Folha de S. Paulo,30\/11\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":509665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os portugueses trouxeram para o Brasil pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos 100 mil palavras. Tenho pena de que tenham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esquecido em casa algumas das minhas preferidas. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> n\u00e3o tenha sido esquecimento, mas ci\u00fames: gostavam tanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delas que n\u00e3o queriam v\u00ea-las em nossas bocas. H\u00e1 todo um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rol de palavras que nunca atravessaram o Atl\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Gosto em especial da palavra ronha \u2014 e de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pratic\u00e1-la. A palavra parece outra coisa, e de fato j\u00e1 foi: uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de sarna, e uma doen\u00e7a de plantas tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Ningu\u00e9m mais usa nesse sentido. A express\u00e3o \u201cficar na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ronha\u201d se refere \u00e0 pr\u00e1tica de abrir os olhos, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">permanecer na cama. N\u00e3o imaginam minha excita\u00e7\u00e3o ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> descobrir que existe uma palavra para o meu esporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preferido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A arte da ronha consiste em acordar sem, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> entanto, se levantar. \u00c9 o primeiro trambique do dia: a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procrastinada inaugural de todas as manh\u00e3s. \u201cDormi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pouco\u201d, dizem, \u201cmas fiquei duas horas na ronha\u201d \u2014 e pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> parecer que ronha equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. N\u00e3o. Durante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a soneca, voltamos a dormir. Na ronha, permanecemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naquele meio-termo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Tenho muita pena de n\u00e3o usarmos a palavra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">javardo. \u00c9 um sin\u00f4nimo para javali, mas que nunca ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">usado para designar o animal propriamente dito. Chamam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de javardo algu\u00e9m que se comporta como um javali,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou melhor, que se comporta como imaginamos que um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">javali se comportaria: de forma grosseira, est\u00fapida, abjeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> Gosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Da mesma forma, n\u00e3o temos um xingamento bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como aldrab\u00e3o, termo que designa com especial precis\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> um farsante muito espec\u00edfico, algo entre o trapaceiro e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impostor, que comete aldrabices, pequenas fraudes \u2014 n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">confundir com batotas, outra palavra que n\u00e3o viajou, que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> refere \u00e0s trapa\u00e7as quando cometidas dentro de um jogo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem grande import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De todas as palavras esquecidas, tenho uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> predileta, aquela que designa a solu\u00e7\u00e3o que resolve um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema de maneira tempor\u00e1ria, mas n\u00e3o em definitivo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenrascan\u00e7o. Refere-se a uma gambiarra, mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necessariamente mec\u00e2nica \u2014 pode ser qualquer coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos safe, como um papel\u00e3o que faz as vezes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nunca ouvi essa palavra em nossas bandas e, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo tempo, nunca uma palavra definiu t\u00e3o bem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividade di\u00e1ria do brasileiro, esse desenrascado. Queria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em> essa palavra em nossa bandeira: ordem, progresso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenrascan\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Greg\u00f3rio Duvivier. <strong>Ficaste na ronha, javardo: chega de aldrabice que isto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00e9 batota e desenrascan\u00e7o. In: Folha de S. Paulo,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">30\/11\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 6","id":5131,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crefito-6-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tom pessoal do texto \u00e9 marcado especialmente pelo uso da primeira pessoa gramatical; contudo, em determinado trecho, apesar do emprego do verbo na primeira pessoa, o sujeito verbal \u00e9 distinto do autor do texto. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o trecho em que isso ocorre.","provas":[{"id":71858,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 6","id":5131,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crefito-6-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-6-ce-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 6 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 17:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2195884,"hashId":"d81fb2ff134c43eee46663077750d0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tom pessoal do texto \u00e9 marcado especialmente pelo uso da primeira pessoa gramatical; contudo, em determinado trecho, apesar do emprego do verbo na primeira pessoa, o sujeito verbal \u00e9 distinto do autor do texto. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o trecho em que isso ocorre.<\/p>","resposta":8621064,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2018Dormi pouco\u2019 (linhas 17 e 18) ","id":8621064,"corpo":"<p>\u2018Dormi pouco\u2019 (linhas 17 e 18) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cGosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa\u201d (linha 28)","id":8621065,"corpo":"<p>\u201cGosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa\u201d (linha 28)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ctenho uma predileta\u201d (linhas 36 e 37)","id":8621066,"corpo":"<p>\u201ctenho uma predileta\u201d (linhas 36 e 37)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNunca ouvi essa palavra em nossas bandas\u201d (linha 43)","id":8621067,"corpo":"<p>\u201cNunca ouvi essa palavra em nossas bandas\u201d (linha 43)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQueria essa palavra em nossa bandeira\u201d (linhas 45 e 46)","id":8621068,"corpo":"<p>\u201cQueria essa palavra em nossa bandeira\u201d (linhas 45 e 46)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.1__Os portugueses trouxeram para o Brasil pelomenos 100 mil palavras. Tenho pena de que tenhamesquecido em casa algumas das minhas preferidas. Talvez4 n\u00e3o tenha sido esquecimento, mas ci\u00fames: gostavam tantodelas que n\u00e3o queriam v\u00ea-las em nossas bocas. H\u00e1 todo umrol de palavras que nunca atravessaram o Atl\u00e2ntico.7__Gosto em especial da palavra ronha \u2014 e depratic\u00e1-la. A palavra parece outra coisa, e de fato j\u00e1 foi: umaesp\u00e9cie de sarna, e uma doen\u00e7a de plantas tamb\u00e9m.10 Ningu\u00e9m mais usa nesse sentido. A express\u00e3o \u201cficar naronha\u201d se refere \u00e0 pr\u00e1tica de abrir os olhos, maspermanecer na cama. N\u00e3o imaginam minha excita\u00e7\u00e3o ao13 descobrir que existe uma palavra para o meu esportepreferido.__A arte da ronha consiste em acordar sem, no16 entanto, se levantar. \u00c9 o primeiro trambique do dia: aprocrastinada inaugural de todas as manh\u00e3s. \u201cDormipouco\u201d, dizem, \u201cmas fiquei duas horas na ronha\u201d \u2014 e pode19 parecer que ronha equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. N\u00e3o. Durantea soneca, voltamos a dormir. Na ronha, permanecemosnaquele meio-termo.22__Tenho muita pena de n\u00e3o usarmos a palavrajavardo. \u00c9 um sin\u00f4nimo para javali, mas que nunca ser\u00e1usado para designar o animal propriamente dito. Chamam25 de javardo algu\u00e9m que se comporta como um javali,ou melhor, que se comporta como imaginamos que umjavali se comportaria: de forma grosseira, est\u00fapida, abjeta.28 Gosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa.__Da mesma forma, n\u00e3o temos um xingamento bomcomo aldrab\u00e3o, termo que designa com especial precis\u00e3o31 um farsante muito espec\u00edfico, algo entre o trapaceiro e oimpostor, que comete aldrabices, pequenas fraudes \u2014 n\u00e3oconfundir com batotas, outra palavra que n\u00e3o viajou, que se34 refere \u00e0s trapa\u00e7as quando cometidas dentro de um jogosem grande import\u00e2ncia. De todas as palavras esquecidas, tenho uma37 predileta, aquela que designa a solu\u00e7\u00e3o que resolve umproblema de maneira tempor\u00e1ria, mas n\u00e3o em definitivo:desenrascan\u00e7o. Refere-se a uma gambiarra, mas n\u00e3o40 necessariamente mec\u00e2nica \u2014 pode ser qualquer coisa quenos safe, como um papel\u00e3o que faz as vezes deguarda-chuva.43__Nunca ouvi essa palavra em nossas bandas e, aomesmo tempo, nunca uma palavra definiu t\u00e3o bem aatividade di\u00e1ria do brasileiro, esse desenrascado. Queria46 essa palavra em nossa bandeira: ordem, progresso edesenrascan\u00e7o.Greg\u00f3rio Duvivier. Ficaste na ronha, javardo: chega de aldrabice que isto\u00e9 batota e desenrascan\u00e7o. In: Folha de S. Paulo,30\/11\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":509665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os portugueses trouxeram para o Brasil pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos 100 mil palavras. Tenho pena de que tenham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esquecido em casa algumas das minhas preferidas. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> n\u00e3o tenha sido esquecimento, mas ci\u00fames: gostavam tanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delas que n\u00e3o queriam v\u00ea-las em nossas bocas. H\u00e1 todo um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rol de palavras que nunca atravessaram o Atl\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Gosto em especial da palavra ronha \u2014 e de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pratic\u00e1-la. A palavra parece outra coisa, e de fato j\u00e1 foi: uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de sarna, e uma doen\u00e7a de plantas tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Ningu\u00e9m mais usa nesse sentido. A express\u00e3o \u201cficar na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ronha\u201d se refere \u00e0 pr\u00e1tica de abrir os olhos, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">permanecer na cama. N\u00e3o imaginam minha excita\u00e7\u00e3o ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> descobrir que existe uma palavra para o meu esporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preferido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A arte da ronha consiste em acordar sem, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> entanto, se levantar. \u00c9 o primeiro trambique do dia: a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procrastinada inaugural de todas as manh\u00e3s. \u201cDormi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pouco\u201d, dizem, \u201cmas fiquei duas horas na ronha\u201d \u2014 e pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> parecer que ronha equivalha \u00e0 fun\u00e7\u00e3o soneca. N\u00e3o. Durante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a soneca, voltamos a dormir. Na ronha, permanecemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naquele meio-termo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Tenho muita pena de n\u00e3o usarmos a palavra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">javardo. \u00c9 um sin\u00f4nimo para javali, mas que nunca ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">usado para designar o animal propriamente dito. Chamam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de javardo algu\u00e9m que se comporta como um javali,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou melhor, que se comporta como imaginamos que um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">javali se comportaria: de forma grosseira, est\u00fapida, abjeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> Gosto porque a palavra soa precisamente o que ela significa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Da mesma forma, n\u00e3o temos um xingamento bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como aldrab\u00e3o, termo que designa com especial precis\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> um farsante muito espec\u00edfico, algo entre o trapaceiro e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impostor, que comete aldrabices, pequenas fraudes \u2014 n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">confundir com batotas, outra palavra que n\u00e3o viajou, que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> refere \u00e0s trapa\u00e7as quando cometidas dentro de um jogo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem grande import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De todas as palavras esquecidas, tenho uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> predileta, aquela que designa a solu\u00e7\u00e3o que resolve um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema de maneira tempor\u00e1ria, mas n\u00e3o em definitivo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenrascan\u00e7o. Refere-se a uma gambiarra, mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necessariamente mec\u00e2nica \u2014 pode ser qualquer coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos safe, como um papel\u00e3o que faz as vezes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nunca ouvi essa palavra em nossas bandas e, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo tempo, nunca uma palavra definiu t\u00e3o bem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividade di\u00e1ria do brasileiro, esse desenrascado. Queria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em> essa palavra em nossa bandeira: ordem, progresso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenrascan\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Greg\u00f3rio Duvivier. <strong>Ficaste na ronha, javardo: chega de aldrabice que isto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00e9 batota e desenrascan\u00e7o. In: Folha de S. Paulo,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">30\/11\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As intera\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas podem ser classificadas n\u00e3o somente como farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas, mas tamb\u00e9m em outras 5 (cinco) categorias mais especificas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que as apresenta.","provas":[{"id":79850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2393304,"hashId":"0bc67785468c4014b007b42fc21840ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As intera\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas podem ser classificadas n\u00e3o somente como farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas, mas tamb\u00e9m em outras 5 (cinco) categorias mais especificas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que as apresenta.<\/p>","resposta":9475353,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antagonismo, absor\u00e7\u00e3o, inesperada, soma\u00e7\u00e3o e sinergismo.","id":9475350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antagonismo, absor\u00e7\u00e3o, inesperada, soma\u00e7\u00e3o e sinergismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, inesperada, toxicidade e sinergismo.","id":9475351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, inesperada, toxicidade e sinergismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, inesperada, soma\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o.","id":9475352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, inesperada, soma\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, inesperada, soma\u00e7\u00e3o e sinergismo.","id":9475353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, inesperada, soma\u00e7\u00e3o e sinergismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, toxicidade, soma\u00e7\u00e3o e sinergismo. ","id":9475354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antagonismo, potencializa\u00e7\u00e3o, toxicidade, soma\u00e7\u00e3o e sinergismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/2393304","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos","provas":[{"id":79425,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:48:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2373444,"hashId":"afc0f8e87d67c48f411e7ab8e6091770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos<\/p>","resposta":9392313,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e3o emitir documentos de cobran\u00e7a e exercer atividades de arrecada\u00e7\u00e3o de tarifas.","id":9392313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o emitir documentos de cobran\u00e7a e exercer atividades de arrecada\u00e7\u00e3o de tarifas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o constituir associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, se forem da \u00e1rea de sa\u00fade, dever\u00e3o obedecer aos princ\u00edpios que regulam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":9392314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o constituir associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, se forem da \u00e1rea de sa\u00fade, dever\u00e3o obedecer aos princ\u00edpios que regulam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser contratados pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados, mediante pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o.","id":9392315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser contratados pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados, mediante pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem estabelecer no contrato contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de ente da Federa\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":9392316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem estabelecer no contrato contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de ente da Federa\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser constitu\u00eddos por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es e edi\u00e7\u00e3o de lei complementar autorizativa.","id":9392317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser constitu\u00eddos por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es e edi\u00e7\u00e3o de lei complementar autorizativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 72 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","pai":404353,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407909,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-de-direito-publico-associacao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/2373444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dados da tabela, a chance de o rec\u00e9mnascido de uma gestante com sorologia positiva para toxoplasmose ter encefalite \u00e9 de","provas":[{"id":71888,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 17:11:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2197258,"hashId":"34da0f609b423056c4758e5aa7aa26c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados da tabela, a chance de o rec\u00e9mnascido de uma gestante com sorologia positiva para toxoplasmose ter encefalite \u00e9 de<\/p>","resposta":8626773,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,68.","id":8626772,"corpo":"<p>2,68.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,35.","id":8626773,"corpo":"<p>3,35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,17.","id":8626774,"corpo":"<p>0,17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,05.","id":8626775,"corpo":"<p> 0,05.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tabela a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33. Estudo de caso-controle: investiga\u00e7\u00e3o sobre a associa\u00e7\u00e3o entre toxoplasmose e encefalite no rec\u00e9m-nascido. Sorologia positiva para toxoplasmoseEncefalite no rec\u00e9m-nascidoSim (Casos)N\u00e3o (ControlesSim4515N\u00e3o255285Total300300PEREIRA, M. G. Epidemiologia: teoria e pr\u00e1tica. 4\u00aa ed. Rio de Janeiro, RJ: Editora Guanabara Koogan, 2000.(Adptado).","id":509793,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tabela a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>32<\/strong> e <strong>33<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudo de caso-controle: investiga\u00e7\u00e3o sobre a associa\u00e7\u00e3o entre toxoplasmose e encefalite no rec\u00e9m-nascido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 341px;\"><colgroup><col width=\"141\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sorologia positiva <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">para toxoplasmose<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Encefalite no rec\u00e9m-nascido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sim (Casos)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o (Controles<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sim<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">255<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">285<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">PEREIRA, M. G. Epidemiologia: teoria e pr\u00e1tica. 4\u00aa ed. Rio de Janeiro, RJ: Editora Guanabara Koogan, 2000.(Adptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo de Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Estudo de Farm\u00e1cia","pai":398753,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400635,"slug":"farmacia-estudo-de-farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de estudos","oab":false,"nome":"Tipos de estudos","pai":398297,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419142,"slug":"farmacia-tipos-de-estudos"}],"slug":"farmacia\/2197258","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O respons\u00e1vel pelas atividades de manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos deve ser comprovadamente submetido a curso de capacita\u00e7\u00e3o, abordando, no m\u00ednimo, os seguintes temas, exceto:","provas":[{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 22:55:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2165289,"hashId":"eea1da30722c8a6f30ed2c67a71ecc7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O respons\u00e1vel pelas atividades de manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos deve ser comprovadamente submetido a curso de capacita\u00e7\u00e3o, abordando, no m\u00ednimo, os seguintes temas, exceto:<\/p>","resposta":8489395,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contaminantes alimentares. ","id":8489394,"corpo":"<p>Contaminantes alimentares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento ao cliente.","id":8489395,"corpo":"<p>Atendimento ao cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Boas Pr\u00e1ticas.","id":8489396,"corpo":"<p> Boas Pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as transmitidas por alimentos.","id":8489397,"corpo":"<p>Doen\u00e7as transmitidas por alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/2165289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Guia alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos, que apresenta recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre a alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida, e as evid\u00eancias cient\u00edficas dispon\u00edveis na \u00e1rea de sa\u00fade infantil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":78970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 22:42:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2370703,"hashId":"52bdafe082f311d4a54064534fa552f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o <strong>Guia alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos<\/strong>, que apresenta recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre a alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida, e as evid\u00eancias cient\u00edficas dispon\u00edveis na \u00e1rea de sa\u00fade infantil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9381580,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se amamentar a crian\u00e7a at\u00e9 dois anos ou mais, oferecendo somente o leite materno at\u00e9 seis meses de vida (alimenta\u00e7\u00e3o exclusiva). A oferta de outros alimentos antes dos seis meses, al\u00e9m de desnecess\u00e1ria, pode ser prejudicial, porque interfere na absor\u00e7\u00e3o de nutrientes existentes no leite materno.","id":9381580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se amamentar a crian\u00e7a at\u00e9 dois anos ou mais, oferecendo somente o leite materno at\u00e9 seis meses de vida (alimenta\u00e7\u00e3o exclusiva). A oferta de outros alimentos antes dos seis meses, al\u00e9m de desnecess\u00e1ria, pode ser prejudicial, porque interfere na absor\u00e7\u00e3o de nutrientes existentes no leite materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a entre nove e onze meses de idade, que esteja com fome, normalmente apresenta os seguintes sinais de fome: apontar ou pegar alimentos; chorar e se inclinar para a frente quando uma colher est\u00e1 pr\u00f3xima; segurar a m\u00e3o da pessoa que est\u00e1 oferecendo a comida e abrir a boca.","id":9381581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a entre nove e onze meses de idade, que esteja com fome, normalmente apresenta os seguintes sinais de fome: apontar ou pegar alimentos; chorar e se inclinar para a frente quando uma colher est\u00e1 pr\u00f3xima; segurar a m\u00e3o da pessoa que est\u00e1 oferecendo a comida e abrir a boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alimentos ultraprocessados devem ser a base da alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e de toda a fam\u00edlia, ou seja, a maior parte dos alimentos consumidos deve ser desse grupo, pois eles s\u00e3o alimentos que facilitam o processo de digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o de nutrientes pelo organismo da crian\u00e7a.","id":9381582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos ultraprocessados devem ser a base da alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e de toda a fam\u00edlia, ou seja, a maior parte dos alimentos consumidos deve ser desse grupo, pois eles s\u00e3o alimentos que facilitam o processo de digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o de nutrientes pelo organismo da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional de enfermagem deve estar atento \u00e0 posi\u00e7\u00e3o adequada da crian\u00e7a para ofertar comida a ela e(ou) orientar os familiares. A crian\u00e7a deve estar sentada, com postura reta, em local confort\u00e1vel e seguro. Ou seja, sem estar inclinada para tr\u00e1s, sem riscos de queda e com os bra\u00e7os e o corpo restritos para n\u00e3o se movimentar.","id":9381583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de enfermagem deve estar atento \u00e0 posi\u00e7\u00e3o adequada da crian\u00e7a para ofertar comida a ela e(ou) orientar os familiares. A crian\u00e7a deve estar sentada, com postura reta, em local confort\u00e1vel e seguro. Ou seja, sem estar inclinada para tr\u00e1s, sem riscos de queda e com os bra\u00e7os e o corpo restritos para n\u00e3o se movimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/2370703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cart\u00e3o vermelho apresentado pelo \u00e1rbitro, em uma partida de handebol, significa:","provas":[{"id":71239,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2022-ms-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:38:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2177561,"hashId":"39f6bc0786874d3cbea2b0edffe43df9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cart\u00e3o vermelho apresentado pelo \u00e1rbitro, em uma partida de handebol, significa:<\/p>","resposta":8541697,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":8541696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desqualifica\u00e7\u00e3o.","id":8541697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desqualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o.","id":8541698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expuls\u00e3o.","id":8541699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expuls\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Ed. F\u00edsica, podemos afirmar:I \u2013 Na perspectiva do estudante, os conhecimentos t\u00e9cnicos de cada modalidade corporal dispon\u00edveis no ambiente sociocultural s\u00e3o ao mesmo tempo um problema e uma solu\u00e7\u00e3o. Problema porque conseguir incorpor\u00e1-los na pr\u00e1tica envolve um esfor\u00e7o adaptativo; solu\u00e7\u00e3o porque utiliz\u00e1-los significa a amplia\u00e7\u00e3o de recursos para obter efici\u00eancia e satisfa\u00e7\u00e3o.II \u2013 A aprendizagem em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica envolve alguns riscos do ponto de vista f\u00edsico inerentes ao pr\u00f3prio ato de se movimentar, como, por exemplo, nas situa\u00e7\u00f5es em que o equil\u00edbrio corporal \u00e9 solicitado, a possibilidade de desequil\u00edbrio estar\u00e1 inevitavelmente presente. Dessa forma, mesmo considerando que escorreg\u00f5es, pequenas trombadas, quedas, impacto de bolas e cordas n\u00e3o possam ser evitados por completo, cabe ao professor a tarefa de organizar as situa\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem de forma a minimizar esses pequenos incidentesIII \u2013 Uma outra caracter\u00edstica da maioria das situa\u00e7\u00f5es de pr\u00e1tica corporal \u00e9 o grau elevado de excita\u00e7\u00e3o som\u00e1tica que o pr\u00f3prio movimento produz no corpo, particularmente em dan\u00e7as, lutas, jogos e brincadeiras. A eleva\u00e7\u00e3o de batimentos card\u00edacos e de t\u00f4nus muscular, a expectativa de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e a possibilidade de gritar e comemorar configuram um contexto em que sentimentos e emo\u00e7\u00f5es de raiva, euforia, medo, coragem, vergonha, alegria, entre outros, s\u00e3o vividos e expressos de maneira intensa.IV \u2013 A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica \u00e9 aquela que, como o nome sugere, ocorre junto ao processo de ensino e aprendizagem, fornecendo dados importantes para o ajustamento das a\u00e7\u00f5es educativas, possibilitando a tomada de decis\u00f5es quanto \u00e0 continuidade do programado ou da necessidade de altera\u00e7\u00f5es. Poder\u00e1, al\u00e9m disso, tornar-se em si um objeto de ensino, pois dela derivam as reflex\u00f5es sobre os valores e conceitos envolvidos e sobre a invalidade do pr\u00f3prio instrumento.Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:39:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2172451,"hashId":"72b7a3d3777d7c1ff4a07a7ab2acd6a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Ed. F\u00edsica, podemos afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Na perspectiva do estudante, os conhecimentos t\u00e9cnicos de cada modalidade corporal dispon\u00edveis no ambiente sociocultural s\u00e3o ao mesmo tempo um problema e uma solu\u00e7\u00e3o. Problema porque conseguir incorpor\u00e1-los na pr\u00e1tica envolve um esfor\u00e7o adaptativo; solu\u00e7\u00e3o porque utiliz\u00e1-los significa a amplia\u00e7\u00e3o de recursos para obter efici\u00eancia e satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A aprendizagem em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica envolve alguns riscos do ponto de vista f\u00edsico inerentes ao pr\u00f3prio ato de se movimentar, como, por exemplo, nas situa\u00e7\u00f5es em que o equil\u00edbrio corporal \u00e9 solicitado, a possibilidade de desequil\u00edbrio estar\u00e1 inevitavelmente presente. Dessa forma, mesmo considerando que escorreg\u00f5es, pequenas trombadas, quedas, impacto de bolas e cordas n\u00e3o possam ser evitados por completo, cabe ao professor a tarefa de organizar as situa\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem de forma a minimizar esses pequenos incidentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Uma outra caracter\u00edstica da maioria das situa\u00e7\u00f5es de pr\u00e1tica corporal \u00e9 o grau elevado de excita\u00e7\u00e3o som\u00e1tica que o pr\u00f3prio movimento produz no corpo, particularmente em dan\u00e7as, lutas, jogos e brincadeiras. A eleva\u00e7\u00e3o de batimentos card\u00edacos e de t\u00f4nus muscular, a expectativa de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e a possibilidade de gritar e comemorar configuram um contexto em que sentimentos e emo\u00e7\u00f5es de raiva, euforia, medo, coragem, vergonha, alegria, entre outros, s\u00e3o vividos e expressos de maneira intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica \u00e9 aquela que, como o nome sugere, ocorre junto ao processo de ensino e aprendizagem, fornecendo dados importantes para o ajustamento das a\u00e7\u00f5es educativas, possibilitando a tomada de decis\u00f5es quanto \u00e0 continuidade do programado ou da necessidade de altera\u00e7\u00f5es. Poder\u00e1, al\u00e9m disso, tornar-se em si um objeto de ensino, pois dela derivam as reflex\u00f5es sobre os valores e conceitos envolvidos e sobre a invalidade do pr\u00f3prio instrumento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8520957,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8520957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8520958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8520959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8520960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2172451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre esportes, jogos, lutas e gin\u00e1sticas, podemos afirmar:I \u2013 Os jogos podem ter uma flexibilidade maior nas regulamenta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e material dispon\u00edveis, do n\u00famero de participantes, entre outros. S\u00e3o exercidos com um car\u00e1ter competitivo, cooperativo ou recreativo em situa\u00e7\u00f5es festivas, comemorativas, de confraterniza\u00e7\u00e3o ou ainda no cotidiano, como simples passatempo e divers\u00e3o.II \u2013 As lutas s\u00e3o disputas em que o(s) oponente(s) deve(m) ser subjugado(s), mediante t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado espa\u00e7o na combina\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa. Caracterizam-se por uma regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a fim de punir atitudes de viol\u00eancia e de deslealdade. Podem ser citados como exemplo de lutas desde as brincadeiras de cabo-de-guerra e bra\u00e7o-de-ferro at\u00e9 as pr\u00e1ticas mais complexas da capoeira, do jud\u00f4 e do carat\u00ea.III \u2013 As gin\u00e1sticas s\u00e3o t\u00e9cnicas de trabalho corporal que, de modo geral, assumem um car\u00e1ter individualizado com finalidades diversas. Por exemplo, pode ser feita como prepara\u00e7\u00e3o para outras modalidades, como relaxamento, para manuten\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ou ainda de forma recreativa, competitiva e de conv\u00edvio social. Envolvem ou n\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e aparelhos, podendo ocorrer em espa\u00e7os fechados, ao ar livre e na \u00e1gua. Cabe ressaltar que s\u00e3o um conte\u00fado que tem uma rela\u00e7\u00e3o privilegiada com \u201cConhecimentos sobre o corpo\u201d, pois, nas atividades gin\u00e1sticas, esses conhecimento se explicitam com bastante clareza.IV \u2013 Atualmente, existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas de gin\u00e1stica que trabalham o corpo de modo diferente das gin\u00e1sticas tradicionais (de exerc\u00edcios leves, espont\u00e2neos e diversificado), visando a n\u00e3o percep\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo: sem ter consci\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o, sem perceber relaxamento e tens\u00e3o dos m\u00fasculos, apenas sentir as articula\u00e7\u00f5es da coluna vertebral.Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:40:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2172464,"hashId":"ca117dbed51cbf51ca30984f7e17f373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre esportes, jogos, lutas e gin\u00e1sticas, podemos afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os jogos podem ter uma flexibilidade maior nas regulamenta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e material dispon\u00edveis, do n\u00famero de participantes, entre outros. S\u00e3o exercidos com um car\u00e1ter competitivo, cooperativo ou recreativo em situa\u00e7\u00f5es festivas, comemorativas, de confraterniza\u00e7\u00e3o ou ainda no cotidiano, como simples passatempo e divers\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 As lutas s\u00e3o disputas em que o(s) oponente(s) deve(m) ser subjugado(s), mediante t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado espa\u00e7o na combina\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa. Caracterizam-se por uma regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a fim de punir atitudes de viol\u00eancia e de deslealdade. Podem ser citados como exemplo de lutas desde as brincadeiras de cabo-de-guerra e bra\u00e7o-de-ferro at\u00e9 as pr\u00e1ticas mais complexas da capoeira, do jud\u00f4 e do carat\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As gin\u00e1sticas s\u00e3o t\u00e9cnicas de trabalho corporal que, de modo geral, assumem um car\u00e1ter individualizado com finalidades diversas. Por exemplo, pode ser feita como prepara\u00e7\u00e3o para outras modalidades, como relaxamento, para manuten\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ou ainda de forma recreativa, competitiva e de conv\u00edvio social. Envolvem ou n\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e aparelhos, podendo ocorrer em espa\u00e7os fechados, ao ar livre e na \u00e1gua. Cabe ressaltar que s\u00e3o um conte\u00fado que tem uma rela\u00e7\u00e3o privilegiada com \u201cConhecimentos sobre o corpo\u201d, pois, nas atividades gin\u00e1sticas, esses conhecimento se explicitam com bastante clareza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Atualmente, existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas de gin\u00e1stica que trabalham o corpo de modo diferente das gin\u00e1sticas tradicionais (de exerc\u00edcios leves, espont\u00e2neos e diversificado), visando a n\u00e3o percep\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo: sem ter consci\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o, sem perceber relaxamento e tens\u00e3o dos m\u00fasculos, apenas sentir as articula\u00e7\u00f5es da coluna vertebral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8521011,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8521009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8521010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8521011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8521012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/2172464","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 a doen\u00e7a cr\u00f4nica de maior incid\u00eancia no Brasil e no mundo. Considerada o principal fator de risco para doen\u00e7as cardiovasculares, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica ","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:43:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162015,"hashId":"79123313888a8f9057d30012fb2ef225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 a doen\u00e7a cr\u00f4nica de maior incid\u00eancia no Brasil e no mundo. Considerada o principal fator de risco para doen\u00e7as cardiovasculares, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica <\/p>","resposta":8473761,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atinge tanto homens quanto mulheres de diferentes faixas et\u00e1rias, com maior preval\u00eancia nas pessoas idosas.","id":8473761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atinge tanto homens quanto mulheres de diferentes faixas et\u00e1rias, com maior preval\u00eancia nas pessoas idosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta risco de desenvolvimento 70% menor em indiv\u00edduos ativos do que em sedent\u00e1rios. ","id":8473762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta risco de desenvolvimento 70% menor em indiv\u00edduos ativos do que em sedent\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessita de interven\u00e7\u00f5es medicamentosas como estrat\u00e9gias iniciais.","id":8473763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessita de interven\u00e7\u00f5es medicamentosas como estrat\u00e9gias iniciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recomenda a abordagem ao hipertenso na aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, a partir do Escore de Risco de Framingham. ","id":8473764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomenda a abordagem ao hipertenso na aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, a partir do Escore de Risco de Framingham. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 associada ao comprometimento gradativo da capacidade cognitiva e neurol\u00f3gica e da qualidade de vida relacionada \u00e0 sa\u00fade. ","id":8473765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 associada ao comprometimento gradativo da capacidade cognitiva e neurol\u00f3gica e da qualidade de vida relacionada \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fibrose c\u00edstica \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica que demanda terapias multidisciplinares, visando \u00e0 melhoria da qualidade de vida e a maior sobrevida. A progress\u00e3o da doen\u00e7a pulmonar por essa enfermidade reduz a habilidade para a participa\u00e7\u00e3o em atividades f\u00edsicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos de um programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos para fibrose c\u00edstica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:41:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2161994,"hashId":"4e05fed73ba53c425238a1c08f0a669a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fibrose c\u00edstica \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica que demanda terapias multidisciplinares, visando \u00e0 melhoria da qualidade de vida e a maior sobrevida. A progress\u00e3o da doen\u00e7a pulmonar por essa enfermidade reduz a habilidade para a participa\u00e7\u00e3o em atividades f\u00edsicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos de um programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos para fibrose c\u00edstica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8473658,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, fadiga, diminui\u00e7\u00e3o de massa muscular, deple\u00e7\u00e3o nutricional e o decl\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o pulmonar. ","id":8473656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, fadiga, diminui\u00e7\u00e3o de massa muscular, deple\u00e7\u00e3o nutricional e o decl\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o pulmonar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhora do condicionamento f\u00edsico resulta em aumento da dispneia, melhora do controle da respira\u00e7\u00e3o e da contra\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o abdominal.","id":8473657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhora do condicionamento f\u00edsico resulta em aumento da dispneia, melhora do controle da respira\u00e7\u00e3o e da contra\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efeitos de programas de treinamento f\u00edsico s\u00e3o alcan\u00e7ados independentemente da gravidade da doen\u00e7a.","id":8473658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos de programas de treinamento f\u00edsico s\u00e3o alcan\u00e7ados independentemente da gravidade da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da dispneia, obstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e composi\u00e7\u00e3o corporal, al\u00e9m da eleva\u00e7\u00e3o da degrada\u00e7\u00e3o proteica com redu\u00e7\u00e3o da fadiga muscular.","id":8473659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da dispneia, obstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e composi\u00e7\u00e3o corporal, al\u00e9m da eleva\u00e7\u00e3o da degrada\u00e7\u00e3o proteica com redu\u00e7\u00e3o da fadiga muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhora da for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria, maior est\u00edmulo do IGF-I para o anabolismo, aumento da fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica e da frequ\u00eancia card\u00edaca de repouso.","id":8473660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhora da for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria, maior est\u00edmulo do IGF-I para o anabolismo, aumento da fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica e da frequ\u00eancia card\u00edaca de repouso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno cr\u00f4nico, de curso prevalente, que gera um grande impacto negativo na Qualidade de Vida Relacionada a Sa\u00fade (QVRS), causando diretamente preju\u00edzos sociais, afetivos e laborais. De acordo com especialistas, quais s\u00e3o os sintomas de maior preval\u00eancia da doen\u00e7a?","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162038,"hashId":"8fbc699d200acf45f6a598f854e3b438","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno cr\u00f4nico, de curso prevalente, que gera um grande impacto negativo na Qualidade de Vida Relacionada a Sa\u00fade (QVRS), causando diretamente preju\u00edzos sociais, afetivos e laborais. De acordo com especialistas, quais s\u00e3o os sintomas de maior preval\u00eancia da doen\u00e7a?<\/p>","resposta":8473877,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pensamento e postura embotados, sono profundo e aten\u00e7\u00e3o dispersa. ","id":8473876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensamento e postura embotados, sono profundo e aten\u00e7\u00e3o dispersa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tristeza, baixa autoestima, culpa e desprazer.","id":8473877,"corpo":"<p>Tristeza, baixa autoestima, culpa e desprazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tristeza, medo de morrer, tonturas e tremores.","id":8473878,"corpo":"<p>Tristeza, medo de morrer, tonturas e tremores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipossexualidade, promiscuidade e hipomania.","id":8473879,"corpo":"<p>Hipossexualidade, promiscuidade e hipomania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tristeza, dispneia, formigamentos e culpa.","id":8473880,"corpo":"<p>Tristeza, dispneia, formigamentos e culpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando os processos de estudos sobre implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade \u00e0s respectivas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. (1) Implementa\u00e7\u00e3o (2) Formula\u00e7\u00e3o (3) Avalia\u00e7\u00e3o (4) Agenda ( ) Decis\u00e3o sobre modelos e objetivos ( ) Defini\u00e7\u00e3o de temas priorit\u00e1rios ( ) Compreens\u00e3o sobre materializa\u00e7\u00e3o ( ) Mensura\u00e7\u00e3o dos resultados A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162032,"hashId":"bb6992801b08a93e5245e6a6991c29aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando os processos de estudos sobre implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade \u00e0s respectivas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Implementa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Formula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (3) Avalia\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Agenda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Decis\u00e3o sobre modelos e objetivos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Defini\u00e7\u00e3o de temas priorit\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Compreens\u00e3o sobre materializa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mensura\u00e7\u00e3o dos resultados <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":8473849,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":8473846,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":8473847,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8473848,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":8473849,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3. ","id":8473850,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Sugest\u00f5es de atividades para desenvolver o EQUIL\u00cdBRIO EST\u00c1TICO:I \u2013 Pular sobre uma caixa e permanecer na posi\u00e7\u00e3o;II \u2013 Exerc\u00edcios de polichinelo;III \u2013 Permanecer parado e com os olhos fechados;IV \u2013 Manter-se com as n\u00e1degas no ch\u00e3o com as m\u00e3os e os p\u00e9s erguidos;Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:40:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2172466,"hashId":"8c3ac79f1b79af731c638c5b1d26d55d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Sugest\u00f5es de atividades para desenvolver o EQUIL\u00cdBRIO EST\u00c1TICO:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Pular sobre uma caixa e permanecer na posi\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Exerc\u00edcios de polichinelo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Permanecer parado e com os olhos fechados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Manter-se com as n\u00e1degas no ch\u00e3o com as m\u00e3os e os p\u00e9s erguidos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8521017,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8521017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8521018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8521019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8521020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incapacidade funcional \u00e9 uma das consequ\u00eancias que dificultam a adapta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no ambiente social e resulta em maior vulnerabilidade f\u00edsica e mental. A incapacidade funcional pode ser mensurada sob a \u00f3tica de dois dom\u00ednios. Quais s\u00e3o eles?","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:45:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162056,"hashId":"9d619b4f904dd0e1d80eec14213a67eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade funcional \u00e9 uma das consequ\u00eancias que dificultam a adapta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no ambiente social e resulta em maior vulnerabilidade f\u00edsica e mental. A incapacidade funcional pode ser mensurada sob a \u00f3tica de dois dom\u00ednios. Quais s\u00e3o eles?<\/p>","resposta":8473968,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade da marcha e fun\u00e7\u00f5es executivas.","id":8473966,"corpo":"<p>Velocidade da marcha e fun\u00e7\u00f5es executivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7a dos membros inferiores e fun\u00e7\u00f5es cognitivas.","id":8473967,"corpo":"<p>For\u00e7a dos membros inferiores e fun\u00e7\u00f5es cognitivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria e atividades instrumentais da vida di\u00e1ria.","id":8473968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria e atividades instrumentais da vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"For\u00e7a global do corpo e capacidades sensitivas. ","id":8473969,"corpo":"<p>For\u00e7a global do corpo e capacidades sensitivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autonomia f\u00edsica e desempenho da mem\u00f3ria. ","id":8473970,"corpo":"<p>Autonomia f\u00edsica e desempenho da mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benef\u00edcios do mindfulness versam sobre os efeitos positivos dessa pr\u00e1tica em esferas fisiol\u00f3gicas, psicoemocionais, sociais, f\u00edsicas e\/ou ambientais. Treinar mindfulness, ou aten\u00e7\u00e3o plena, desenvolve a ______ de ser menos _________ acontecimentos cotidianos, entretanto, requer ____________ para ___________ dos benef\u00edcios. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162065,"hashId":"6e504520240c897ccbab1c3ccb3d60b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benef\u00edcios do <em>mindfulness<\/em> versam sobre os efeitos positivos dessa pr\u00e1tica em esferas fisiol\u00f3gicas, psicoemocionais, sociais, f\u00edsicas e\/ou ambientais. Treinar <em>mindfulness<\/em>, ou aten\u00e7\u00e3o plena, desenvolve a ______ de ser menos _________ acontecimentos cotidianos, entretanto, requer ____________ para ___________ dos benef\u00edcios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":8474012,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade \u2013 impactado pelos \u2013 paci\u00eancia \u2013 o aumento","id":8474011,"corpo":"<p>capacidade \u2013 impactado pelos \u2013 paci\u00eancia \u2013 o aumento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habilidade \u2013 reativo aos \u2013 pr\u00e1tica regular \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o","id":8474012,"corpo":"<p>habilidade \u2013 reativo aos \u2013 pr\u00e1tica regular \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mentalidade \u2013 reativo aos \u2013 t\u00e9cnica \u2013 a conquista","id":8474013,"corpo":"<p>mentalidade \u2013 reativo aos \u2013 t\u00e9cnica \u2013 a conquista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habilidade \u2013 impactado pelos \u2013 pr\u00e1tica regular \u2013 o aumento","id":8474014,"corpo":"<p>habilidade \u2013 impactado pelos \u2013 pr\u00e1tica regular \u2013 o aumento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mentalidade \u2013 impactado pelos \u2013 paci\u00eancia \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o ","id":8474015,"corpo":"<p>mentalidade \u2013 impactado pelos \u2013 paci\u00eancia \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luz das regras oficiais do Futebol de campo, o \u00e1rbitro assistente de v\u00eddeo-AAV (VAR) \u00e9 um \u00e1rbitro de partida, que tem acesso independente \u00e0s imagens gravadas do jogo, com poderes para auxiliar o \u00e1rbitro central, na eventualidade de um \"erro claro e \u00f3bvio\" ou de um \"incidente grave n\u00e3o percebido\", relativo a, EXCETO:","provas":[{"id":70318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:46:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2149725,"hashId":"f541755f79bfd2bf87dff4b8dd7e2275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luz das regras oficiais do Futebol de campo, o \u00e1rbitro assistente de v\u00eddeo-AAV (VAR) \u00e9 um \u00e1rbitro de partida, que tem acesso independente \u00e0s imagens gravadas do jogo, com poderes para auxiliar o \u00e1rbitro central, na eventualidade de um \"erro claro e \u00f3bvio\" ou de um \"incidente grave n\u00e3o percebido\", relativo a,<strong> EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8420579,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00eanalti\/n\u00e3o p\u00eanalti.","id":8420576,"corpo":"<p>P\u00eanalti\/n\u00e3o p\u00eanalti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erro de Identifica\u00e7\u00e3o (quando o \u00e1rbitro adverte com cart\u00e3o amarelo CA ou expulsa - CV o jogador errado da equipe infratora).","id":8420577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erro de Identifica\u00e7\u00e3o (quando o \u00e1rbitro adverte com cart\u00e3o amarelo CA ou expulsa - CV o jogador errado da equipe infratora).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gol\/n\u00e3o gol.","id":8420578,"corpo":"<p>Gol\/n\u00e3o gol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cart\u00e3o vermelho (no caso de segundo cart\u00e3o amarelo).","id":8420579,"corpo":"<p>Cart\u00e3o vermelho (no caso de segundo cart\u00e3o amarelo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/2149725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, em sua atua\u00e7\u00e3o se depara com v\u00e1rias t\u00e9cnicas e instrumentos de medida e avalia\u00e7\u00e3o, cabe ao professor, de acordo com o p\u00fablico que ir\u00e1 atender, selecionar o que melhor se adapta para alcan\u00e7ar os objetivos propostos aos alunos. Sobre os principais objetivos da avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar, analise os itens a seguir: I.Determinar o progresso: quando utilizada como forma de reavalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel comparar \u00edndices e n\u00edveis obtidos entre avalia\u00e7\u00f5es realizadas em per\u00edodos diferentes, o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o de melhoras ou informa\u00e7\u00f5es para readequar os conte\u00fados e objetivos. II.Classificar os alunos: dividir os avaliados em grupos, pois a avalia\u00e7\u00e3o permite que sejam identificadas caracter\u00edsticas em comum entre os participantes, assim sendo o professor consegue dividir a turma e selecionar os mais aptos para a modalidade esportiva a ser trabalhada. III.Motivar: o avaliado deve ser motivado a melhorar sua condi\u00e7\u00e3o com base nas informa\u00e7\u00f5es obtidas sobre o seu estado atual. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":70318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:47:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2149755,"hashId":"6e6e01d955688b821428920681f871a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, em sua atua\u00e7\u00e3o se depara com v\u00e1rias t\u00e9cnicas e instrumentos de medida e avalia\u00e7\u00e3o, cabe ao professor, de acordo com o p\u00fablico que ir\u00e1 atender, selecionar o que melhor se adapta para alcan\u00e7ar os objetivos propostos aos alunos. Sobre os principais objetivos da avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Determinar o progresso: quando utilizada como forma de reavalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel comparar \u00edndices e n\u00edveis obtidos entre avalia\u00e7\u00f5es realizadas em per\u00edodos diferentes, o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o de melhoras ou informa\u00e7\u00f5es para readequar os conte\u00fados e objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Classificar os alunos: dividir os avaliados em grupos, pois a avalia\u00e7\u00e3o permite que sejam identificadas caracter\u00edsticas em comum entre os participantes, assim sendo o professor consegue dividir a turma e selecionar os mais aptos para a modalidade esportiva a ser trabalhada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Motivar: o avaliado deve ser motivado a melhorar sua condi\u00e7\u00e3o com base nas informa\u00e7\u00f5es obtidas sobre o seu estado atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8420705,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8420703,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":8420704,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, III, apenas. ","id":8420705,"corpo":"<p> I, III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, apenas. ","id":8420706,"corpo":"<p> II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Johan nasceu em territ\u00f3rio brasileiro quando seus pais, de nacionalidade alem\u00e3, aqui se encontravam com visto de turistas. Ap\u00f3s o nascimento, foi levado para a Alemanha, onde era legalmente reconhecida sua nacionalidade alem\u00e3 nata pelo crit\u00e9rio do jus sanguinis. Ao completar 25 anos de idade, foi acusado de tr\u00e1fico il\u00edcito de subst\u00e2ncias entorpecentes na Alemanha, tendo retornado pela primeira vez ao Brasil, o que ocorreu na condi\u00e7\u00e3o de fugitivo. \u00c0 luz dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que Johan:","provas":[{"id":71116,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":16,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2165302,"hashId":"10c525ffb69bd7d1cea08a00974e04b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Johan nasceu em territ\u00f3rio brasileiro quando seus pais, de nacionalidade alem\u00e3, aqui se encontravam com visto de turistas. Ap\u00f3s o nascimento, foi levado para a Alemanha, onde era legalmente reconhecida sua nacionalidade alem\u00e3 nata pelo crit\u00e9rio do<em> jus sanguinis<\/em>. Ao completar 25 anos de idade, foi acusado de tr\u00e1fico il\u00edcito de subst\u00e2ncias entorpecentes na Alemanha, tendo retornado pela primeira vez ao Brasil, o que ocorreu na condi\u00e7\u00e3o de fugitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que Johan:<\/p>","resposta":8489456,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas tem a nacionalidade alem\u00e3, sendo poss\u00edvel o acolhimento do pedido de extradi\u00e7\u00e3o eventualmente formulado pelo governo da Alemanha;","id":8489455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas tem a nacionalidade alem\u00e3, sendo poss\u00edvel o acolhimento do pedido de extradi\u00e7\u00e3o eventualmente formulado pelo governo da Alemanha;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m de ter a nacionalidade alem\u00e3, \u00e9 brasileiro nato, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de ser acolhido eventual pedido de extradi\u00e7\u00e3o formulado pelo governo da Alemanha;","id":8489456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m de ter a nacionalidade alem\u00e3, \u00e9 brasileiro nato, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de ser acolhido eventual pedido de extradi\u00e7\u00e3o formulado pelo governo da Alemanha;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o do princ\u00edpio da unicidade, teve a nacionalidade brasileira, de car\u00e1ter nato, cancelada, assim que reconhecida a alem\u00e3, sendo cab\u00edvel, portanto, eventual extradi\u00e7\u00e3o;","id":8489457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em raz\u00e3o do princ\u00edpio da unicidade, teve a nacionalidade brasileira, de car\u00e1ter nato, cancelada, assim que reconhecida a alem\u00e3, sendo cab\u00edvel, portanto, eventual extradi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar de ter a nacionalidade alem\u00e3, pode requerer a brasileira, por ter atingido a maioridade, assim que ingressar no territ\u00f3rio nacional, o que obstar\u00e1 eventual extradi\u00e7\u00e3o;","id":8489458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ter a nacionalidade alem\u00e3, pode requerer a brasileira, por ter atingido a maioridade, assim que ingressar no territ\u00f3rio nacional, o que obstar\u00e1 eventual extradi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apesar de ter a nacionalidade alem\u00e3, pode requerer a brasileira, por ter atingido a maioridade, assim que ingressar no territ\u00f3rio nacional, o que n\u00e3o obstar\u00e1 eventual extradi\u00e7\u00e3o.","id":8489459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ter a nacionalidade alem\u00e3, pode requerer a brasileira, por ter atingido a maioridade, assim que ingressar no territ\u00f3rio nacional, o que n\u00e3o obstar\u00e1 eventual extradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2165302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Analista de Sistemas \/ Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":24875,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-analista-de-sistemas-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 105\/01, que disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras, a quebra de sigilo poder\u00e1 ser decretada, quando necess\u00e1ria para apura\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia de qualquer il\u00edcito, em qualquer fase do inqu\u00e9rito ou do processo judicial, e especialmente nos seguintes crimes: I. De terrorismo; II. De tr\u00e1fico il\u00edcito de subst\u00e2ncias entorpecentes ou drogas afins; III. De contrabando ou tr\u00e1fico de armas, muni\u00e7\u00f5es ou material destinado a sua produ\u00e7\u00e3o; IV. De extors\u00e3o mediante sequestro; V. Contra o sistema financeiro nacional. Dos itens, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":76296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Analista de Sistemas \/ Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":24875,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-analista-de-sistemas-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-analista-de-sistemas-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Analista de Sistemas \/ Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":2353840,"hashId":"dde940c6897bc8d8614525592e7a2dbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 105\/01, que disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras, a quebra de sigilo poder\u00e1 ser decretada, quando necess\u00e1ria para apura\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia de qualquer il\u00edcito, em qualquer fase do inqu\u00e9rito ou do processo judicial, e especialmente nos seguintes crimes: <strong>I.<\/strong> De terrorismo; <strong>II.<\/strong> De tr\u00e1fico il\u00edcito de subst\u00e2ncias entorpecentes ou drogas afins; <strong>III.<\/strong> De contrabando ou tr\u00e1fico de armas, muni\u00e7\u00f5es ou material destinado a sua produ\u00e7\u00e3o; <strong>IV.<\/strong> De extors\u00e3o mediante sequestro;<strong> V.<\/strong> Contra o sistema financeiro nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":9308200,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9308196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9308197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles. ","id":9308198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 3 deles. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9308199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5. ","id":9308200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396358,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-105-2001-dispoe-sobre-o-sigilo-das-operacoes-de-instituicoes-financeiras-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba105\/2001","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba105\/2001","pai":430045,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430046,"slug":"conhecimentos-bancarios-lei-complementar-no105-2001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suprimento de fundos constitui uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria. No momento da liquida\u00e7\u00e3o, no enfoque patrimonial, observam-se os seguintes efeitos:","provas":[{"id":79469,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2374347,"hashId":"25ea2767a9fd516f3b99c888819bcd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos constitui uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria. No momento da liquida\u00e7\u00e3o, no enfoque patrimonial, observam-se os seguintes efeitos:<\/p>","resposta":9396461,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o no ativo e diminui\u00e7\u00e3o no passivo.","id":9396459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o no ativo e diminui\u00e7\u00e3o no passivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o no ativo e diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9396460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o no ativo e diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento no ativo e aumento no passivo.","id":9396461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento no ativo e aumento no passivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento no passivo e diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9396462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento no passivo e diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o no passivo e aumento no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9396463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o no passivo e aumento no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","id":17262,"slug":"analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Max Weber, ao apresentar os conceitos de burocracia, demonstra pontos relevantes para esse desenvolvimento pessoal. De acordo com Santiago (2011), alguns desses pontos s\u00e3o: tarefas orientadas por tarefas escritas, sistematiza\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o do trabalho, cargos estabelecidos de forma hierarquizada. Da mesma maneira, como consequ\u00eancia humana, surgem distor\u00e7\u00f5es ao burocratismo, conforme Santiago. Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma distor\u00e7\u00e3o ao burocratismo.","provas":[{"id":70290,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","id":17262,"slug":"analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:18:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2147124,"hashId":"8633e9e11b15147956eebfbf817f991e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Max Weber, ao apresentar os conceitos de burocracia, demonstra pontos relevantes para esse desenvolvimento pessoal. De acordo com Santiago (2011), alguns desses pontos s\u00e3o: tarefas orientadas por tarefas escritas, sistematiza\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o do trabalho, cargos estabelecidos de forma hierarquizada. Da mesma maneira, como consequ\u00eancia humana, surgem distor\u00e7\u00f5es ao burocratismo, conforme Santiago. Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma distor\u00e7\u00e3o ao burocratismo.<\/p>","resposta":8409492,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Problema de poder.","id":8409489,"corpo":"<p>Problema de poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos de coisifica\u00e7\u00e3o.","id":8409490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4menos de coisifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo decis\u00f3rio obscuro.","id":8409491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo decis\u00f3rio obscuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Profissionaliza\u00e7\u00e3o dos participantes.","id":8409492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionaliza\u00e7\u00e3o dos participantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resiste \u00e0 mudan\u00e7a e \u00e0 hist\u00f3ria.","id":8409493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resiste \u00e0 mudan\u00e7a e \u00e0 hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/2147124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta conduta esperada do servidor p\u00fablico em seu comportamento profissional, conforme orienta o Manual de Conduta do Agente P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (2020).","provas":[{"id":70737,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:18:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2158213,"hashId":"21a0119cfe65b423a0b94ff6a2a9495b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta conduta esperada do servidor p\u00fablico em seu comportamento profissional, conforme orienta o Manual de Conduta do Agente P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (2020).<\/p>","resposta":8455303,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jamais permitir o exerc\u00edcio do direito a greve para evitar interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":8455301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais permitir o exerc\u00edcio do direito a greve para evitar interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agir de modo descort\u00eas, com urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o com todas as pessoas.","id":8455302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agir de modo descort\u00eas, com urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o com todas as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter consci\u00eancia de que o trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":8455303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter consci\u00eancia de que o trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Favorecer press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos que visem obter favores, benesses ou vantagens indevidas.","id":8455304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorecer press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos que visem obter favores, benesses ou vantagens indevidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser honesto, desleal e justo, demonstrando em todas as oportunidades a integridade do seu car\u00e1ter.","id":8455305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser honesto, desleal e justo, demonstrando em todas as oportunidades a integridade do seu car\u00e1ter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2158213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Norma Regulamentadora NR-17, de levantamento, transporte e descarga individual de cargas, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. \u00c9 vedado o levantamento n\u00e3o eventual de cargas que possa comprometer a seguran\u00e7a e a sa\u00fade do trabalhador quando a dist\u00e2ncia de alcance horizontal da pega for superior a 1m (um metro) em rela\u00e7\u00e3o ao corpo. II. O transporte e a descarga de materiais feitos por impuls\u00e3o ou tra\u00e7\u00e3o de vagonetes, carros de m\u00e3o ou qualquer outro aparelho mec\u00e2nico devem observar a carga, a frequ\u00eancia, a pega e a dist\u00e2ncia percorrida, para que n\u00e3o comprometam a sa\u00fade ou a seguran\u00e7a do trabalhador. III. Todo trabalhador designado para o transporte manual n\u00e3o eventual de cargas deve receber orienta\u00e7\u00e3o quanto aos m\u00e9todos de levantamento, carregamento e deposi\u00e7\u00e3o de cargas. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2331043,"hashId":"b1ca06d9ef77ae669d638cf7d567764d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Norma Regulamentadora NR-17, de levantamento, transporte e descarga individual de cargas, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado o levantamento n\u00e3o eventual de cargas que possa comprometer a seguran\u00e7a e a sa\u00fade do trabalhador quando a dist\u00e2ncia de alcance horizontal da pega for superior a 1m (um metro) em rela\u00e7\u00e3o ao corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O transporte e a descarga de materiais feitos por impuls\u00e3o ou tra\u00e7\u00e3o de vagonetes, carros de m\u00e3o ou qualquer outro aparelho mec\u00e2nico devem observar a carga, a frequ\u00eancia, a pega e a dist\u00e2ncia percorrida, para que n\u00e3o comprometam a sa\u00fade ou a seguran\u00e7a do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todo trabalhador designado para o transporte manual n\u00e3o eventual de cargas deve receber orienta\u00e7\u00e3o quanto aos m\u00e9todos de levantamento, carregamento e deposi\u00e7\u00e3o de cargas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9209469,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas","id":9209466,"corpo":"<p>II, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":9209467,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":9209468,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":9209469,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9209470,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2331043","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), da Norma Regulamentadora 5, analise as afirmativas abaixo. I. Os representantes da organiza\u00e7\u00e3o na CIPA, titulares e suplentes, ser\u00e3o por ela designados. II. Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados. III. A organiza\u00e7\u00e3o designar\u00e1 dentre seus representantes o Presidente da CIPA, e os representantes eleitos dos empregados escolher\u00e3o dentre os titulares o vice-presidente. IV. O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas.","provas":[{"id":77401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2332277,"hashId":"a32e38cf65e4a3925e7dd3263470e753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), da Norma Regulamentadora 5, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os representantes da organiza\u00e7\u00e3o na CIPA, titulares e suplentes, ser\u00e3o por ela designados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A organiza\u00e7\u00e3o designar\u00e1 dentre seus representantes o Presidente da CIPA, e os representantes eleitos dos empregados escolher\u00e3o dentre os titulares o vice-presidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas.<\/p>","resposta":9214618,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":9214617,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":9214618,"corpo":"<p>I, II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas","id":9214619,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":9214620,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9214621,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2332277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo. A garota ralou o joelho no asfalto no momento em que caiu. A frase acima apresenta linguagem ","provas":[{"id":78138,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2022-nosso-rumo-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Indaiatuba - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:20:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345854,"hashId":"0dfe0c395aabcb4e04cfd7d598722151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A garota ralou o joelho no asfalto no momento em que caiu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase acima apresenta linguagem <\/p>","resposta":9274693,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conotativa.","id":9274689,"corpo":"<p>conotativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subjetiva.","id":9274690,"corpo":"<p>subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"figurada.","id":9274691,"corpo":"<p>figurada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"po\u00e9tica.","id":9274692,"corpo":"<p>po\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"denotativa.","id":9274693,"corpo":"<p>denotativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2345854","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o do corpo humano, assinale a alternativa correta sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos Pr\u00edons.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:29:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205639,"hashId":"7338f743ce965011f9e6a4e3c4681c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o do corpo humano, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos Pr\u00edons.<\/p>","resposta":8661091,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus","id":8661087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o","id":8661088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lula","id":8661089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecido","id":8661090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00edna","id":8661091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00edna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/2205639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos \u00f3leos lubrificantes quando aplicados nos motores de combust\u00e3o interna, EXCETO:","provas":[{"id":82687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422975,"hashId":"89f9e4118d46bf5d272a4125254591d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos \u00f3leos lubrificantes quando aplicados nos motores de combust\u00e3o interna, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9603965,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajudar no processo de arrefecimento, removendo uma parte do calor gerado em todos os componentes m\u00f3veis em que o \u00f3leo circular.","id":9603964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajudar no processo de arrefecimento, removendo uma parte do calor gerado em todos os componentes m\u00f3veis em que o \u00f3leo circular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o desgaste de materiais que se atritam, tais como mancais das bielas, comando de v\u00e1lvulas e \u00e1rvore de manivelas, paredes do cilindro com os an\u00e9is. ","id":9603965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o desgaste de materiais que se atritam, tais como mancais das bielas, comando de v\u00e1lvulas e \u00e1rvore de manivelas, paredes do cilindro com os an\u00e9is. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpar o motor, impedindo a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de carv\u00e3o (para isso o \u00f3leo possui elementos detergentes em sua composi\u00e7\u00e3o).","id":9603966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar o motor, impedindo a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de carv\u00e3o (para isso o \u00f3leo possui elementos detergentes em sua composi\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proteger o motor contra a corros\u00e3o atrav\u00e9s da neutraliza\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos que se formam na combust\u00e3o da mistura, isso se d\u00e1 devido aos componentes alcalinos do \u00f3leo lubrificante. ","id":9603967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o motor contra a corros\u00e3o atrav\u00e9s da neutraliza\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos que se formam na combust\u00e3o da mistura, isso se d\u00e1 devido aos componentes alcalinos do \u00f3leo lubrificante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do freio \u00e9 diminuir ou parar a velocidade da roda, atrav\u00e9s de seus componentes. Para que o freio funcione perfeitamente, deve ser observado EXCETO que","provas":[{"id":82687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":25645,"slug":"tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-tecnico-assistente-area-auxiliar-de-mecanica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea: Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:02:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422967,"hashId":"22e8584108809061b8824822540a497d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do freio \u00e9 diminuir ou parar a velocidade da roda, atrav\u00e9s de seus componentes. Para que o freio funcione perfeitamente, deve ser observado <strong>EXCETO<\/strong> que<\/p>","resposta":9603933,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a velocidade adquirida pelo ve\u00edculo seja compat\u00edvel com o n\u00edvel de seguran\u00e7a que o piso oferece. ","id":9603932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade adquirida pelo ve\u00edculo seja compat\u00edvel com o n\u00edvel de seguran\u00e7a que o piso oferece. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as lonas ou pastilhas estejam totalmente desgastadas. ","id":9603933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as lonas ou pastilhas estejam totalmente desgastadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pneus do ve\u00edculo estejam dentro dos limites de seguran\u00e7a quanto ao desgaste.","id":9603934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pneus do ve\u00edculo estejam dentro dos limites de seguran\u00e7a quanto ao desgaste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os componentes do sistema estejam em \u00f3timo estado.","id":9603935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os componentes do sistema estejam em \u00f3timo estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cAten\u00e7\u00e3o, comunidade: Fa\u00e7a parte do mutir\u00e3o contra a dengue\u201d, s\u00e3o consideradas substantivos as palavras presentes em qual alternativa? ","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2200884,"hashId":"aa49229d74a30ed701070d4a3875053e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase <em>\u201cAten\u00e7\u00e3o, comunidade: Fa\u00e7a parte do mutir\u00e3o contra a dengue\u201d<\/em>, s\u00e3o consideradas substantivos as palavras presentes em qual alternativa? <\/p>","resposta":8640929,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o \u2013 mutir\u00e3o \u2013 contra","id":8640926,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o \u2013 mutir\u00e3o \u2013 contra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o \u2013 fa\u00e7a \u2013 comunidade ","id":8640927,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o \u2013 fa\u00e7a \u2013 comunidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunidade \u2013 contra \u2013 dengue","id":8640928,"corpo":"<p>comunidade \u2013 contra \u2013 dengue<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunidade \u2013 mutir\u00e3o \u2013 dengue","id":8640929,"corpo":"<p>comunidade \u2013 mutir\u00e3o \u2013 dengue<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III Dispon\u00edvel em https:\/\/midiatividades.wordpress.com\/2014\/07\/27\/publicidadee-propaganda-conceitos\/ Transcri\u00e7\u00e3o:Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos.","id":510264,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72023\/grupo-questao\/510264-20220203120208000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/midiatividades.wordpress.com\/2014\/07\/27\/publicidadee-propaganda-conceitos\/ <\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transcri\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente qual parte do sistema reprodutor masculino \u00e9 seccionado na vasectomia.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205676,"hashId":"c20e856c0d851689ea335dd0b094f909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> qual parte do sistema reprodutor masculino \u00e9 seccionado na vasectomia.<\/p>","resposta":8661260,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uretra","id":8661259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uretra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ducto deferente","id":8661260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ducto deferente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ducto ejaculat\u00f3rio","id":8661261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ducto ejaculat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corpo esponjoso","id":8661262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corpo esponjoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epid\u00eddimo","id":8661263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epid\u00eddimo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/2205676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que aparece em forma de carimbo no cartaz do TEXTO III \u2013 \u201cA DENGUE MATA\u201d \u2013 tem como objetivo comunicativo","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2200879,"hashId":"42b43606694277823728cd3c74a17dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase que aparece em forma de carimbo no cartaz do TEXTO III \u2013 \u201cA DENGUE MATA\u201d \u2013 tem como objetivo comunicativo<\/p>","resposta":8640907,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" incentivar bons h\u00e1bitos de higiene.","id":8640906,"corpo":"<p> incentivar bons h\u00e1bitos de higiene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre os perigos da doen\u00e7a.","id":8640907,"corpo":"<p>alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre os perigos da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convidar a popula\u00e7\u00e3o para um evento contra a dengue.","id":8640908,"corpo":"<p>convidar a popula\u00e7\u00e3o para um evento contra a dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" informar os sintomas e as preven\u00e7\u00f5es contra a dengue.","id":8640909,"corpo":"<p> informar os sintomas e as preven\u00e7\u00f5es contra a dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III Dispon\u00edvel em https:\/\/midiatividades.wordpress.com\/2014\/07\/27\/publicidadee-propaganda-conceitos\/ Transcri\u00e7\u00e3o:Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos.","id":510264,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72023\/grupo-questao\/510264-20220203120208000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/midiatividades.wordpress.com\/2014\/07\/27\/publicidadee-propaganda-conceitos\/ <\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transcri\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procure logo um servi\u00e7o de sa\u00fade em caso dos seguintes sintomas: febre com dor de cabe\u00e7a, dor no corpo e atr\u00e1s dos olhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos s\u00e3o elementos essenciais do processo de planejamento organizacional, pois \u00e9 por meio de sua especifica\u00e7\u00e3o adequada que os membros da organiza\u00e7\u00e3o \u201cconseguem um senso de dire\u00e7\u00e3o, antecipam est\u00e1gios futuros desejados e mobilizam-se para alcan\u00e7\u00e1-los\u201d (Sobral e Peci, 2013, p. 202). Objetivos eficazes devem ser adequadamente definidos, atendendo a certos crit\u00e9rios.Esses crit\u00e9rios preconizam que os objetivos sejam:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413742,"hashId":"80178ecbafa894e1d74b48c362b772ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos s\u00e3o elementos essenciais do processo de planejamento organizacional, pois \u00e9 por meio de sua especifica\u00e7\u00e3o adequada que os membros da organiza\u00e7\u00e3o \u201cconseguem um senso de dire\u00e7\u00e3o, antecipam est\u00e1gios futuros desejados e mobilizam-se para alcan\u00e7\u00e1-los\u201d (Sobral e Peci, 2013, p. 202). Objetivos eficazes devem ser adequadamente definidos, atendendo a certos crit\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses crit\u00e9rios preconizam que os objetivos sejam:<\/p>","resposta":9563042,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensur\u00e1veis;","id":9563042,"corpo":"<p>mensur\u00e1veis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"definidos de forma participativa;","id":9563043,"corpo":"<p>definidos de forma participativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"definidos em valores financeiros;","id":9563044,"corpo":"<p>definidos em valores financeiros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inovadores;","id":9563045,"corpo":"<p>inovadores;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abrangentes.","id":9563046,"corpo":"<p>abrangentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/2413742","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito do Munic\u00edpio Alfa solicitou que sua assessoria iniciasse o planejamento das licita\u00e7\u00f5es a serem realizadas no per\u00edodo de janeiro a dezembro do exerc\u00edcio financeiro de 2023, o que iria subsidiar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria a ser apresentada ao Poder Legislativo. Ressaltou, ainda, que entendia ser conveniente, sempre que poss\u00edvel, a utiliza\u00e7\u00e3o de uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o em que lhe fosse permitido convidar os interessados do ramo pertinente ao objeto licitado, para que apresentem as suas propostas.Ao tomar conhecimento do objetivo do prefeito, sua assessoria lhe respondeu, corretamente, que a referida modalidade de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413791,"hashId":"d1ad24cb321729826e7fcb21e9f91ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito do Munic\u00edpio Alfa solicitou que sua assessoria iniciasse o planejamento das licita\u00e7\u00f5es a serem realizadas no per\u00edodo de janeiro a dezembro do exerc\u00edcio financeiro de 2023, o que iria subsidiar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria a ser apresentada ao Poder Legislativo. Ressaltou, ainda, que entendia ser conveniente, sempre que poss\u00edvel, a utiliza\u00e7\u00e3o de uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o em que lhe fosse permitido convidar os interessados do ramo pertinente ao objeto licitado, para que apresentem as suas propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao tomar conhecimento do objetivo do prefeito, sua assessoria lhe respondeu, corretamente, que a referida modalidade de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9563287,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, mas as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior continuar\u00e3o a observar a Lei n\u00ba 8.666\/1993;","id":9563287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, mas as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior continuar\u00e3o a observar a Lei n\u00ba 8.666\/1993;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sendo que as licita\u00e7\u00f5es n\u00e3o conclu\u00eddas, iniciadas em momento anterior, sob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 8.666\/1993, ser\u00e3o refeitas;","id":9563288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sendo que as licita\u00e7\u00f5es n\u00e3o conclu\u00eddas, iniciadas em momento anterior, sob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 8.666\/1993, ser\u00e3o refeitas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser utilizada, desde que, a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sejam observadas as normas que veiculou a respeito dessa modalidade, incluindo as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior;","id":9563289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser utilizada, desde que, a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sejam observadas as normas que veiculou a respeito dessa modalidade, incluindo as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser utilizada, desde que, a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sejam observadas as normas que veiculou, passando a ser convidados, no m\u00ednimo, quatro interessados, exclu\u00eddas as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior;","id":9563290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser utilizada, desde que, a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sejam observadas as normas que veiculou, passando a ser convidados, no m\u00ednimo, quatro interessados, exclu\u00eddas as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser utilizada, desde que, a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sejam observadas as normas que veiculou, exigindo-se a apresenta\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, quatro propostas, exclu\u00eddas as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior.","id":9563291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser utilizada, desde que, a partir do momento em que for cogente a utiliza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.133\/2021, sejam observadas as normas que veiculou, exigindo-se a apresenta\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, quatro propostas, exclu\u00eddas as licita\u00e7\u00f5es iniciadas em momento anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2413791","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerente de RH precisa definir o sal\u00e1rio inicial para um cargo novo de n\u00edvel superior em sua organiza\u00e7\u00e3o: o de analista em sustentabilidade ambiental. O gerente n\u00e3o tem ideia de um valor adequado. Assim, usou a m\u00e9dia dos sal\u00e1rios iniciais dos cargos de n\u00edvel superior da organiza\u00e7\u00e3o e, a partir desse valor, estabeleceu um sal\u00e1rio inicial 30% maior \u2013 considerando a urg\u00eancia na contrata\u00e7\u00e3o desses profissionais.Em seu processo de tomada de decis\u00e3o, o gerente incorreu no vi\u00e9s conhecido como:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:44:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413686,"hashId":"4b4c90e30ca259af56acdd8757b97849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerente de RH precisa definir o sal\u00e1rio inicial para um cargo novo de n\u00edvel superior em sua organiza\u00e7\u00e3o: o de analista em sustentabilidade ambiental. O gerente n\u00e3o tem ideia de um valor adequado. Assim, usou a m\u00e9dia dos sal\u00e1rios iniciais dos cargos de n\u00edvel superior da organiza\u00e7\u00e3o e, a partir desse valor, estabeleceu um sal\u00e1rio inicial 30% maior \u2013 considerando a urg\u00eancia na contrata\u00e7\u00e3o desses profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seu processo de tomada de decis\u00e3o, o gerente incorreu no vi\u00e9s conhecido como:<\/p>","resposta":9562762,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ancoragem;","id":9562762,"corpo":"<p>ancoragem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disponibilidade;","id":9562763,"corpo":"<p>disponibilidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representatividade;","id":9562764,"corpo":"<p>representatividade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"framing;","id":9562765,"corpo":"<p><em>framing<\/em>;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evid\u00eancia confirmadora.","id":9562766,"corpo":"<p>evid\u00eancia confirmadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/2413686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a definidas pelo IFAC (International Federation of Accountants) est\u00e3o estruturadas em quatro dimens\u00f5es, dentre as quais destaca-se que \u201co \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a das ag\u00eancias p\u00fablicas deve estabelecer e publicar indicadores relevantes para aferir a efici\u00eancia, efic\u00e1cia, efetividade e sustentabilidade das opera\u00e7\u00f5es e resultados\u201d.Essa pr\u00e1tica est\u00e1 associada \u00e0 dimens\u00e3o de:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 08:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413766,"hashId":"7b925052df587729642e7b113f38c5ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a definidas pelo IFAC (<em>International Federation of Accountants<\/em>) est\u00e3o estruturadas em quatro dimens\u00f5es, dentre as quais destaca-se que \u201co \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a das ag\u00eancias p\u00fablicas deve estabelecer e publicar indicadores relevantes para aferir a efici\u00eancia, efic\u00e1cia, efetividade e sustentabilidade das opera\u00e7\u00f5es e resultados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa pr\u00e1tica est\u00e1 associada \u00e0 dimens\u00e3o de:<\/p>","resposta":9563165,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3digo de conduta \u2013 objetividade, integridade e honestidade;","id":9563162,"corpo":"<p>c\u00f3digo de conduta \u2013 objetividade, integridade e honestidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controle \u2013 comit\u00ea de auditoria;","id":9563163,"corpo":"<p>controle \u2013 comit\u00ea de auditoria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estruturas e processos \u2013 responsabilidade estatut\u00e1ria;","id":9563164,"corpo":"<p>estruturas e processos \u2013 responsabilidade estatut\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio externo \u2013 aferi\u00e7\u00e3o de desempenho;","id":9563165,"corpo":"<p>relat\u00f3rio externo \u2013 aferi\u00e7\u00e3o de desempenho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio interno \u2013 gest\u00e3o de riscos.","id":9563166,"corpo":"<p>relat\u00f3rio interno \u2013 gest\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governabilidade e Governan\u00e7a","oab":false,"nome":"Governabilidade e Governan\u00e7a","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426209,"slug":"administracao-publica-governabilidade-e-governanca"}],"slug":"administracao-publica\/2413766","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os corantes para esfrega\u00e7os sangu\u00edneos s\u00e3o uma mistura de corantes de caracter\u00edsticas neutras, dependentes do pH da solu\u00e7\u00e3o corante, que em condi\u00e7\u00f5es apropriadas coram os componentes nucleares e citoplasm\u00e1ticos dos leuc\u00f3citos. Analise as afirmativas e assinale a CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a esse tema. ","provas":[{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:55:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441425,"hashId":"7d8b2975525d7e4ad0ea27dc9ac34ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corantes para esfrega\u00e7os sangu\u00edneos s\u00e3o uma mistura de corantes de caracter\u00edsticas neutras, dependentes do pH da solu\u00e7\u00e3o corante, que em condi\u00e7\u00f5es apropriadas coram os componentes nucleares e citoplasm\u00e1ticos dos leuc\u00f3citos. Analise as afirmativas e assinale a CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a esse tema. <\/p>","resposta":9682524,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os corantes b\u00e1sicos coram estruturas acid\u00f3filas. ","id":9682522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corantes b\u00e1sicos coram estruturas acid\u00f3filas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os corantes \u00e1cidos coram estruturas bas\u00f3filas.","id":9682523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corantes \u00e1cidos coram estruturas bas\u00f3filas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os mon\u00f3citos tem forte afinidade a corantes \u00e1cidos.","id":9682524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mon\u00f3citos tem forte afinidade a corantes \u00e1cidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os linf\u00f3citos tem alta afinidade a corantes \u00e1cidos.","id":9682525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os linf\u00f3citos tem alta afinidade a corantes \u00e1cidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento conservador das fraturas inst\u00e1veis de f\u00eamur, qual \u00e9 o tipo de imobiliza\u00e7\u00e3o gessada recomendada?","provas":[{"id":83266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461989,"hashId":"9d9a3db93ce7471883a748af8c1c6983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento conservador das fraturas inst\u00e1veis de f\u00eamur, qual \u00e9 o tipo de imobiliza\u00e7\u00e3o gessada recomendada?<\/p>","resposta":9770476,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cal\u00e7\u00e3o gessado.","id":9770474,"corpo":"<p>Cal\u00e7\u00e3o gessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gesso ingnopod\u00e1lico.","id":9770475,"corpo":"<p>Gesso ingnopod\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gesso pelvipod\u00e1lico.","id":9770476,"corpo":"<p>Gesso pelvipod\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gesso cruropod\u00e1lico.","id":9770477,"corpo":"<p>Gesso cruropod\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, diagnosticado com uma fratura recente do processo odontoide do axis, sem desvio, foi encaminhado para a imobiliza\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o tipo de imobiliza\u00e7\u00e3o indicado para esse caso?","provas":[{"id":83266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461985,"hashId":"8546d511db34c2eddd5952f0f4abf3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, diagnosticado com uma fratura recente do processo odontoide do axis, sem desvio, foi encaminhado para a imobiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo de imobiliza\u00e7\u00e3o indicado para esse caso?<\/p>","resposta":9770461,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o de Crutchfield.","id":9770458,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o de Crutchfield.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o por cabresto.","id":9770459,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o por cabresto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gesso de Risser.","id":9770460,"corpo":"<p>Gesso de Risser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gesso Minerva.","id":9770461,"corpo":"<p>Gesso Minerva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reciclagem ajuda na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Sobre o descarte correto dos lixos e a cor das lixeiras, avalie as alternativas e responda: I. A lixeira de cor marrom \u00e9 para descarte de material org\u00e2nico. II. A lixeira de cor verde \u00e9 para descarte de papel. III. A lixeira de cor vermelha \u00e9 para descarte de pl\u00e1stico. IV. A lixeira de cor amarela \u00e9 para descarte de metal.","provas":[{"id":80781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2420893,"hashId":"7e8f3e5cf53dc437192c8462fc847ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reciclagem ajuda na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Sobre o descarte correto dos lixos e a cor das lixeiras, avalie as alternativas e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A lixeira de cor marrom \u00e9 para descarte de material org\u00e2nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A lixeira de cor verde \u00e9 para descarte de papel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A lixeira de cor vermelha \u00e9 para descarte de pl\u00e1stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A lixeira de cor amarela \u00e9 para descarte de metal.<\/p>","resposta":9594706,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas. ","id":9594705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9594706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9594707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9594708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea foi designado para buscar um cavalete para sinalizar o corredor que esta sendo feito reparos el\u00e9tricos, dos 04 cavaletes dispon\u00edveis, marque qual \u00e9 o mais indicado para ocasi\u00e3o:","provas":[{"id":80781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:09:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2420936,"hashId":"2a838291d271ef65d904a07c91acefb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi designado para buscar um cavalete para sinalizar o corredor que esta sendo feito reparos el\u00e9tricos, dos 04 cavaletes dispon\u00edveis, marque qual \u00e9 o mais indicado para ocasi\u00e3o:<\/p>","resposta":9594890,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9594887,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80781\/item-questao\/9594887-20220606154322000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9594888,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80781\/item-questao\/9594888-20220606154322000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9594889,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80781\/item-questao\/9594889-20220606154322000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9594890,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80781\/item-questao\/9594890-20220606154322000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos efeitos colaterais econ\u00f4micos da pandemia de covid-19 foi o aumento da poupan\u00e7a da classe mais alta, devido ao lockdown, e, consequentemente, a baixa de pre\u00e7o dos im\u00f3veis em escala mundial. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 11:39:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418734,"hashId":"231bd8fa1860039403bbb585251e1343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos efeitos colaterais econ\u00f4micos da pandemia de covid-19 foi o aumento da poupan\u00e7a da classe mais alta, devido ao <em>lockdown<\/em>, e, consequentemente, a baixa de pre\u00e7o dos im\u00f3veis em escala mundial. <\/p>","resposta":9585014,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9585013,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9585014,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da conjuntura mundial relacionada a assuntos voltados para a pol\u00edtica, a economia, a sociedade, a sa\u00fade, a energia e as rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":534417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Acerca da conjuntura mundial relacionada a assuntos voltados para a pol\u00edtica, a economia, a sociedade, a sa\u00fade, a energia e as rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da proximidade com a R\u00fassia, presidida por Vladimir Putin, o Brasil tem como aliado europeu mais recente a Fran\u00e7a, do presidente rec\u00e9m-eleito Emmanuel Macron.","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 11:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418736,"hashId":"ef6a8dbbaa3928a5eb5c24dc3b8cf21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da proximidade com a R\u00fassia, presidida por Vladimir Putin, o Brasil tem como aliado europeu mais recente a Fran\u00e7a, do presidente rec\u00e9m-eleito Emmanuel Macron.<\/p>","resposta":9585018,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9585017,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9585018,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da conjuntura mundial relacionada a assuntos voltados para a pol\u00edtica, a economia, a sociedade, a sa\u00fade, a energia e as rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":534417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Acerca da conjuntura mundial relacionada a assuntos voltados para a pol\u00edtica, a economia, a sociedade, a sa\u00fade, a energia e as rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reportagem \u00e9 um g\u00eanero jornal\u00edstico de grande import\u00e2ncia. Entre as caracter\u00edsticas que a distingue de outros elementos do processo de produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2330052,"hashId":"cbb7a9f3476a33b65b4890c2c0603e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reportagem \u00e9 um g\u00eanero jornal\u00edstico de grande import\u00e2ncia. Entre as caracter\u00edsticas que a distingue de outros elementos do processo de produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9205121,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na reportagem h\u00e1 um maior detalhamento e profundidade em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e0 not\u00edcia. Conta com testemunhos e informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o apresentadas de forma hierarquizada pelo jornalista","id":9205121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reportagem h\u00e1 um maior detalhamento e profundidade em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e0 not\u00edcia. Conta com testemunhos e informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o apresentadas de forma hierarquizada pelo jornalista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reportagem conta sempre com revis\u00e3o de um segundo profissional, que n\u00e3o o jornalista que redigiu a mat\u00e9ria","id":9205122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reportagem conta sempre com revis\u00e3o de um segundo profissional, que n\u00e3o o jornalista que redigiu a mat\u00e9ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reportagem tem como \u00fanico objetivo apurar os fatos que, mais tarde, ser\u00e3o apresentados ao p\u00fablico no formato de not\u00edcia","id":9205123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reportagem tem como \u00fanico objetivo apurar os fatos que, mais tarde, ser\u00e3o apresentados ao p\u00fablico no formato de not\u00edcia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A reportagem, ao contr\u00e1rio dos editoriais, segue presente apenas nos jornais e revistas impressos, pois, por exigir um maior tempo de elabora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o encontra lugar nos atuais jornais on-line, que precisam privilegiar a agilidade da informa\u00e7\u00e3o","id":9205124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reportagem, ao contr\u00e1rio dos editoriais, segue presente apenas nos jornais e revistas impressos, pois, por exigir um maior tempo de elabora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o encontra lugar nos atuais jornais on-line, que precisam privilegiar a agilidade da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Toda reportagem deve, obrigatoriamente, come\u00e7ar respondendo \u00e0s perguntas: como?, onde? quem? e por que?, nessa ordem","id":9205125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda reportagem deve, obrigatoriamente, come\u00e7ar respondendo \u00e0s perguntas: como?, onde? quem? e por que?, nessa ordem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum que determinadas profiss\u00f5es fa\u00e7am uso de termos que acabam, por vezes, sendo incompreens\u00edveis a pessoas que n\u00e3o tenham conhecimento mais aprofundado da respectiva \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, a que se refere o termo \u201cnariz-de-cera\u201d.","provas":[{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2330115,"hashId":"c13c92a901e9e1161993a32430ff62b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum que determinadas profiss\u00f5es fa\u00e7am uso de termos que acabam, por vezes, sendo incompreens\u00edveis a pessoas que n\u00e3o tenham conhecimento mais aprofundado da respectiva \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, a que se refere o termo \u201cnariz-de-cera\u201d.<\/p>","resposta":9205417,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de treinamento de porta-vozes para prepar\u00e1-los para uma rela\u00e7\u00e3o direta com os ve\u00edculos de imprensa em entrevistas e outros tipos de contato com a m\u00eddia","id":9205415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de treinamento de porta-vozes para prepar\u00e1-los para uma rela\u00e7\u00e3o direta com os ve\u00edculos de imprensa em entrevistas e outros tipos de contato com a m\u00eddia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sin\u00f4nimo de lead","id":9205416,"corpo":"<p>Sin\u00f4nimo de<em> lead<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O popular \u201cencher lingui\u00e7a\u201d, ou seja, texto com Introdu\u00e7\u00e3o vaga, com informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o interessam ao leitor","id":9205417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O popular \u201cencher lingui\u00e7a\u201d, ou seja, texto com Introdu\u00e7\u00e3o vaga, com informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o interessam ao leitor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entrevistado que notoriamente passou uma informa\u00e7\u00e3o falsa, mas que mesmo assim precisa constar na mat\u00e9ria para que a isonomia jornal\u00edstica, e o dever de ouvir todos os lados envolvidos em uma mat\u00e9ria, sejam observados","id":9205418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevistado que notoriamente passou uma informa\u00e7\u00e3o falsa, mas que mesmo assim precisa constar na mat\u00e9ria para que a isonomia jornal\u00edstica, e o dever de ouvir todos os lados envolvidos em uma mat\u00e9ria, sejam observados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria com informa\u00e7\u00f5es que pareciam corretas no momento da publica\u00e7\u00e3o, mas que, com o tempo, se mostram equivocadas, com a credibilidade do autor \u201cderretendo-se\u201d com o decorrer do tempo","id":9205419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e9ria com informa\u00e7\u00f5es que pareciam corretas no momento da publica\u00e7\u00e3o, mas que, com o tempo, se mostram equivocadas, com a credibilidade do autor \u201cderretendo-se\u201d com o decorrer do tempo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/2330115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.Uma s\u00e9rie de termos comp\u00f5em o chamado \u201cjarg\u00e3o jornal\u00edstico\u201d. Entre eles, est\u00e1 a palavra su\u00edte, que remete a:___________","provas":[{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2330059,"hashId":"fa5404839e24b39bca5fa8fd1dad6857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00e9rie de termos comp\u00f5em o chamado \u201cjarg\u00e3o jornal\u00edstico\u201d. Entre eles, est\u00e1 a palavra su\u00edte, que remete a:___________<\/p>","resposta":9205155,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sequ\u00eancia que se d\u00e1 a um assunto que j\u00e1 foi publicado anteriormente, com novas informa\u00e7\u00f5es e adendos","id":9205155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sequ\u00eancia que se d\u00e1 a um assunto que j\u00e1 foi publicado anteriormente, com novas informa\u00e7\u00f5es e adendos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"local da reda\u00e7\u00e3o no qual ficam o diretor de TV e os editores enquanto um jornal \u00e9 transmitido ao vivo","id":9205156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">local da reda\u00e7\u00e3o no qual ficam o diretor de TV e os editores enquanto um jornal \u00e9 transmitido ao vivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espa\u00e7o destinado \u00e0 opini\u00e3o do ve\u00edculo","id":9205157,"corpo":"<p>espa\u00e7o destinado \u00e0 opini\u00e3o do ve\u00edculo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"texto que complementa o t\u00edtulo","id":9205158,"corpo":"<p>texto que complementa o t\u00edtulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"espa\u00e7o com informa\u00e7\u00f5es exclusivas para assinantes do jornal","id":9205159,"corpo":"<p>espa\u00e7o com informa\u00e7\u00f5es exclusivas para assinantes do jornal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/2330059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o significado que a \u00e1rea das teorias da Comunica\u00e7\u00e3o d\u00e1 para o termo Gatekeeper, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. Trata-se do poder de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o, ou n\u00e3o, para o notici\u00e1rio, ou seja, 'port\u00f5es' controlados por 'porteiros', que decidem o que passa e o que fica retido.II. Pode-se dizer que o avan\u00e7o da Internet, em especial no que diz respeito \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o das redes sociais, vem modificando a realidade em rela\u00e7\u00e3o ao Gatekeeper conforme formulado no s\u00e9culo XX, sobretudo no que diz respeito ao papel do jornalista como o \u00fanico respons\u00e1vel pela sele\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que chegar\u00e3o ao grande p\u00fablico.III. Mesmo levando em considera\u00e7\u00e3o o \u201cvalor-not\u00edcia\u201d, \u00e9 verdadeiro afirmar que todo o processo de sele\u00e7\u00e3o de not\u00edcias tem em si algum car\u00e1ter subjetivo.IV. Em uma an\u00e1lise mais ampla, todo o jornalista \u00e9 um gatekeeper, na medida em que precisa tomar uma s\u00e9rie de decis\u00f5es, em v\u00e1rias etapas da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, que ir\u00e3o determinar se, e como, determinada informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 publicada.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:29:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2330021,"hashId":"c382d097f77104e8190ac7089f4424f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o significado que a \u00e1rea das teorias da Comunica\u00e7\u00e3o d\u00e1 para o termo <em>Gatekeeper<\/em>, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Trata-se do poder de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o, ou n\u00e3o, para o notici\u00e1rio, ou seja, 'port\u00f5es' controlados por 'porteiros', que decidem o que passa e o que fica retido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode-se dizer que o avan\u00e7o da Internet, em especial no que diz respeito \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o das redes sociais, vem modificando a realidade em rela\u00e7\u00e3o ao <em>Gatekeeper<\/em> conforme formulado no s\u00e9culo XX, sobretudo no que diz respeito ao papel do jornalista como o \u00fanico respons\u00e1vel pela sele\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que chegar\u00e3o ao grande p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mesmo levando em considera\u00e7\u00e3o o \u201cvalor-not\u00edcia\u201d, \u00e9 verdadeiro afirmar que todo o processo de sele\u00e7\u00e3o de not\u00edcias tem em si algum car\u00e1ter subjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em uma an\u00e1lise mais ampla, todo o jornalista \u00e9 um <em>gatekeeper<\/em>, na medida em que precisa tomar uma s\u00e9rie de decis\u00f5es, em v\u00e1rias etapas da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, que ir\u00e3o determinar se, e como, determinada informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 publicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9204977,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":9204973,"corpo":"<p>I e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas","id":9204974,"corpo":"<p>I, II e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas","id":9204975,"corpo":"<p>III e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas","id":9204976,"corpo":"<p>II e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9204977,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias do Jornalismo","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418347,"slug":"comunicacao-social-teorias-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/2330021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha da lente adequada para cada momento \u00e9 fundamental para se obter a melhor imagem. Tendo por base as caracter\u00edsticas de uma lente grande angular, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Quanto menor for seu n\u00famero, maior ser\u00e1 o \u00e2ngulo de vis\u00e3o. ( ) Quanto mais a lente abre o \u00e2ngulo de vis\u00e3o, mais ela provoca distor\u00e7\u00f5es laterais. ( ) D\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de amplitude, porque afasta o primeiro plano da imagem e, consequentemente, os outros planos tamb\u00e9m. ( ) Tem \u00f3tima profundidade de campo. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:29:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2330043,"hashId":"86b52751ef6ffb1ba04cf44215a9fb3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da lente adequada para cada momento \u00e9 fundamental para se obter a melhor imagem. Tendo por base as caracter\u00edsticas de uma lente grande angular, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto menor for seu n\u00famero, maior ser\u00e1 o \u00e2ngulo de vis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto mais a lente abre o \u00e2ngulo de vis\u00e3o, mais ela provoca distor\u00e7\u00f5es laterais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de amplitude, porque afasta o primeiro plano da imagem e, consequentemente, os outros planos tamb\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem \u00f3tima profundidade de campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9205078,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9205078,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9205079,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" V - F - F - F","id":9205080,"corpo":"<p> V - F - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9205081,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F ","id":9205082,"corpo":"<p>V - F - V - F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotojornalismo","oab":false,"nome":"Fotojornalismo","pai":418238,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418239,"slug":"comunicacao-social-fotojornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ________________ \u00e9 uma caracter\u00edstica fundamental do jornalismo praticado na Internet, possibilitando a interconex\u00e3o de conte\u00fados e a organiza\u00e7\u00e3o multilinear da leitura. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2330056,"hashId":"a17504d9a6e3ed6b33c224e28ed8440a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ________________ \u00e9 uma caracter\u00edstica fundamental do jornalismo praticado na Internet, possibilitando a interconex\u00e3o de conte\u00fados e a organiza\u00e7\u00e3o multilinear da leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9205145,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensoriedade","id":9205141,"corpo":"<p>sensoriedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tridimensionalidade","id":9205142,"corpo":"<p>tridimensionalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interatividade","id":9205143,"corpo":"<p>interatividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"customiza\u00e7\u00e3o","id":9205144,"corpo":"<p>customiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hipertextualidade","id":9205145,"corpo":"<p>hipertextualidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"}],"cargos":[{"descricao":"Comunicador Social- \u00c1rea: Publicidade","id":25022,"slug":"comunicador-social-area-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Etapas para a concep\u00e7\u00e3o da ideia criativaSCHIAVON, A. Criativamente: seu guia de criatividade. Curitiba: Intersaberes, 2017. Dentre as quatro etapas apresentadas, aquela que envolve um trabalho consciente e inconsciente para a resolu\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o \u00e9 a denominada:","provas":[{"id":72114,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social- \u00c1rea: Publicidade","id":25022,"slug":"comunicador-social-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-uerj-comunicador-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"UERJ - UERJ - Comunicador Social- \u00c1rea: Publicidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:39:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2203232,"hashId":"56cc467e4b17aa2f62ff701e685ac88c","enunciado":"<p>Etapas para a concep\u00e7\u00e3o da ideia criativa<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72114\/questao\/2203232-20220204095935000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">SCHIAVON, A. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Criativamente<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: seu guia de criatividade. Curitiba: Intersaberes, 2017. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as quatro etapas apresentadas, aquela que envolve um trabalho consciente e inconsciente para a resolu\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o \u00e9 a denominada:<\/p>","resposta":8650818,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o","id":8650817,"corpo":"<p>ilumina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incuba\u00e7\u00e3o","id":8650818,"corpo":"<p>incuba\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o","id":8650819,"corpo":"<p>elabora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o","id":8650820,"corpo":"<p>prepara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/2203232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Como a est\u00e9tica do sentimento e a ecologia profunda que, elas tamb\u00e9m, reabilitam os povos selvagens, montanheses ou amer\u00edndios, a concep\u00e7\u00e3o nacional-socialista da ecologia d\u00e1 grande \u00eanfase \u00e0 ideia de que os Naturv\u00f6lker, os \u00b4povos naturais\u00b4, conseguem uma perfeita harmonia entre o meio e os costumes. Est\u00e1 justamente a\u00ed o sinal mais certo de sua superioridade sobre o mundo liberal do desarraigamento e da mobilidade perp\u00e9tua\" (FERRY, Luc. A nova ordem ecol\u00f3gica; a \u00e1rvore, o animal e o homem. Tradu\u00e7\u00e3o de Rejane Janowitzer. Rio de Janeiro: DIFEL 2009. p. 187). O fragmento acima aponta para uma perspectiva nacional socialista de \"ecologia profunda\". Qual das alternativas abaixo melhor expressa os princ\u00edpios dessa perspectiva eco\u00e9tica? ","provas":[{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2402549,"hashId":"cfe1e14d3fd151b03f163e2b569684fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Como a est\u00e9tica do sentimento e a ecologia profunda que, elas tamb\u00e9m, reabilitam os povos selvagens, montanheses ou amer\u00edndios, a concep\u00e7\u00e3o nacional-socialista da ecologia d\u00e1 grande \u00eanfase \u00e0 ideia de que os Naturv\u00f6lker, os \u00b4povos naturais\u00b4, conseguem uma perfeita harmonia entre o meio e os costumes. Est\u00e1 justamente a\u00ed o sinal mais certo de sua superioridade sobre o mundo liberal do desarraigamento e da mobilidade perp\u00e9tua\" (FERRY, Luc. A nova ordem ecol\u00f3gica; a \u00e1rvore, o animal e o homem. Tradu\u00e7\u00e3o de Rejane Janowitzer. Rio de Janeiro: DIFEL 2009. p. 187). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima aponta para uma perspectiva nacional socialista de \"ecologia profunda\". Qual das alternativas abaixo melhor expressa os princ\u00edpios dessa perspectiva eco\u00e9tica? <\/p>","resposta":9511618,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa da separa\u00e7\u00e3o entre as ideias de povo e meio natural, dando ao ecossistema um valor inferior ao da pr\u00f3pria ra\u00e7a.","id":9511614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa da separa\u00e7\u00e3o entre as ideias de povo e meio natural, dando ao ecossistema um valor inferior ao da pr\u00f3pria ra\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defesa de se buscar ao m\u00e1ximo diminuir o sofrimento no mundo de modo a levar em considera\u00e7\u00e3o os direitos dos animais.","id":9511615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa de se buscar ao m\u00e1ximo diminuir o sofrimento no mundo de modo a levar em considera\u00e7\u00e3o os direitos dos animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defesa da ideia de que uma prote\u00e7\u00e3o da natureza \u00e9 um meio pelo qual se deve proteger o ser humano de si mesmo.","id":9511616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa da ideia de que uma prote\u00e7\u00e3o da natureza \u00e9 um meio pelo qual se deve proteger o ser humano de si mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defesa da no\u00e7\u00e3o de que a natureza n\u00e3o \u00e9 dotada de um valor intr\u00ednseco de modo que sua preserva\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz sentido se beneficiar o ser humano.","id":9511617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa da no\u00e7\u00e3o de que a natureza n\u00e3o \u00e9 dotada de um valor intr\u00ednseco de modo que sua preserva\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz sentido se beneficiar o ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Defesa de uma representa\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica e ou\/sentimental das rela\u00e7\u00f5es entre natureza e cultura valorizando a conex\u00e3o \"terra, sangue e povo\".","id":9511618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa de uma representa\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica e ou\/sentimental das rela\u00e7\u00f5es entre natureza e cultura valorizando a conex\u00e3o \"terra, sangue e povo\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Filosofia Contempor\u00e2nea","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413599,"slug":"filosofia-filosofia-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento da teoria pol\u00edtica do per\u00edodo do Iluminismo, a natureza humana ser\u00e1 considerada a base dos direitos e liberdades do indiv\u00edduo e o ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem social em oposi\u00e7\u00e3o ao mundo feudal. Surge no cen\u00e1rio o que foi chamado de Contratualismo, a teoria que pressup\u00f5e um Contrato Social entre os indiv\u00edduos e o estado para que a sociedade possa existir. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas do contratualismo e seus principais autores e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). I. Para Thomas Hobbes, diante da suspens\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o do cumprimento das determina\u00e7\u00f5es sociais, dada a natureza humana, naturalmente agressiva e belicosa, estaria instaurada a guerra de todos contra todos. II. Para John Locke, que preconizava a liberdade e a propriedade privada, a liberdade que o homem busca no estado de natureza \u00e9 a total falta de impedimento para a a\u00e7\u00e3o. III. Em Rousseau, o poder soberano \u00e9 necess\u00e1rio para permitir a coexist\u00eancia dos homens, do contr\u00e1rio, se exterminariam uns aos outros. IV. Rousseau mostra em suas obras a necessidade de reformar os costumes, a educa\u00e7\u00e3o e as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas antes que o homem seja totalmente corrompido. Marque a alternativa que representa a sequ\u00eancia correta: ","provas":[{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:56:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2402573,"hashId":"c71d226122449d81544141f41679abc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento da teoria pol\u00edtica do per\u00edodo do Iluminismo, a natureza humana ser\u00e1 considerada a base dos direitos e liberdades do indiv\u00edduo e o ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem social em oposi\u00e7\u00e3o ao mundo feudal. Surge no cen\u00e1rio o que foi chamado de Contratualismo, a teoria que pressup\u00f5e um Contrato Social entre os indiv\u00edduos e o estado para que a sociedade possa existir. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas do contratualismo e seus principais autores e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para Thomas Hobbes, diante da suspens\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o do cumprimento das determina\u00e7\u00f5es sociais, dada a natureza humana, naturalmente agressiva e belicosa, estaria instaurada a guerra de todos contra todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para John Locke, que preconizava a liberdade e a propriedade privada, a liberdade que o homem busca no estado de natureza \u00e9 a total falta de impedimento para a a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em Rousseau, o poder soberano \u00e9 necess\u00e1rio para permitir a coexist\u00eancia dos homens, do contr\u00e1rio, se exterminariam uns aos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Rousseau mostra em suas obras a necessidade de reformar os costumes, a educa\u00e7\u00e3o e as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas antes que o homem seja totalmente corrompido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que representa a sequ\u00eancia correta: <\/p>","resposta":9511738,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":9511734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":9511735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":9511736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":9511737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":9511738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","oab":false,"nome":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402921,"slug":"filosofia-os-contratualistas-hobbes-locke-e-rousseau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}