{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164880,"perPage":"100","pages":21649,"page":15097,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos associados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 17:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848869,"hashId":"486d301071218d1096e20fd12116222b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conceitos associados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":7106504,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comanda os administrados com responsabilidade constitucional e pol\u00edtica, mas sem responsabilidade profissional pela execu\u00e7\u00e3o.","id":7106502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comanda os administrados com responsabilidade constitucional e pol\u00edtica, mas sem responsabilidade profissional pela execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser considerada uma atividade neutra, normalmente vinculada \u00e0 lei ou \u00e0 norma t\u00e9cnica, mas, sim, atividade pol\u00edtica e discricion\u00e1ria.","id":7106503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser considerada uma atividade neutra, normalmente vinculada \u00e0 lei ou \u00e0 norma t\u00e9cnica, mas, sim, atividade pol\u00edtica e discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pratica atos de governo, pratica t\u00e3o somente atos de execu\u00e7\u00e3o, com maior ou menor autonomia funcional, segundo a compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o e de seus agentes.","id":7106504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pratica atos de governo, pratica t\u00e3o somente atos de execu\u00e7\u00e3o, com maior ou menor autonomia funcional, segundo a compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o e de seus agentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem amplo poder de decis\u00e3o, mesmo fora da \u00e1rea de suas atribui\u00e7\u00f5es, e com faculdade de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre qualquer mat\u00e9ria objeto da aprecia\u00e7\u00e3o.","id":7106505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem amplo poder de decis\u00e3o, mesmo fora da \u00e1rea de suas atribui\u00e7\u00f5es, e com faculdade de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre qualquer mat\u00e9ria objeto da aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. O que se revela quando se diz A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. (CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) ","id":469536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21<\/strong> a <strong>30<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que se revela quando se diz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em  Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos pol\u00edticos (atos de governo)","oab":true,"nome":"Atos pol\u00edticos (atos de governo)","pai":408047,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408051,"slug":"direito-administrativo-atos-politicos-atos-de-governo"}],"slug":"direito-administrativo\/1848869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere ao exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, denomina-se exigibilidade a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de praticar atos e coloc\u00e1-los em imediata execu\u00e7\u00e3o, sem depender de pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o judicial.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595029,"hashId":"937a404872263e893389b932d6d4b988","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, denomina-se\r\nexigibilidade a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de praticar atos\r\ne coloc\u00e1-los em imediata execu\u00e7\u00e3o, sem depender de pr\u00e9via\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","resposta":2094683,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2094683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hierarquia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":291527,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da hierarquia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da atua\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edcia administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/595029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cO setor de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TICs) impulsiona um conjunto de inova\u00e7\u00f5es (...) institucionais\u201d (l.1-3), o termo \u201cconjunto\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo do complemento direto da forma verbal \u201cimpulsiona\u201d.","provas":[{"id":17612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":611692,"hashId":"ba63944b2010f9cca071662c3c5acf0c","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201cO setor de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o (TICs) impulsiona um conjunto de inova\u00e7\u00f5es (...)\r\ninstitucionais\u201d (l.1-3), o termo \u201cconjunto\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de\r\nn\u00facleo do complemento direto da forma verbal \u201cimpulsiona\u201d.<\/p>","resposta":2142988,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2142989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2142988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito aos argumentos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 14 a 17.","id":295011,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17612\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que diz respeito aos argumentos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 14 a 17.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/611692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096,"slug":"comunicacao-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo em destaque, nas frases do Texto I, refere-se \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida nos colchetes em:","provas":[{"id":17871,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":17869,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Administrador - 2013"},{"id":17870,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-administrador-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Administrador - 2013"},{"id":18037,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-psicologia-clinica-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Psicologia Cl\u00ednica - 2013"},{"id":17992,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096,"slug":"comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-comunicacao-social-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":18002,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-contador-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Contador - 2013"},{"id":18015,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-economista-lingua-estrangeiroa-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Economista - 2013"},{"id":18012,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-assessor-area-direito-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Assessor - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":18036,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2013"},{"id":18003,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-contador-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Contador - 2013"},{"id":18014,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-economista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Economista - 2013"},{"id":18013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-area-direito-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":18018,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-engenheiro-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Engenheiro - 2013"},{"id":17995,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096,"slug":"comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-comunicacao-social-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":18017,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-engenheiro-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Engenheiro - 2013"},{"id":17889,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-area-suporte-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2013"},{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17890,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-area-suporte-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17922,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquiteto-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquiteto - 2013"},{"id":17921,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquiteto-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquiteto - 2013"},{"id":17872,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":616186,"hashId":"bb5e0aabf351358c501687885384c5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo em destaque, nas frases do Texto I, refere-se \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida nos colchetes em:<\/p>","resposta":2155815,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cas pessoas tendem a aceitar algumas afirma\u00e7\u00f5es como verdades indiscut\u00edveis e at\u00e9 mesmo a irritar-se quando algu\u00e9m insiste em discuti-las.\u201d (l. 2-4) [as pessoas]","id":2155813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cas pessoas tendem a aceitar algumas afirma\u00e7\u00f5es como verdades indiscut\u00edveis e at\u00e9 mesmo a irritar-se quando algu\u00e9m insiste em discuti-<strong>las<\/strong>.\u201d (l. 2-4) [as pessoas]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cQuestion\u00e1-los, reavali\u00e1-los, neg\u00e1-los, propor mudan\u00e7as \u00e0s vezes radicais tornou-se frequente e inevit\u00e1vel\u201d (l. 21-23) [o pensamento objetivo e a ci\u00eancia]","id":2155814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuestion\u00e1-<strong>los<\/strong>, reavali\u00e1-los, neg\u00e1-los, propor mudan\u00e7as \u00e0s vezes radicais tornou-se frequente e inevit\u00e1vel\u201d (l. 21-23) [o pensamento objetivo e a ci\u00eancia]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201ca vis\u00e3o inovadora veio ganhando terreno e, mais do que isso, conquistando posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas\u201d (l. 31- 32) [processo de fortalecimento da vis\u00e3o inovadora]","id":2155815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca vis\u00e3o inovadora veio ganhando terreno e, mais do que <strong>isso<\/strong>, conquistando posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas\u201d (l. 31- 32) [processo de fortalecimento da vis\u00e3o inovadora]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 que, em muitos casos, n\u00e3o h\u00e1 alternativa sen\u00e3o defend\u00ea-los.\u201d (l. 52-53) [os fatos]","id":2155816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 que, em muitos casos, n\u00e3o h\u00e1 alternativa sen\u00e3o defend\u00ea-<strong>los<\/strong>.\u201d (l. 52-53) [os fatos]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cmas apenas aquelas que de algum modo atendem a suas necessidades e a fazem avan\u00e7ar.\u201d (l. 63-64) [mudan\u00e7as inerentes \u00e0 exist\u00eancia]","id":2155817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmas apenas aquelas que de algum modo atendem a <strong>suas<\/strong> necessidades e a fazem avan\u00e7ar.\u201d (l. 63-64) [mudan\u00e7as inerentes \u00e0 exist\u00eancia]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IDial\u00e9tica da mudan\u00e7a1 ____ Certamente porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil compreender cer-tas quest\u00f5es, as pessoas tendem a aceitar algumasafirma\u00e7\u00f5es como verdades indiscut\u00edveis e at\u00e9 mes-mo a irritar-se quando algu\u00e9m insiste em discuti-las.5 \u00c9 natural que isso aconte\u00e7a, quando mais n\u00e3o sejaporque as certezas nos d\u00e3o seguran\u00e7a e tranquilida-de. P\u00f4-las em quest\u00e3o equivale a tirar o ch\u00e3o de sobnossos p\u00e9s. N\u00e3o necessito dizer que, para mim, n\u00e3oh\u00e1 verdades indiscut\u00edveis, embora acredite em deter-10 minados valores e princ\u00edpios que me parecem consis-tentes. De fato, \u00e9 muito dif\u00edcil, sen\u00e3o imposs\u00edvel, viversem nenhuma certeza, sem valor algum.No passado distante, quando os valores religio-sos se impunham \u00e0 quase totalidade das pessoas,15 poucos eram os que questionavam, mesmo porque,dependendo da ocasi\u00e3o, pagavam com a vida seu in-conformismo. Com o desenvolvimento do pensamento objetivoe da ci\u00eancia, aquelas certezas inquestion\u00e1veis pas-20 saram a segundo plano, dando lugar a um novo modode lidar com as certezas e os valores. Question\u00e1-los,reavali\u00e1-los, neg\u00e1-los, propor mudan\u00e7as \u00e0s vezesradicais tornou-se frequente e inevit\u00e1vel, dando-sein\u00edcio a uma nova \u00e9poca da sociedade humana. In-25 troduziram-se as ideias n\u00e3o s\u00f3 de evolu\u00e7\u00e3o como derevolu\u00e7\u00e3o.Naturalmente, essas mudan\u00e7as n\u00e3o se deramdo dia para a noite, nem tampouco se impuseram \u00e0maioria da sociedade. O que ocorreu de fato foi um30 processo dif\u00edcil e conflituado em que, pouco a pou-co, a vis\u00e3o inovadora veio ganhando terreno e, maisdo que isso, conquistando posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, oque tornou poss\u00edvel influir na forma\u00e7\u00e3o de novas ge-ra\u00e7\u00f5es, menos resistentes a vis\u00f5es questionadoras.35 ___ A certa altura desse processo, os defensores dasmudan\u00e7as acreditavam-se senhores de novas verda-des, mais consistentes porque eram fundadas no co-nhecimento objetivo das leis que governam o mundomaterial e social. Mas esse conhecimento era ainda40 prec\u00e1rio e limitado.In\u00fameras descobertas reafirmam a tese de que amudan\u00e7a \u00e9 inerente \u00e0 realidade tanto material quantoespiritual, e que, portanto, o conceito de imutabilida-de \u00e9 destitu\u00eddo de fundamento.45 ___ Ocorre, por\u00e9m, que essa certeza pode induzir aoutros erros: o de achar que quem defende determi-nados valores estabelecidos est\u00e1 indiscutivelmenteerrado. Em outras palavras, bastaria apresentar-secomo inovador para estar certo. Ser\u00e1 isso verdade?50 Os fatos demonstram que tanto pode ser como n\u00e3o.Mas tamb\u00e9m pode estar errado quem defendeos valores consagrados e aceitos. S\u00f3 que, em mui-tos casos, n\u00e3o h\u00e1 alternativa sen\u00e3o defend\u00ea-los. Esabem por qu\u00ea? Pela simples raz\u00e3o de que toda so-55 ciedade \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, conservadora, uma vez que,sem princ\u00edpios e valores estabelecidos, seria impos-s\u00edvel o conv\u00edvio social. Uma comunidade cujos princ\u00ed-pios e normas mudassem a cada dia seria ca\u00f3tica e,por isso mesmo, invi\u00e1vel.60 ___ Por outro lado, como a vida muda e a mudan\u00e7a \u00e9inerente \u00e0 exist\u00eancia, impedir a mudan\u00e7a \u00e9 imposs\u00ed-vel. Da\u00ed resulta que a sociedade termina por aceitar asmudan\u00e7as, mas apenas aquelas que de algum modoatendem a suas necessidades e a fazem avan\u00e7ar.GULLAR, Ferreira. Dial\u00e9tica da mudan\u00e7a. Folha de S\u00e3o Paulo, 6 maio 2012, p. E10.","id":295957,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 7em;\"><strong>Dial\u00e9tica da mudan\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Certamente porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil compreender cer-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tas quest\u00f5es, as pessoas tendem a aceitar algumas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">afirma\u00e7\u00f5es como verdades indiscut\u00edveis e at\u00e9 mes-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mo a irritar-se quando algu\u00e9m insiste em discuti-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>\u00c9 natural que isso aconte\u00e7a, quando mais n\u00e3o seja<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">porque as certezas nos d\u00e3o seguran\u00e7a e tranquilida-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de. P\u00f4-las em quest\u00e3o equivale a tirar o ch\u00e3o de sob<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nossos p\u00e9s. N\u00e3o necessito dizer que, para mim, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">h\u00e1 verdades indiscut\u00edveis, embora acredite em deter-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>minados valores e princ\u00edpios que me parecem consis-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tentes. De fato, \u00e9 muito dif\u00edcil, sen\u00e3o imposs\u00edvel, viver<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sem nenhuma certeza, sem valor algum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No passado distante, quando os valores religio-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sos se impunham \u00e0 quase totalidade das pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>poucos eram os que questionavam, mesmo porque,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dependendo da ocasi\u00e3o, pagavam com a vida seu in-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">conformismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o desenvolvimento do pensamento objetivo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">e da ci\u00eancia, aquelas certezas inquestion\u00e1veis pas-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>saram a segundo plano, dando lugar a um novo modo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de lidar com as certezas e os valores. Question\u00e1-los,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">reavali\u00e1-los, neg\u00e1-los, propor mudan\u00e7as \u00e0s vezes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">radicais tornou-se frequente e inevit\u00e1vel, dando-se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">in\u00edcio a uma nova \u00e9poca da sociedade humana. In-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>troduziram-se as ideias n\u00e3o s\u00f3 de evolu\u00e7\u00e3o como de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">revolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naturalmente, essas mudan\u00e7as n\u00e3o se deram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">do dia para a noite, nem tampouco se impuseram \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">maioria da sociedade. O que ocorreu de fato foi um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>processo dif\u00edcil e conflituado em que, pouco a pou-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">co, a vis\u00e3o inovadora veio ganhando terreno e, mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">do que isso, conquistando posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que tornou poss\u00edvel influir na forma\u00e7\u00e3o de novas ge-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ra\u00e7\u00f5es, menos resistentes a vis\u00f5es questionadoras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A certa altura desse processo, os defensores das<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mudan\u00e7as acreditavam-se senhores de novas verda-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">des, mais consistentes porque eram fundadas no co-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nhecimento objetivo das leis que governam o mundo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">material e social. Mas esse conhecimento era ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>prec\u00e1rio e limitado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In\u00fameras descobertas reafirmam a tese de que a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mudan\u00e7a \u00e9 inerente \u00e0 realidade tanto material quanto<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">espiritual, e que, portanto, o conceito de imutabilida-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de \u00e9 destitu\u00eddo de fundamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Ocorre, por\u00e9m, que essa certeza pode induzir a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">outros erros: o de achar que quem defende determi-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nados valores estabelecidos est\u00e1 indiscutivelmente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">errado. Em outras palavras, bastaria apresentar-se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">como inovador para estar certo. Ser\u00e1 isso verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>Os fatos demonstram que tanto pode ser como n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas tamb\u00e9m pode estar errado quem defende<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">os valores consagrados e aceitos. S\u00f3 que, em mui-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tos casos, n\u00e3o h\u00e1 alternativa sen\u00e3o defend\u00ea-los. E<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sabem por qu\u00ea? Pela simples raz\u00e3o de que toda so-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>ciedade \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, conservadora, uma vez que,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sem princ\u00edpios e valores estabelecidos, seria impos-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">s\u00edvel o conv\u00edvio social. Uma comunidade cujos princ\u00ed-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pios e normas mudassem a cada dia seria ca\u00f3tica e,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">por isso mesmo, invi\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por outro lado, como a vida muda e a mudan\u00e7a \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">inerente \u00e0 exist\u00eancia, impedir a mudan\u00e7a \u00e9 imposs\u00ed-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">vel. Da\u00ed resulta que a sociedade termina por aceitar as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mudan\u00e7as, mas apenas aquelas que de algum modo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">atendem a suas necessidades e a fazem avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GULLAR, Ferreira. Dial\u00e9tica da mudan\u00e7a. Folha de S\u00e3o Paulo, 6 maio 2012, p. E10.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/616186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a figura abaixo representa a curva ABC de determinada empresa, \u00e9 correto afirmar que os materiais enumerados por I, II e III s\u00e3o itens da classe A. ","provas":[{"id":18909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":656528,"hashId":"3b7daeaa9a71810e6f2eb09c760cda67","enunciado":"<P align=justify>Considerando que a figura abaixo representa a curva ABC de determinada empresa, \u00e9 correto afirmar que os materiais enumerados por I, II e III s\u00e3o itens da classe A.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18909\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":2256747,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2256747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2256746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 104 a 107.","id":304596,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 104 a 107.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/656528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologia Cl\u00ednica","id":5849,"slug":"medico-patologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as principais causas de inaptid\u00e3o tempor\u00e1ria para a doa\u00e7\u00e3o de sangue, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":19006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Hematologista - 2013"},{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"},{"id":19008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"},{"id":19023,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologia Cl\u00ednica","id":5849,"slug":"medico-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Patologista Cl\u00ednico - 2013"},{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658395,"hashId":"b64c58540f759fd8d8ead6b2a93c7f70","enunciado":"<p align=justify>Considerando as principais causas de inaptid\u00e3o tempor\u00e1ria\r\npara a doa\u00e7\u00e3o de sangue, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que:<\/p>","resposta":2261474,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram diagn\u00f3stico de meningite infecciosa \u00e9 de pelo menos 6 meses ap\u00f3s a cura.","id":2261473,"corpo":"<p align=justify>O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram\r\ndiagn\u00f3stico de meningite infecciosa \u00e9 de pelo menos\r\n6 meses ap\u00f3s a cura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram diagn\u00f3stico de dengue \u00e9 de pelo menos 8 semanas ap\u00f3s a cura.","id":2261474,"corpo":"<p align=justify>O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram\r\ndiagn\u00f3stico de dengue \u00e9 de pelo menos 8 semanas ap\u00f3s\r\na cura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o pelo Citomegalov\u00edrus \u00e9 de 3 meses ap\u00f3s desaparecimento dos sintomas.","id":2261475,"corpo":"<p align=justify>O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram\r\ndiagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o pelo Citomegalov\u00edrus \u00e9 de\r\n3 meses ap\u00f3s desaparecimento dos sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram diagn\u00f3stico de gripes ou resfriado \u00e9 de 1 semana ap\u00f3s cessarem os sintomas.","id":2261476,"corpo":"<p align=justify>O tempo de inaptid\u00e3o para pacientes que tiveram\r\ndiagn\u00f3stico de gripes ou resfriado \u00e9 de 1 semana ap\u00f3s\r\ncessarem os sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305016,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s constitu\u00edda, uma associa\u00e7\u00e3o vier a realizar neg\u00f3cios para aumentar seu patrim\u00f4nio, estar\u00e1 caracterizado desvio de finalidade, que acarretar\u00e1 o cancelamento do registro no \u00f3rg\u00e3o competente.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658996,"hashId":"e0dd722a48840eb884df5adeb27afc81","enunciado":"<p align=justify>Se, ap\u00f3s constitu\u00edda, uma associa\u00e7\u00e3o vier a realizar neg\u00f3cios\r\npara aumentar seu patrim\u00f4nio, estar\u00e1 caracterizado desvio de\r\nfinalidade, que acarretar\u00e1 o cancelamento do registro no \u00f3rg\u00e3o\r\ncompetente.<\/p>","resposta":2262840,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2262840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.","id":305176,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","oab":true,"nome":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405877,"slug":"direito-civil-das-associacoes-art-53-ao-61"}],"slug":"direito-civil\/658996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Leitores de tela s\u00e3o softwares utilizados para obter resposta do computador por meio sonoro.","provas":[{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":659593,"hashId":"b4acb755a81337be9f8e8b379065b573","enunciado":"<p align=justify>Leitores de tela s\u00e3o softwares utilizados para obter resposta do\r\ncomputador por meio sonoro.<\/p>","resposta":2264133,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2264134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es web, julgue os itens a seguir.","id":305348,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es web, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/659593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"CSS, DOM, CGI, SVG e XML s\u00e3o exemplos de padr\u00f5es web propostos pela W3C.","provas":[{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":659594,"hashId":"f3aa69ea14200d4410bcab4c8cf6d18a","enunciado":"<p align=justify>CSS, DOM, CGI, SVG e XML s\u00e3o exemplos de padr\u00f5es web\r\npropostos pela W3C.<\/p>","resposta":2264135,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2264136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es web, julgue os itens a seguir.","id":305348,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es web, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/659594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contratos administrativos podem ser alterados, com as devidas justificativas, unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o ou por acordo das partes. Entretanto, o contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, quaisquer acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es de valores que se fizerem nas obras, servi\u00e7os ou compras.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661064,"hashId":"644557bd8c1b496aa95b76fe343ef561","enunciado":"<p align=justify>Os contratos administrativos podem ser alterados, com as\r\ndevidas justificativas, unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o ou\r\npor acordo das partes. Entretanto, o contratado fica obrigado\r\na aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, quaisquer\r\nacr\u00e9scimos ou supress\u00f5es de valores que se fizerem nas obras,\r\nservi\u00e7os ou compras.<\/p>","resposta":2267576,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.","id":305762,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/661064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 ato de Improbidade Administrativa (Lei n.\u00ba 8.429\/92), que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio:","provas":[{"id":19147,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":662465,"hashId":"23504c39b73bae82dbca620fa64e7661","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 ato de Improbidade Administrativa (Lei n.\u00ba 8.429\/92), que\r\ncausa preju\u00edzo ao er\u00e1rio:<\/p>","resposta":2272415,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir ou facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem integrante do patrim\u00f4nio da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes dos Estados, por pre\u00e7o inferior ao de mercado.","id":2272415,"corpo":"<p align=justify>permitir ou facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de\r\nbem integrante do patrim\u00f4nio da administra\u00e7\u00e3o direta,\r\nindireta ou fundacional de qualquer dos Poderes dos Estados,\r\npor pre\u00e7o inferior ao de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizar, em obra ou servi\u00e7o particular, trabalho de servidores p\u00fablicos, empregados ou terceiros contratados pela administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes dos Estados.","id":2272416,"corpo":"<p align=justify>utilizar, em obra ou servi\u00e7o particular, trabalho de servidores\r\np\u00fablicos, empregados ou terceiros contratados\r\npela administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de\r\nqualquer dos Poderes dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.","id":2272417,"corpo":"<p align=justify>receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta\r\nou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia\r\nou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utilizar, em obra ou servi\u00e7o particular, ve\u00edculos e m\u00e1quinas da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes dos Estados.","id":2272418,"corpo":"<p align=justify>utilizar, em obra ou servi\u00e7o particular, ve\u00edculos e m\u00e1quinas\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional\r\nde qualquer dos Poderes dos Estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":2272419,"corpo":"<p align=justify>perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o\r\nou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306092,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 74","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/662465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10447,"slug":"tecnico-1-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213,"slug":"tecnico-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312,"slug":"tecnico-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10448,"slug":"tecnico-1-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Meteorologia","id":10340,"slug":"tecnico-area-meteorologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Mec\u00e2nica de Manuten\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica","id":10339,"slug":"tecnico-area-mecanica-de-manutencao-aeronautica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Mec\u00e2nica de Manuten\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica","id":10449,"slug":"tecnico-1-area-mecanica-de-manutencao-aeronautica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315,"slug":"tecnico-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360,"slug":"tecnico-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","id":10341,"slug":"tecnico-area-refrigeracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10444,"slug":"tecnico-1-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10443,"slug":"tecnico-1-area-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":10445,"slug":"tecnico-1-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10446,"slug":"tecnico-1-area-hidraulica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo que estabelece a Lei n.\u00ba 8.112\/90, considerando que n\u00e3o se operou a prescri\u00e7\u00e3o, a servidor j\u00e1 aposentado, que praticou, na atividade, falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o,","provas":[{"id":19266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10447,"slug":"tecnico-1-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19485,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10447,"slug":"tecnico-1-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-informatica-web-designer-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19286,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213,"slug":"tecnico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312,"slug":"tecnico-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19487,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10448,"slug":"tecnico-1-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Meteorologia","id":10340,"slug":"tecnico-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Meteorologia - 2013"},{"id":19253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312,"slug":"tecnico-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Mec\u00e2nica de Manuten\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica","id":10339,"slug":"tecnico-area-mecanica-de-manutencao-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-mecanica-de-manutencao-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Mec\u00e2nica de Manuten\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Mec\u00e2nica de Manuten\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica","id":10449,"slug":"tecnico-1-area-mecanica-de-manutencao-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-mecanica-de-manutencao-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Mec\u00e2nica de Manuten\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315,"slug":"tecnico-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"},{"id":19274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360,"slug":"tecnico-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19288,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":19255,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2013"},{"id":19267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-informatica-web-designer-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","id":10341,"slug":"tecnico-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19480,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10444,"slug":"tecnico-1-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-eletronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19479,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10443,"slug":"tecnico-1-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":10445,"slug":"tecnico-1-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2013"},{"id":19483,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10446,"slug":"tecnico-1-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-1-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2013"},{"id":19478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":666688,"hashId":"6abca4bb92d0bd8257d9cbbf92b81e82","enunciado":"<p align=justify>Pelo que estabelece a Lei n.\u00ba 8.112\/90, considerando que n\u00e3o\r\nse operou a prescri\u00e7\u00e3o, a servidor j\u00e1 aposentado, que praticou,\r\nna atividade, falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o,<\/p>","resposta":2287282,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o mais poder\u00e1 ser punido em raz\u00e3o de j\u00e1 estar na inatividade do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2287281,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o mais poder\u00e1 ser punido em raz\u00e3o de j\u00e1 estar na inatividade\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ter cassada sua aposentadoria.","id":2287282,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ter cassada sua aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sofrer\u00e1 a pena de revers\u00e3o.","id":2287283,"corpo":"<p align=justify>sofrer\u00e1 a pena de revers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico e, em seguida, ser\u00e1 demitido.","id":2287284,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico e, em seguida, ser\u00e1\r\ndemitido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 criminalmente por fraude na aposentadoria.","id":2287285,"corpo":"<p align=justify>responder\u00e1 criminalmente por fraude na aposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306936,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/666688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia","id":10308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto de elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual (PPA), o conceito de iniciativa \u00e9 definido como as entregas de bens e servi\u00e7os \u00e0 sociedade, resultantes da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e outras a\u00e7\u00f5es institucionais e normativas, bem como do pacto entre entes federados, entre Estado e sociedade e da integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":19275,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia","id":10308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19276,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":667742,"hashId":"e3e8276a51f82de30537e064ab8b69b1","enunciado":"<p align=justify>No contexto de elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual (PPA), o\r\nconceito de iniciativa \u00e9 definido como as entregas de bens e\r\nservi\u00e7os \u00e0 sociedade, resultantes da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias e outras a\u00e7\u00f5es institucionais e normativas, bem\r\ncomo do pacto entre entes federados, entre Estado e sociedade\r\ne da integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":2290113,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2290114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2290113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ordenamento constitucional em vigor no contexto do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":307197,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ordenamento constitucional em vigor no contexto do\r\nor\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PPA 2020-2023","oab":false,"nome":"PPA 2020-2023","pai":424678,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405631,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-2020-2023"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/667742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia","id":10308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as categorias econ\u00f4micas, a receita pode ser classificada em receita origin\u00e1ria e receita derivada.","provas":[{"id":19275,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia","id":10308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19276,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":667747,"hashId":"90e877193c0fc11985f013e6a1fd09bc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as categorias econ\u00f4micas, a receita pode ser\r\nclassificada em receita origin\u00e1ria e receita derivada.<\/p>","resposta":2290124,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2290124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2290123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os itens seguintes.","id":307198,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411882,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quanto-a-origem-ou-procedencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/667747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reserva de conting\u00eancia, que \u00e9 definida na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) e baseada na receita corrente l\u00edquida, n\u00e3o pode ser utilizada para pagamento de restos a pagar que excederem as disponibilidades de caixa ao final do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":19277,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":667844,"hashId":"05a65705f5a2ea337bd2dc4677283e15","enunciado":"<p align=justify>A reserva de conting\u00eancia, que \u00e9 definida na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual (LOA) e baseada na receita corrente l\u00edquida, n\u00e3o pode\r\nser utilizada para pagamento de restos a pagar que excederem\r\nas disponibilidades de caixa ao final do exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":2290317,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2290318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2290317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ordenamento constitucional em vigor no contexto do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":307223,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ordenamento constitucional em vigor no contexto do\r\nor\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/667844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos instrucionais de um treinamento s\u00e3o definidos para estabelecer os conhecimentos, habilidades e\/ou atitudes que precisam ser modificados ou adquiridos por parte dos treinandos.","provas":[{"id":18798,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Neg\u00f3cios - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":652586,"hashId":"8dfd9a50b7f85b6b6b488a68246b98b7","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos instrucionais de um treinamento s\u00e3o definidos\r\npara estabelecer os conhecimentos, habilidades e\/ou atitudes\r\nque precisam ser modificados ou adquiridos por parte dos\r\ntreinandos.<\/p>","resposta":2247238,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2247239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2247238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 57 a 62.","id":303626,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os\r\nitens de 57 a 62.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/652586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coerente com os processos decorrentes da Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 contemplou a elei\u00e7\u00e3o, pelo voto direto e secreto, de todos os integrantes das casas legislativas.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736951,"hashId":"873c1d695f401d1afb8a3c4165818193","enunciado":"Coerente com os processos decorrentes da Revolu\u00e7\u00e3o de 1930,\r\na Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 contemplou a elei\u00e7\u00e3o, pelo voto direto\r\ne secreto, de todos os integrantes das casas legislativas.","resposta":2526696,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a evolu\u00e7\u00e3o constitucional do Brasil, julgue os itens a seguir.","id":321230,"enunciado":"Considerando a evolu\u00e7\u00e3o constitucional do Brasil, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios, regras e postulados","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios, regras e postulados","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405203,"slug":"direito-constitucional-principios-regras-e-postulados"}],"slug":"direito-constitucional\/736951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CLDF abarca t\u00e3o somente as compet\u00eancias das assembleias legislativas estaduais.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736957,"hashId":"d1d159cd3f03518b7f4605357e5d2228","enunciado":"A CLDF abarca t\u00e3o somente as compet\u00eancias das assembleias\r\nlegislativas estaduais.","resposta":2526708,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, o processo legislativo e a quest\u00e3o federativa.","id":321231,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais\r\nsobre a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, o processo legislativo e a\r\nquest\u00e3o federativa.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 32","oab":false,"nome":"Art. 32","pai":409642,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409644,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/736957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao TJDFT julgar o governador do DF nos crimes comuns.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736958,"hashId":"1a41114a16cb613d502afbbb0e564367","enunciado":"Compete ao TJDFT julgar o governador do DF nos crimes\r\ncomuns.","resposta":2526710,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, o processo legislativo e a quest\u00e3o federativa.","id":321231,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais\r\nsobre a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, o processo legislativo e a\r\nquest\u00e3o federativa.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 60","oab":false,"nome":"Art. 60","pai":409672,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409678,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-60"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/736958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cumprimento de condi\u00e7\u00f5es e limites para a concess\u00e3o de ren\u00fancia de receita \u00e9 um postulado da LRF inserido no conceito de gest\u00e3o fiscal respons\u00e1vel.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736998,"hashId":"3a6ca61e06e756b2fba66ee1c1ca4f21","enunciado":"O cumprimento de condi\u00e7\u00f5es e limites para a concess\u00e3o de\r\nren\u00fancia de receita \u00e9 um postulado da LRF inserido no\r\nconceito de gest\u00e3o fiscal respons\u00e1vel.","resposta":2526789,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das normas que regem o direito financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":321243,"enunciado":"A respeito das normas que regem o direito financeiro e\r\nor\u00e7ament\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de receita","pai":411685,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405688,"slug":"direito-financeiro-renuncia-de-receita"}],"slug":"direito-financeiro\/736998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o motorista particular de Pedro, ao ultrapassar sinal vermelho, tenha atropelado Carla, que, em consequ\u00eancia do atropelamento, sofreu ferimentos dos quais decorreram danos materiais. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Pedro","provas":[{"id":19467,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":673521,"hashId":"d498b89f60f75f29cea5c35f1995baec","enunciado":"<p align=justify>Considere que o motorista particular de Pedro, ao ultrapassar sinal\r\nvermelho, tenha atropelado Carla, que, em consequ\u00eancia do\r\natropelamento, sofreu ferimentos dos quais decorreram danos\r\nmateriais. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Pedro<\/p>","resposta":2308655,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responder\u00e1 pelos danos, se comprovada a culpa do motorista.","id":2308655,"corpo":"<p align=justify>responder\u00e1 pelos danos, se comprovada a culpa do motorista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 n\u00e3o responder pelos danos, se provar que o motorista agiu infringindo a lei.","id":2308656,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 n\u00e3o responder pelos danos, se provar que o motorista\r\nagiu infringindo a lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 por culpa presumida, j\u00e1 que o motorista \u00e9 considerado um instrumento seu.","id":2308657,"corpo":"<p align=justify>responder\u00e1 por culpa presumida, j\u00e1 que o motorista \u00e9\r\nconsiderado um instrumento seu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 por culpa in eligendo.","id":2308658,"corpo":"<p align=justify>responder\u00e1 por culpa in eligendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 pelo risco \u00ednsito \u00e0 atividade desempenhada pelo motorista.","id":2308659,"corpo":"<p align=justify>responder\u00e1 pelo risco \u00ednsito \u00e0 atividade desempenhada pelo\r\nmotorista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308322,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/673521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Amparada nos princ\u00edpios do acordo de Basileia, a autoridade supervisora pode exigir que os bancos operem acima do capital m\u00ednimo estabelecido no referido acordo.","provas":[{"id":19608,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2013"},{"id":19609,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":679440,"hashId":"cc7fd29844fa8a3ca196c95c36cc394d","enunciado":"<p align=justify>Amparada nos princ\u00edpios do acordo de Basileia, a autoridade\r\nsupervisora pode exigir que os bancos operem acima do capital\r\nm\u00ednimo estabelecido no referido acordo.<\/p>","resposta":2323989,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2323990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2323989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o prudencial.","id":309817,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o\r\nprudencial.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Principais Opera\u00e7\u00f5es","pai":397757,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404945,"slug":"conhecimentos-bancarios-principais-operacoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/679440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"},{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser um integrante da sociedade, o servidor p\u00fablico deve executar o seu trabalho visando o bem comum, entendido este como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar.","provas":[{"id":19769,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"},{"id":19768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683489,"hashId":"453f148702c0bfa342c5758e17cd6d8f","enunciado":"<p align=justify>Por ser um integrante da sociedade, o servidor p\u00fablico deve\r\nexecutar o seu trabalho visando o bem comum, entendido este\r\ncomo acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar.<\/p>","resposta":2335894,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2335895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2335894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 \u00e9tica no setor p\u00fablico.","id":310756,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 \u00e9tica no setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/683489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de dilig\u00eancia externa, \u00e9 permitida ao servidor a retirada de documentos da pr\u00f3pria reparti\u00e7\u00e3o sem a necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.","provas":[{"id":19768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19769,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683492,"hashId":"8abbadfcd222d110e3f901f040fc0730","enunciado":"<p align=justify>Em caso de dilig\u00eancia externa, \u00e9 permitida ao servidor a\r\nretirada de documentos da pr\u00f3pria reparti\u00e7\u00e3o sem a\r\nnecessidade de autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.<\/p>","resposta":2335901,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2335901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens subsequentes.","id":310757,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz das Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/683492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"},{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lavagem do ferimento reduz, mecanicamente, a quantidade de bact\u00e9rias presentes na ferida por meio do desprendimento de bact\u00e9rias e res\u00edduos necr\u00f3ticos a ela associados.","provas":[{"id":19769,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"},{"id":19768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683582,"hashId":"826f0820a0bc72386ebf72ca51cb4704","enunciado":"<p align=justify>A lavagem do ferimento reduz, mecanicamente, a quantidade\r\nde bact\u00e9rias presentes na ferida por meio do desprendimento de\r\nbact\u00e9rias e res\u00edduos necr\u00f3ticos a ela associados.<\/p>","resposta":2336080,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2336081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2336080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de atendimento ambulatorial, em especial ao manejo de feridas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310782,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de atendimento ambulatorial, em\r\nespecial ao manejo de feridas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/683582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o entendimento dos tribunais superiores a respeito dos crimes contra a pessoa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518399,"hashId":"a1199265c2bbf64136eb58c8407e88a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o entendimento dos tribunais superiores a respeito dos crimes contra a pessoa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5672803,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dada sua natureza, o crime de amea\u00e7a s\u00f3 se configura se o agente tiver amea\u00e7ado explicitamente a v\u00edtima.","id":5672801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada sua natureza, o crime de amea\u00e7a s\u00f3 se configura se o agente tiver amea\u00e7ado explicitamente a v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo o dolo de matar, considera-se a rela\u00e7\u00e3o sexual for\u00e7ada e dirigida \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus da AIDS id\u00f4nea para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de periclita\u00e7\u00e3o contra a vida.","id":5672802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo o dolo de matar, considera-se a rela\u00e7\u00e3o sexual for\u00e7ada e dirigida \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus da AIDS id\u00f4nea para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de periclita\u00e7\u00e3o contra a vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comprovado o animus laedendi na conduta do r\u00e9u e a sua culpa no resultado mais grave, qual seja, a morte da v\u00edtima, ainda que esse resultado seja previs\u00edvel, restar\u00e1 configurado o delito preterdoloso de les\u00e3o corporal seguida de morte.","id":5672803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovado o <em>animus laedendi<\/em> na conduta do r\u00e9u e a sua culpa no resultado mais grave, qual seja, a morte da v\u00edtima, ainda que esse resultado seja previs\u00edvel, restar\u00e1 configurado o delito preterdoloso de les\u00e3o corporal seguida de morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquele que, ao se omitir, provoca, culposamente, a exposi\u00e7\u00e3o de outrem ao perigo, pratica o crime de omiss\u00e3o de socorro.","id":5672804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que, ao se omitir, provoca, culposamente, a exposi\u00e7\u00e3o de outrem ao perigo, pratica o crime de omiss\u00e3o de socorro.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de cal\u00fania, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o r\u00e9u saiba que a imputa\u00e7\u00e3o por ele feita \u00e9 falsa.","id":5672805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de cal\u00fania, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o r\u00e9u saiba que a imputa\u00e7\u00e3o por ele feita \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal Seguida de Morte (com Resultado Morte)","oab":false,"nome":"Les\u00e3o Corporal Seguida de Morte (com Resultado Morte)","pai":406321,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413930,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-seguida-de-morte-com-resultado-morte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades","oab":true,"nome":"Modalidades","pai":406320,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406321,"slug":"direito-penal-modalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es Corporais","oab":true,"nome":"Les\u00f5es Corporais","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406320,"slug":"direito-penal-lesoes-corporais"}],"slug":"direito-penal\/1518399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":16875,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu livro Business Process Change, Paul Harmon, ao discutir modelagem de processos, estabelece tr\u00eas N\u00edveis de An\u00e1lise. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. Determina\u00e7\u00e3o dos requisitos essenciais que definem as atividades internas da empresa e como estas se agrupam para formar os processos de neg\u00f3cios. II. Levantamento das condi\u00e7\u00f5es que determinam como as atividades s\u00e3o iniciadas, bem como a ordem de execu\u00e7\u00e3o destas atividades e os eventos que causam seu encerramento. III. Divis\u00e3o das atividades em pap\u00e9is desempenhados pelos funcion\u00e1rios e componentes de software, bem como as que combinam pessoas e sistemas de software. Assinale:","provas":[{"id":37856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":16875,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1090308,"hashId":"399e7124eebaac3eebc49b33f8c7a29e","enunciado":"<p align=\"justify\">Em seu livro Business Process Change, Paul Harmon, ao discutir\r\nmodelagem de processos, estabelece tr\u00eas N\u00edveis de An\u00e1lise.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Determina\u00e7\u00e3o dos requisitos essenciais que definem as\r\natividades internas da empresa e como estas se agrupam\r\npara formar os processos de neg\u00f3cios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Levantamento das condi\u00e7\u00f5es que determinam como as\r\natividades s\u00e3o iniciadas, bem como a ordem de execu\u00e7\u00e3o\r\ndestas atividades e os eventos que causam seu\r\nencerramento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Divis\u00e3o das atividades em pap\u00e9is desempenhados pelos\r\nfuncion\u00e1rios e componentes de software, bem como as que\r\ncombinam pessoas e sistemas de software.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale:<\/p>","resposta":3848850,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I descreve corretamente um desses n\u00edveis.","id":3848848,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I descreve corretamente um desses\r\nn\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II descreve corretamente um desses n\u00edveis.","id":3848849,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II descreve corretamente um desses\r\nn\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III descreve corretamente um desses n\u00edveis.","id":3848850,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III descreve corretamente um desses\r\nn\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II descrevem corretamente tais n\u00edveis.","id":3848851,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II descrevem corretamente tais\r\nn\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas descrevem corretamente tais n\u00edveis.","id":3848852,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas descrevem corretamente tais n\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1090308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase em que a estrutura comparativa obedece a um modelo mais coloquial.","provas":[{"id":37858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1090473,"hashId":"74196c957e9bbe2e5ffe345a6a34eeac","enunciado":"<p align=justify>Assinale a frase em que a estrutura comparativa obedece a um\r\nmodelo mais coloquial.<\/p>","resposta":3849641,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAdmitir que h\u00e1 guerras justas \u00e9 o mesmo que admitir a exist\u00eancia de injusti\u00e7as justas.\u201d (Carlos D. de Andrade)","id":3849637,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cAdmitir que h\u00e1 guerras justas \u00e9 o mesmo que admitir a\r\nexist\u00eancia de injusti\u00e7as justas.\u201d (<strong>Carlos D. de Andrade<\/strong>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cSeja como o s\u00e2ndalo que perfuma o machado que o corta.\u201d (Buda)","id":3849638,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cSeja como o s\u00e2ndalo que perfuma o machado que o corta.\u201d\r\n(<strong>Buda<\/strong>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA solu\u00e7\u00e3o do governo para um problema \u00e9 geralmente t\u00e3o ruim quanto o problema.\u201d (Milton Friedman)","id":3849639,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cA solu\u00e7\u00e3o do governo para um problema \u00e9 geralmente t\u00e3o\r\nruim quanto o problema.\u201d (<strong>Milton Friedman<\/strong>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cCapitalismo sem fal\u00eancia \u00e9 como o Cristianismo sem inferno.\u201d (Frank Borman)","id":3849640,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cCapitalismo sem fal\u00eancia \u00e9 como o Cristianismo sem\r\ninferno.\u201d (<strong>Frank Borman<\/strong>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cFelicidade \u00e9 tipo um beijo: voc\u00ea deve compartilhar para aproveit\u00e1-lo.\u201d (B. Meltzer)","id":3849641,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cFelicidade \u00e9 tipo um beijo: voc\u00ea deve compartilhar para\r\naproveit\u00e1-lo.\u201d (<strong>B. Meltzer<\/strong>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cNradatremos a tremer, senr\u00e3o os nossos tremrores\u201d, para construir o humor, o autor apelou para uma figura de linguagem denominada","provas":[{"id":37858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1090495,"hashId":"2b2d6bcea1c0ef16aa14316256b70e38","enunciado":"<p align=\"justify\">Na frase \u201c<em>Nradatremos a tremer, senr\u00e3o os nossos tremrores<\/em>\u201d,\r\npara construir o humor, o autor apelou para uma figura de\r\nlinguagem denominada<\/p>","resposta":3849731,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":3849728,"corpo":"<p align=justify>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ant\u00edtese.","id":3849729,"corpo":"<p align=justify>ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paradoxo.","id":3849730,"corpo":"<p align=justify>paradoxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alitera\u00e7\u00e3o.","id":3849731,"corpo":"<p align=justify>alitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anacoluto.","id":3849732,"corpo":"<p align=justify>anacoluto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise Processual","id":10576,"slug":"analista-area-analise-processual"},{"descricao":"Analista - Gest\u00e3o Processual","id":10575,"slug":"analista-gestao-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IT governance mechanisms contribute toward an increased level of overall effective IT governance.","provas":[{"id":19681,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise Processual","id":10576,"slug":"analista-area-analise-processual"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-analise-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise Processual - 2013"},{"id":19680,"cargo":{"descricao":"Analista - Gest\u00e3o Processual","id":10575,"slug":"analista-gestao-processual"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-gestao-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - Gest\u00e3o Processual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":680954,"hashId":"0a792c52c73f44c44c6f9090cca805f9","enunciado":"<p align=justify>IT governance mechanisms contribute toward an increased\r\nlevel of overall effective IT governance.<\/p>","resposta":2328357,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2328357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2328358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":310164,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19680\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/680954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - Gest\u00e3o Processual","id":10575,"slug":"analista-gestao-processual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise Processual","id":10576,"slug":"analista-area-analise-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No regime de c\u00e2mbio flutuante, a expans\u00e3o do sal\u00e1rio nominal n\u00e3o \u00e9 capaz de afetar o produto de equil\u00edbrio da economia.","provas":[{"id":19680,"cargo":{"descricao":"Analista - Gest\u00e3o Processual","id":10575,"slug":"analista-gestao-processual"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-gestao-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - Gest\u00e3o Processual - 2013"},{"id":19681,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise Processual","id":10576,"slug":"analista-area-analise-processual"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-analise-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise Processual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":680973,"hashId":"bfc494ed8ed1efee3185de19868d1c54","enunciado":"<p align=justify>No regime de c\u00e2mbio flutuante, a expans\u00e3o do sal\u00e1rio nominal\r\nn\u00e3o \u00e9 capaz de afetar o produto de equil\u00edbrio da economia.<\/p>","resposta":2328396,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2328395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2328396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos regimes cambiais e seus efeitos sobre a economia.","id":310171,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos regimes cambiais e seus\r\nefeitos sobre a economia.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"}],"slug":"economia-e-financas\/680973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jaques ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa \u201cLuna Ltda.\u201d, que foi julgada procedente. Ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, j\u00e1 na fase de execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, K\u00e1tia, prima de Samir, s\u00f3cio da empresa reclamada, teve uma casa de sua propriedade penhorada. K\u00e1tia ajuizou Embargos de Terceiro, uma vez que nunca foi s\u00f3cia da referida empresa. Em sede de recurso, contra decis\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho competente, o advogado de Jaques pretende interpor Recurso de Revista. Neste caso, o referido Recurso de Revista","provas":[{"id":19775,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":683852,"hashId":"fcf7bd9ea0af5f0616090d7859f3caae","enunciado":"<p align=justify>Jaques ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa\r\n\u201cLuna Ltda.\u201d, que foi julgada procedente. Ap\u00f3s o\r\ntr\u00e2nsito em julgado, j\u00e1 na fase de execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a,\r\nK\u00e1tia, prima de Samir, s\u00f3cio da empresa reclamada, teve\r\numa casa de sua propriedade penhorada. K\u00e1tia ajuizou\r\nEmbargos de Terceiro, uma vez que nunca foi s\u00f3cia da\r\nreferida empresa. Em sede de recurso, contra decis\u00e3o do\r\nTribunal Regional do Trabalho competente, o advogado de\r\nJaques pretende interpor Recurso de Revista. Neste caso,\r\no referido Recurso de Revista<\/p>","resposta":2337147,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel se a decis\u00e3o der ao mesmo dispositivo de lei federal interpreta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe houver dado S\u00famula de Jurisprud\u00eancia Uniforme do Tribunal Superior do Trabalho.","id":2337145,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel se a decis\u00e3o der ao mesmo dispositivo de\r\nlei federal interpreta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe houver\r\ndado S\u00famula de Jurisprud\u00eancia Uniforme do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, por expressa veda\u00e7\u00e3o prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":2337146,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, por expressa\r\nveda\u00e7\u00e3o prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 cab\u00edvel na hip\u00f3tese de ofensa direta e literal de norma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira.","id":2337147,"corpo":"<p align=justify>somente ser\u00e1 cab\u00edvel na hip\u00f3tese de ofensa direta e\r\nliteral de norma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, por expressa veda\u00e7\u00e3o constitucional, devendo a parte interpor Agravo de Peti\u00e7\u00e3o no prazo legal.","id":2337148,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, por expressa\r\nveda\u00e7\u00e3o constitucional, devendo a parte interpor\r\nAgravo de Peti\u00e7\u00e3o no prazo legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, por expressa veda\u00e7\u00e3o constitucional, devendo a parte interpor originariamente Recurso Ordin\u00e1rio no prazo legal.","id":2337149,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, por expressa\r\nveda\u00e7\u00e3o constitucional, devendo a parte interpor originariamente\r\nRecurso Ordin\u00e1rio no prazo legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso de revista","oab":true,"nome":"Recurso de revista","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406853,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-de-revista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/683852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a caricatura, criada por Aur\u00e9lio Figueiredo, para a revista A Com\u00e9dia Social, em 1870, e intitulada \u201cCarro do progresso nacional\u201d, \u00e9 correto afirmar que ela","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"},{"id":19361,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Meteorologia - 2013"},{"id":19299,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19296,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"},{"id":19302,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"},{"id":19373,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-metrologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Metrologia - 2013"},{"id":19290,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19300,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia  de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":19370,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-normalizacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19289,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19237,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19318,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19249,"cargo":{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador -  \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19310,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos - 2013"},{"id":19322,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"},{"id":19323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19327,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade - 2013"},{"id":19247,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19236,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19317,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa  - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas - 2013"},{"id":19320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos - 2013"},{"id":19345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-computacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica-cod-065-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19250,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"},{"id":19316,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19360,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19326,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia - 2013"},{"id":19321,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":665967,"hashId":"28ebe3a138f0db70cbc2e98bfe403e9b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a caricatura, criada por Aur\u00e9lio Figueiredo, para a\r\nrevista A Com\u00e9dia Social, em 1870, e intitulada \u201cCarro do\r\nprogresso nacional\u201d, \u00e9 correto afirmar que ela<\/p>","resposta":2284310,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta uma d\u00favida quanto ao momento hist\u00f3rico do imp\u00e9rio brasileiro.","id":2284306,"corpo":"<p align=justify>apresenta uma d\u00favida quanto ao momento hist\u00f3rico do\r\nimp\u00e9rio brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"levanta uma quest\u00e3o sobre a validade ou n\u00e3o do progresso a qualquer pre\u00e7o.","id":2284307,"corpo":"<p align=justify>levanta uma quest\u00e3o sobre a validade ou n\u00e3o do progresso\r\na qualquer pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prop\u00f5e um di\u00e1logo entre os que defendem e os que contestam o progresso.","id":2284308,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e um di\u00e1logo entre os que defendem e os que contestam\r\no progresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"confirma a ideia de que os velhos, no Imp\u00e9rio, eram indiferentes ao progresso.","id":2284309,"corpo":"<p align=justify>confirma a ideia de que os velhos, no Imp\u00e9rio, eram\r\nindiferentes ao progresso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"formula uma cr\u00edtica \u00e0 ordem estabelecida e n\u00e3o a indiv\u00edduos.","id":2284310,"corpo":"<p align=justify>formula uma cr\u00edtica \u00e0 ordem estabelecida e n\u00e3o a indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306839,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19236\/02.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/665967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os versos do poema reescritos assumem vers\u00e3o correta quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em:","provas":[{"id":19352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos - 2013"},{"id":19326,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia - 2013"},{"id":19247,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19237,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19360,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19310,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa  - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19250,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19317,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas - 2013"},{"id":19249,"cargo":{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador -  \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19236,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos - 2013"},{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19322,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"},{"id":19320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19321,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"},{"id":19318,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-computacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica-cod-065-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19327,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade - 2013"},{"id":19316,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"},{"id":19299,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19290,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19302,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19296,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19370,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-normalizacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19289,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19361,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Meteorologia - 2013"},{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"},{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"},{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"},{"id":19300,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia  de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":19373,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-metrologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Metrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:35:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":665971,"hashId":"9417552f679d715b99c2e423440c693d","enunciado":"<p align=justify>Os versos do poema reescritos assumem vers\u00e3o correta\r\nquanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em:<\/p>","resposta":2284329,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos da pesada, n\u00e3o diga-lhes que lamentamo-nos.\/ Me envie uma not\u00edcia boa.","id":2284326,"corpo":"<p align=justify>Aos da pesada, n\u00e3o diga-lhes que lamentamo-nos.\/ Me\r\nenvie uma not\u00edcia boa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos da pesada, n\u00e3o diga-lhes que nos lamentamos.\/ Me envie uma not\u00edcia boa.","id":2284327,"corpo":"<p align=justify>Aos da pesada, n\u00e3o diga-lhes que nos lamentamos.\/ Me\r\nenvie uma not\u00edcia boa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aos da pesada, n\u00e3o lhes diga que lamentamo-nos.\/ Envie-me uma not\u00edcia boa.","id":2284328,"corpo":"<p align=justify>Aos da pesada, n\u00e3o lhes diga que lamentamo-nos.\/\r\nEnvie-me uma not\u00edcia boa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aos da pesada, n\u00e3o lhes diga que nos lamentamos.\/ Envie-me uma not\u00edcia boa.","id":2284329,"corpo":"<p align=justify>Aos da pesada, n\u00e3o lhes diga que nos lamentamos.\/\r\nEnvie-me uma not\u00edcia boa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aos da pesada, n\u00e3o lhes diga que nos lamentamos.\/ Me envie uma not\u00edcia boa.","id":2284330,"corpo":"<p align=justify>Aos da pesada, n\u00e3o lhes diga que nos lamentamos.\/ Me\r\nenvie uma not\u00edcia boa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306840,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19236\/03.gif><\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/665971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um levantamento estat\u00edstico foi realizado com o objetivo de estimar o percentual populacional (&#960;) de usu\u00e1rios satisfeitos com os servi\u00e7os de transporte p\u00fablico de uma cidade. De um grupo de 400 usu\u00e1rios selecionados por amostragem aleat\u00f3ria simples, 320 se mostraram satisfeitos com esses servi\u00e7os. Considerando que P(|Z|&lt;2) = 0,9545, em que Z representa a distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao intervalo de 95,45% de confian\u00e7a do percentual.","provas":[{"id":19619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:35:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":680127,"hashId":"86c3e937cb3146ab14d9279e9ef1bac3","enunciado":"<p align=justify>Um levantamento estat\u00edstico foi realizado com o objetivo de estimar\r\no percentual populacional (&#960;) de usu\u00e1rios satisfeitos com os\r\nservi\u00e7os de transporte p\u00fablico de uma cidade. De um grupo de\r\n400 usu\u00e1rios selecionados por amostragem aleat\u00f3ria simples,\r\n320 se mostraram satisfeitos com esses servi\u00e7os. Considerando que\r\nP(|Z|&lt;2) = 0,9545, em que Z representa a distribui\u00e7\u00e3o normal\r\npadr\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao intervalo de 95,45% de\r\nconfian\u00e7a do percentual.<\/p>","resposta":2325822,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80% \u00b1 8%","id":2325818,"corpo":"<p align=justify>80% \u00b1 8%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80% \u00b1 10%","id":2325819,"corpo":"<p align=justify>80% \u00b1 10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80% \u00b1 20%","id":2325820,"corpo":"<p align=justify>80% \u00b1 20%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80% \u00b1 2%","id":2325821,"corpo":"<p align=justify>80% \u00b1 2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80% \u00b1 4%","id":2325822,"corpo":"<p align=justify>80% \u00b1 4%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309986,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"}],"slug":"estatistica\/680127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, propriet\u00e1rio da empresa SSSS Ltda., vem a ser acionado judicialmente, com base na Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8429\/92), em fun\u00e7\u00e3o de irregularidades detectadas no contrato firmado com uma Autarquia Federal, onde se verificou ter havido preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos. Com rela\u00e7\u00e3o ao fato narrado, \u00e9 correto afirmar que o propriet\u00e1rio","provas":[{"id":20602,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":20607,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":20605,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":20610,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":20600,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":20619,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":20612,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":20615,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"},{"id":20623,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2013"},{"id":20616,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":20617,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2013"},{"id":20621,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":697714,"hashId":"2f95bc1471830e5e63967076fd81a254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, propriet\u00e1rio da empresa SSSS Ltda., vem a ser acionado judicialmente, com base na Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8429\/92), em fun\u00e7\u00e3o de irregularidades detectadas no contrato firmado com uma Autarquia Federal, onde se verificou ter havido preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos. Com rela\u00e7\u00e3o ao fato narrado, \u00e9 correto afirmar que o propriet\u00e1rio<\/p>","resposta":2380414,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser responsabilizado, uma vez que a Lei n\u00ba 8429\/92, n\u00e3o se refere a pessoas que n\u00e3o sejam servidores p\u00fablicos.","id":2380411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser responsabilizado, uma vez que a Lei n\u00ba 8429\/92, n\u00e3o se refere a pessoas que n\u00e3o sejam servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado, uma vez que a Lei n\u00ba 8429\/92, autoriza esta hip\u00f3tese, desde que conclu\u00eddo o inqu\u00e9rito policial.","id":2380412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser responsabilizado, uma vez que a Lei n\u00ba 8429\/92, autoriza esta hip\u00f3tese, desde que conclu\u00eddo o inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado, por\u00e9m esta a\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na esfera judicial, somente na esfera administrativa, isto \u00e9 no \u00e2mbito da Autarquia Federal.","id":2380413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser responsabilizado, por\u00e9m esta a\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na esfera judicial, somente na esfera administrativa, isto \u00e9 no \u00e2mbito da Autarquia Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado, uma vez que a Lei n\u00ba 8429\/92, tamb\u00e9m se refere a pessoas que n\u00e3o sejam servidores p\u00fablicos.","id":2380414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser responsabilizado, uma vez que a Lei n\u00ba 8429\/92, tamb\u00e9m se refere a pessoas que n\u00e3o sejam servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado, por\u00e9m esta a\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na esfera judicial, somente na Corte de Contas.","id":2380415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser responsabilizado, por\u00e9m esta a\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na esfera judicial, somente na Corte de Contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":408431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408434,"slug":"direito-administrativo-sujeito-ativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/697714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda de recursos adicionais, nos termos da Lei n\u00ba 8212\/91, sendo fixada pelo seguinte instrumento legal:","provas":[{"id":20600,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":20602,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":20607,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":20605,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":20619,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":20615,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"},{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":20616,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":20621,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2013"},{"id":20623,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2013"},{"id":20617,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2013"},{"id":20612,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":20610,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":697727,"hashId":"419a2232ae0eed3ca4820e42dc5ba6b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda de recursos adicionais, nos termos da Lei n\u00ba 8212\/91, sendo fixada pelo seguinte instrumento legal:<\/p>","resposta":2380480,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medida Provis\u00f3ria.","id":2380476,"corpo":"<p>Medida Provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei Complementar.","id":2380477,"corpo":"<p>Lei Complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decreto Legislativo.","id":2380478,"corpo":"<p>Decreto Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria.","id":2380479,"corpo":"<p>Portaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":2380480,"corpo":"<p>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/697727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o CPP, qualquer pessoa do povo, ao tomar conhecimento da pr\u00e1tica de atos delituosos, dever\u00e1 comunic\u00e1-los \u00e0 autoridade policial, seja verbalmente, seja por via formal.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737075,"hashId":"891049eb3a29b2c2f7957f971f722271","enunciado":"De acordo com o CPP, qualquer pessoa do povo, ao tomar\r\nconhecimento da pr\u00e1tica de atos delituosos, dever\u00e1\r\ncomunic\u00e1-los \u00e0 autoridade policial, seja verbalmente, seja por\r\nvia formal.","resposta":2526944,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas referentes ao inqu\u00e9rito policial, julgue os itens a seguir.","id":321272,"enunciado":"Considerando as normas referentes ao inqu\u00e9rito policial, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 126","ordem":125},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/737075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O juiz deve indeferir, com base no argumento exposto pela PPAE, a penhora dos lucros que lhe seriam cab\u00edveis em raz\u00e3o de ela ser s\u00f3cia da PPM Material El\u00e9trico Ltda.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737122,"hashId":"a4dd5428891d80e455a27aed6e34ae39","enunciado":"O juiz deve indeferir, com base no argumento exposto pela\r\nPPAE, a penhora dos lucros que lhe seriam cab\u00edveis em raz\u00e3o\r\nde ela ser s\u00f3cia da PPM Material El\u00e9trico Ltda.","resposta":2527037,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2527038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2527037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O DF prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, fundada em cr\u00e9dito fiscal, contra a empresa Pedro e Paulo Artigos Esportivos Ltda. (PPAE). Pedro detinha 80% das quotas sociais e Paulo, s\u00f3cio-gerente, 20%. N\u00e3o encontrados bens suficientes da sociedade para a garantia do d\u00e9bito, o DF pediu a penhora de bens de Paulo, fundado no fato de que, na qualidade de s\u00f3cio-gerente, ele n\u00e3o recolhera o valor do tributo que estava sendo cobrado da PPAE. Deferida a penhora, n\u00e3o foram encontrados bens de Paulo, sendo, ent\u00e3o, pedida a penhora de bens de Pedro, com fundamento no fato de ele ser o s\u00f3cio majorit\u00e1rio. O DF pediu, ainda, a penhora de lucros apurados e que seriam cab\u00edveis \u00e0 PPAE em raz\u00e3o de ela ser s\u00f3cia da PPM Material El\u00e9trico Ltda. Contra tal pedido, a PPAE apresentou impugna\u00e7\u00e3o, sustentando que, embora tivesse sido apurado lucro no balan\u00e7o anual, a sociedade, antes mesmo de citada na execu\u00e7\u00e3o, decidira reinvestir os lucros na pr\u00f3pria atividade, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o seria cab\u00edvel a penhora requerida. Este \u00faltimo fato foi devidamente provado. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens subsecutivos.","id":321291,"enunciado":"<P>O DF prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, fundada em cr\u00e9dito fiscal, contra a empresa Pedro e Paulo Artigos Esportivos Ltda. (PPAE). Pedro detinha 80% das quotas sociais e Paulo, s\u00f3cio-gerente, 20%. N\u00e3o encontrados bens suficientes da sociedade para a garantia do d\u00e9bito, o DF pediu a penhora de bens de Paulo, fundado no fato de que, na qualidade de s\u00f3cio-gerente, ele n\u00e3o recolhera o valor do tributo que estava sendo cobrado da PPAE. Deferida a penhora, n\u00e3o foram encontrados bens de Paulo, sendo, ent\u00e3o, pedida a penhora de bens de Pedro, com fundamento no fato de ele ser o s\u00f3cio majorit\u00e1rio. O DF pediu, ainda, a penhora de lucros apurados e que seriam cab\u00edveis \u00e0 PPAE em raz\u00e3o de ela ser s\u00f3cia da PPM Material El\u00e9trico Ltda. Contra tal pedido, a PPAE apresentou impugna\u00e7\u00e3o, sustentando que, embora tivesse sido apurado lucro no balan\u00e7o anual, a sociedade, antes mesmo de citada na execu\u00e7\u00e3o, decidira reinvestir os lucros na pr\u00f3pria atividade, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o seria cab\u00edvel a penhora requerida. Este \u00faltimo fato foi devidamente provado. <\/P>\r\n<P>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":172,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 174","ordem":172},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PROCEDIMENTOS ESPECIAIS","oab":true,"nome":"PROCEDIMENTOS ESPECIAIS","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3857,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/737122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a CLT, a mudan\u00e7a na propriedade da empresa n\u00e3o afetar\u00e1 os contratos de trabalho, no entanto, em caso de fal\u00eancia, n\u00e3o se aplicar\u00e1 tal regra, porque a compra de empresa falida n\u00e3o obriga o arrematante nas obriga\u00e7\u00f5es do devedor. Assim, se determinada empresa alienar seus ativos em virtude de processo de fal\u00eancia, sendo o arrematante primo do s\u00f3cio da sociedade falida, n\u00e3o haver\u00e1 sucess\u00e3o do arrematante nas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do devedor.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737136,"hashId":"180275ebb1a5642a174a91b1ae1248f3","enunciado":"Conforme a CLT, a mudan\u00e7a na propriedade da empresa n\u00e3o\r\nafetar\u00e1 os contratos de trabalho, no entanto, em caso de\r\nfal\u00eancia, n\u00e3o se aplicar\u00e1 tal regra, porque a compra de empresa\r\nfalida n\u00e3o obriga o arrematante nas obriga\u00e7\u00f5es do devedor.\r\nAssim, se determinada empresa alienar seus ativos em virtude\r\nde processo de fal\u00eancia, sendo o arrematante primo do s\u00f3cio da\r\nsociedade falida, n\u00e3o haver\u00e1 sucess\u00e3o do arrematante nas\r\nobriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do devedor.","resposta":2527066,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2527066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2527065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, com base na legisla\u00e7\u00e3o e no entendimento jurisprudencial dominante do TST.","id":321294,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, com base na legisla\u00e7\u00e3o e no entendimento\r\njurisprudencial dominante do TST.","rotulo":183,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 183 a 188","ordem":183},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/737136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional descrita na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica privilegia a dimens\u00e3o do coletivismo.","provas":[{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":994567,"hashId":"f8775255a37e23408e634c0b1d213c43","enunciado":"A cultura organizacional descrita na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nprivilegia a dimens\u00e3o do coletivismo.","resposta":3473081,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3473082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3473081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi reconhecida por apresentar, como tra\u00e7os de sua cultura organizacional, a integra\u00e7\u00e3o dos colaboradores, o fomento \u00e0 competitividade e a diferencia\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is vivenciados na organiza\u00e7\u00e3o, buscando desafios e entendendo que novos colaboradores levam algum tempo para se sentirem confort\u00e1veis no ambiente. Acerca dos aspectos da cultura organizacional referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens seguintes.","id":368600,"enunciado":"<p>Determinada organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi reconhecida por\r\napresentar, como tra\u00e7os de sua cultura organizacional, a integra\u00e7\u00e3o\r\ndos colaboradores, o fomento \u00e0 competitividade e a diferencia\u00e7\u00e3o\r\ndos pap\u00e9is vivenciados na organiza\u00e7\u00e3o, buscando desafios e\r\nentendendo que novos colaboradores levam algum tempo para se\r\nsentirem confort\u00e1veis no ambiente.\r\n<\/p><p>Acerca dos aspectos da cultura organizacional referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/994567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um Plano de Contas em graus permite agrupar os elementos patrimoniais em n\u00edveis, de acordo com o grau de detalhamento. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":752170,"hashId":"518069daec91aec5c5b53040745ef97c","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de um Plano de Contas em graus permite\r\nagrupar os elementos patrimoniais em n\u00edveis, de acordo com\r\no grau de detalhamento. Quanto a esse assunto, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2591112,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contas anal\u00edticas representam os elementos patrimoniais em seu maior grau de detalhamento.","id":2591112,"corpo":"As contas anal\u00edticas representam os elementos\r\npatrimoniais em seu maior grau de detalhamento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O saldo das contas anal\u00edticas \u00e9 obtido pelo somat\u00f3rio das contas sint\u00e9ticas.","id":2591113,"corpo":"O saldo das contas anal\u00edticas \u00e9 obtido pelo somat\u00f3rio\r\ndas contas sint\u00e9ticas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Plano de Contas, os grupos Ativo, Passivo, Despesas e Receitas referem-se ao \u00faltimo grau de detalhamento das contas.","id":2591114,"corpo":"No Plano de Contas, os grupos Ativo, Passivo,\r\nDespesas e Receitas referem-se ao \u00faltimo grau de\r\ndetalhamento das contas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As contas \u201cCaixa\u201d e \u201cBancos conta Movimento\u201d correspondem a um grau de detalhamento menor que a conta \u201cDisponibilidades\u201d.","id":2591115,"corpo":"As contas \u201cCaixa\u201d e \u201cBancos conta Movimento\u201d\r\ncorrespondem a um grau de detalhamento menor que\r\na conta \u201cDisponibilidades\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento do fato cont\u00e1bil ocorre sempre em uma conta sint\u00e9tica.","id":2591116,"corpo":"O lan\u00e7amento do fato cont\u00e1bil ocorre sempre em\r\numa conta sint\u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323627,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas","oab":false,"nome":"Plano de Contas","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4342,"slug":"contabilidade-geral-plano-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/752170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o correta dos comandos Linux com suas fun\u00e7\u00f5es e\/ou resultados est\u00e1 expressa em","provas":[{"id":17254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":602290,"hashId":"01c31c694ad847e2f901df9d4e25a288","enunciado":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o correta dos comandos Linux com suas fun\u00e7\u00f5es e\/ou resultados est\u00e1 expressa em<\/p>","resposta":2115410,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2115409,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17254\/14.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":2115410,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17254\/15.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":2115411,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17254\/16.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":2115412,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17254\/17.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":2115413,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17254\/18.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293074,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/602290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601,"slug":"analista-de-marketing"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":9608,"slug":"engenheiro-de-seguranca"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao investigar a concep\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, um engenheiro deparou com as seguintes condi\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o: I. As degrada\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria org\u00e2nica de origem animal por bact\u00e9rias anaer\u00f3bias. II. As degrada\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria org\u00e2nica de origem vegetal e do carv\u00e3o por temperatura e press\u00e3o elevadas. III. A altera\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica dos hidrocarbonetos l\u00edquidos. S\u00e3o processos naturais de forma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural o que consta em","provas":[{"id":17363,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601,"slug":"analista-de-marketing"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Analista de Marketing - 2013"},{"id":17387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":9608,"slug":"engenheiro-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"},{"id":17365,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":605124,"hashId":"7dfa91e58e174307d588f75f7dabe425","enunciado":"<p align=justify>Ao investigar a concep\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, um engenheiro deparou com as seguintes condi\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o:<\/p>\r\nI. As degrada\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria org\u00e2nica de origem animal por bact\u00e9rias anaer\u00f3bias.<\/p>\r\nII. As degrada\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria org\u00e2nica de origem vegetal e do carv\u00e3o por temperatura e press\u00e3o elevadas.<\/p>\r\nIII. A altera\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica dos hidrocarbonetos l\u00edquidos.<\/p>\r\nS\u00e3o processos naturais de forma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural o que consta em<\/p>","resposta":2123984,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2123982,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2123983,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2123984,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2123985,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2123986,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293626,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/605124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queimadura ou eritema solar constitui uma rea\u00e7\u00e3o aguda comum quando de exposi\u00e7\u00e3o intensa e desprotegida \u00e0 luz solar que pode acometer trabalhadores em atividades a c\u00e9u aberto.Al\u00e9m desse quadro cl\u00ednico, a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta no trabalho pode provocar:","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:48:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848664,"hashId":"7c8f093f9306614ebb4e15a9ee7b66af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A queimadura ou eritema solar constitui uma rea\u00e7\u00e3o aguda comum quando de exposi\u00e7\u00e3o intensa e desprotegida \u00e0 luz solar que pode acometer trabalhadores em atividades a c\u00e9u aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m desse quadro cl\u00ednico, a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta no trabalho pode provocar:<\/p>","resposta":7105593,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaiconiose.","id":7105592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaiconiose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ceratose act\u00ednica.","id":7105593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceratose act\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Radiodermatites.","id":7105594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiodermatites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Frostbite.","id":7105595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frostbite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 55","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a explica\u00e7\u00e3o entre colchetes para o termo destacado est\u00e1 CORRETA.","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:48:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848727,"hashId":"4387186457fbc64a3be77980018ccc47","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a explica\u00e7\u00e3o entre colchetes para o termo destacado est\u00e1 <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7105894,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o pol\u00edtica [...] [VEROSS\u00cdMEIS]","id":7105891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u00e0s mais<strong><u> ins\u00f3litas<\/u><\/strong> (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o pol\u00edtica [...] [VEROSS\u00cdMEIS]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEscolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos\u201d [...] \u2013 [PREFERIR]","id":7105892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEscolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, <strong><u>cotejar<\/u><\/strong> usos\u201d [...] \u2013 [PREFERIR]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[...] \u201cfundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada\u201d [...] [CONJECTURA]","id":7105893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u201cfundamentado numa <strong><u>dicotomia<\/u><\/strong> t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada\u201d [...] [CONJECTURA]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[...] \u201cos pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim\u201d [...] [VEST\u00cdGIOS]","id":7105894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u201cos pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam <strong><u>resqu\u00edcios<\/u><\/strong> da flex\u00e3o de caso do latim\u201d [...] [VEST\u00cdGIOS]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. O que se revela quando se diz A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. (CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) ","id":469536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21<\/strong> a <strong>30<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que se revela quando se diz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em  Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1848727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m o fragmento que melhor sintetiza uma das ideias essenciais do texto, presente no t\u00edtulo do artigo.","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848718,"hashId":"83572fe3ae9ec4b6520e13b0e74ff4f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o fragmento que melhor sintetiza uma das ideias essenciais do texto, presente no t\u00edtulo do artigo.<\/p>","resposta":7105850,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo [...].\u201d","id":7105847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo [...].\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas.\u201d","id":7105848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso em latim [...].\u201d","id":7105849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso em latim [...].\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos.\u201d","id":7105850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. O que se revela quando se diz A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. (CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) ","id":469536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21<\/strong> a <strong>30<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que se revela quando se diz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em  Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre responsabiliza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. I. A absolvi\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o penal, por falta de provas ou aus\u00eancia de dolo, n\u00e3o exclui a culpa administrativa e civil do servidor p\u00fablico que pode, assim, ser punido administrativamente e responsabilizado civilmente. II. A responsabiliza\u00e7\u00e3o de que cuida a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a civil, visto que a administrativa decorre da situa\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria e a penal est\u00e1 prevista no respectivo C\u00f3digo, em cap\u00edtulo dedicado aos crimes funcionais. III. Uma mesma conduta do servidor p\u00fablico pode configurar il\u00edcito administrativo e il\u00edcito penal, mas o processo administrativo disciplinar somente se inicia ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo crime, caso tenha restado comprovada a autoria. A partir dessa an\u00e1lise, est\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 17:48:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848854,"hashId":"44db5fa017179181d5863ca69eccc2a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre responsabiliza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A absolvi\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o penal, por falta de provas ou aus\u00eancia de dolo, n\u00e3o exclui a culpa administrativa e civil do servidor p\u00fablico que pode, assim, ser punido administrativamente e responsabilizado civilmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A responsabiliza\u00e7\u00e3o de que cuida a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a civil, visto que a administrativa decorre da situa\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria e a penal est\u00e1 prevista no respectivo C\u00f3digo, em cap\u00edtulo dedicado aos crimes funcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma mesma conduta do servidor p\u00fablico pode configurar il\u00edcito administrativo e il\u00edcito penal, mas o processo administrativo disciplinar somente se inicia ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo crime, caso tenha restado comprovada a autoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas<\/p>","resposta":7106442,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7106442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7106443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7106444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7106445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. O que se revela quando se diz A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. (CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) ","id":469536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21<\/strong> a <strong>30<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que se revela quando se diz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em  Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1848854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clara \u00e9 servidora p\u00fablica da Administra\u00e7\u00e3o direta, tendo sido investida no mandato de Vereadora. Havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, Clara perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo. No entanto, N\u00c3O havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, Clara","provas":[{"id":17330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 18:27:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":604455,"hashId":"35ae5b920bb4cd6a66553e5d0addce71","enunciado":"<p align=justify>Clara \u00e9 servidora p\u00fablica da Administra\u00e7\u00e3o direta, tendo\r\nsido investida no mandato de Vereadora. Havendo compatibilidade\r\nde hor\u00e1rios, Clara perceber\u00e1 as vantagens de seu\r\ncargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo. No\r\nentanto, N\u00c3O havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, Clara<\/p>","resposta":2121541,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 afastada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o direta, ficando obrigatoriamente com a remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":2121540,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 afastada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta, ficando obrigatoriamente com a remunera\u00e7\u00e3o\r\ndo cargo eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 afastada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o direta, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":2121541,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 afastada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exonerada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o direta.","id":2121542,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 exonerada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 exercer o mandato eletivo.","id":2121543,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 exercer o mandato eletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 afastada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o direta, ficando obrigatoriamente com a remunera\u00e7\u00e3o deste cargo.","id":2121544,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 afastada do cargo que det\u00e9m na Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta, ficando obrigatoriamente com a remunera\u00e7\u00e3o\r\ndeste cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293514,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/604455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3rtese","id":15750,"slug":"tecnico-em-ortese"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":18615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2013"},{"id":18616,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2013"},{"id":18621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2013"},{"id":18653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3rtese","id":15750,"slug":"tecnico-em-ortese"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-ortese","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em \u00d3rtese - 2013"},{"id":18655,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 17:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":646571,"hashId":"0d7aef4565a743da1fb832db12859e77","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18614\/03.gif><\/P>","resposta":2232835,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linha 5, o emprego do sinal de dois-pontos depois de\n\u201c\"alarmantes\"\u201d indica a inser\u00e7\u00e3o subsequente de uma\nenumera\u00e7\u00e3o de itens.","id":2232832,"corpo":"<p align=justify>Na linha 5, o emprego do sinal de dois-pontos depois de\n\u201c\"alarmantes\"\u201d indica a inser\u00e7\u00e3o subsequente de uma\nenumera\u00e7\u00e3o de itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de \"\u201cdo\"\u201d em \"mais elevado do que\"\u201d (l.10)\nprejudica a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","id":2232833,"corpo":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o de \"\u201cdo\"\u201d em \"mais elevado do que\"\u201d (l.10)\nprejudica a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afeta-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se\nsubstituir \"\u201cse disponha de\"\u201d (l.12) por estejam\ndispon\u00edveis.","id":2232834,"corpo":"<p align=justify>Afeta-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se\nsubstituir \"\u201cse disponha de\"\u201d (l.12) por <b>estejam\ndispon\u00edveis<\/b>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\"notificado\n\u00e0s autoridades\"\u201d (l.18-19) justifica-se porque \u201c\"notificado\"\u201d\nexige complemento antecedido pela preposi\u00e7\u00e3o \u201c\"a\" e\n\u201c\"autoridades\"\u201d admite artigo definido feminino plural.","id":2232835,"corpo":"<p align=justify>O emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\"notificado\n\u00e0s autoridades\"\u201d (l.18-19) justifica-se porque \u201c\"notificado\"\u201d\nexige complemento antecedido pela preposi\u00e7\u00e3o \u201c\"a\" e\n\u201c\"autoridades\"\u201d admite artigo definido feminino plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em \u201c\"Aproxima-se\"\u201d (l.1), o pronome \u201c\"se\"\u201d indica que o\nsujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 indeterminado.","id":2232836,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c\"Aproxima-se\"\u201d (l.1), o pronome \u201c\"se\"\u201d indica que o\nsujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302279,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/646571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659,"slug":"analista-area-psicologia-organizacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660,"slug":"analista-area-psicologia-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 essencial para o sucesso da gest\u00e3o social a transfer\u00eancia direta das tecnologias gerenciais do setor privado para o setor p\u00fablico, sendo um elemento indispens\u00e1vel para a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659,"slug":"analista-area-psicologia-organizacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660,"slug":"analista-area-psicologia-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 11:42:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610192,"hashId":"ae6b4e60c7610ecbb079c37e78213623","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 essencial para o sucesso da gest\u00e3o social a transfer\u00eancia direta\r\ndas tecnologias gerenciais do setor privado para o setor p\u00fablico,\r\nsendo um elemento indispens\u00e1vel para a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\np\u00fablicas.<\/p>","resposta":2138340,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2138340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao papel dos modelos gerencialistas de gest\u00e3o de pessoas para o processo de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":294673,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao papel dos modelos gerencialistas de gest\u00e3o de pessoas\r\npara o processo de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\np\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"}],"slug":"administracao-publica\/610192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerador trif\u00e1sico com uma tens\u00e3o de linha (UL) no valor de 208 V alimenta uma carga em triangulo. A corrente IF em cada imped\u00e2ncia da carga(Z) \u00e9 de 6 A e o fator de pot\u00eancia \u00e9 de 0,8 em atraso. Calcule \u2013 considerando 3\u200b =1,7 \u2013 a corrente IL na linha.","provas":[{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:55:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":698170,"hashId":"5bafb7bf4b191d7a6b54159f15fe09c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerador trif\u00e1sico com uma tens\u00e3o de linha (<em>U<\/em><sub><em>L<\/em><\/sub>) no valor de 208 V alimenta uma carga em triangulo. A corrente <em>I<\/em><sub><em>F<\/em><\/sub> em cada imped\u00e2ncia da carga(Z) \u00e9 de 6 A e o fator de pot\u00eancia \u00e9 de 0,8 em atraso. Calcule \u2013 considerando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =1,7 \u2013 a corrente <em>I<\/em><sub><em>L<\/em> <\/sub>na linha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/20608\/questao\/698170-20220630074634000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":2381765,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,16 A.","id":2381761,"corpo":"<p>8,16 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12,75 A.","id":2381762,"corpo":"<p>12,75 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11,25 A.","id":2381763,"corpo":"<p>11,25 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9,48 A.","id":2381764,"corpo":"<p>9,48 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10,2 A.","id":2381765,"corpo":"<p>10,2 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/698170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga trif\u00e1sica constitu\u00edda unicamente por resist\u00eancias est\u00e1 ligada em tri\u00e2ngulo, e as imped\u00e2ncias s\u00e3o: ZAB = 500 ohm, ZBC = 200 ohm e ZCA = 300 ohm. Se ligadas em estrela, as imped\u00e2ncias da carga equivalentes ser\u00e3o","provas":[{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:00:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":698173,"hashId":"25ed72592b5dd1a242a00bca77c1bbd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma carga trif\u00e1sica constitu\u00edda unicamente por resist\u00eancias est\u00e1 ligada em tri\u00e2ngulo, e as imped\u00e2ncias s\u00e3o: ZAB = 500 ohm, ZBC = 200 ohm e ZCA = 300 ohm. Se ligadas em estrela, as imped\u00e2ncias da carga equivalentes ser\u00e3o<\/p>","resposta":2381776,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ZA = 150 ohm, ZB = 100 ohm e ZC = 60 ohm.","id":2381776,"corpo":"<p>ZA = 150 ohm, ZB = 100 ohm e ZC = 60 ohm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ZA = 80 ohm, ZB = 120 ohm e ZC = 100 ohm.","id":2381777,"corpo":"<p>ZA = 80 ohm, ZB = 120 ohm e ZC = 100 ohm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ZA = 10 ohm, ZB = 12 ohm e ZC = 90 ohm.","id":2381778,"corpo":"<p>ZA = 10 ohm, ZB = 12 ohm e ZC = 90 ohm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ZA = 120 ohm, ZB = 100 ohm e ZC = 80 ohm.","id":2381779,"corpo":"<p>ZA = 120 ohm, ZB = 100 ohm e ZC = 80 ohm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ZA = 60 ohm, ZB = 150 ohm e ZC = 120 ohm.","id":2381780,"corpo":"<p>ZA = 60 ohm, ZB = 150 ohm e ZC = 120 ohm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/698173","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os dados 1 HP = 746 W; cos 30o = 0,866, reconhe\u00e7a qual o valor do banco de capacitores de uma instala\u00e7\u00e3o que alimenta um motor de 8 HP, com rendimento de 80%, a fim de elevar o fator de pot\u00eancia de 0,866 para 1,0.","provas":[{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:59:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":698172,"hashId":"3ea23bfe18d66fc7f1b53a802b8fe54e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados 1 HP = 746 W; cos 30<sup>o<\/sup> = 0,866, reconhe\u00e7a qual o valor do banco de capacitores de uma instala\u00e7\u00e3o que alimenta um motor de 8 HP, com rendimento de 80%, a fim de elevar o fator de pot\u00eancia de 0,866 para 1,0.<\/p>","resposta":2381772,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1144 VAr.","id":2381771,"corpo":"<p>1144 VAr.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4307 VAr.","id":2381772,"corpo":"<p>4307 VAr.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3232 VAr.","id":2381773,"corpo":"<p>3232 VAr.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2225 VAr.","id":2381774,"corpo":"<p>2225 VAr.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"530 VAr.","id":2381775,"corpo":"<p>530 VAr.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/698172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel","provas":[{"id":17330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:10:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":604452,"hashId":"382b97e2bae934372717c5f0d7e7d9c0","enunciado":"<p align=justify>Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o\r\nservidor est\u00e1vel<\/p>","resposta":2121529,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 exonerado ad nutum, sem direito a remunera\u00e7\u00e3o.","id":2121525,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 exonerado ad nutum, sem direito a remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigatoriamente exonerado, sendo-lhe garanti do os direitos inerentes ao cargo.","id":2121526,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 obrigatoriamente exonerado, sendo-lhe garanti do\r\nos direitos inerentes ao cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigatoriamente demitido, sendo-lhe garantido os direitos inerentes ao cargo.","id":2121527,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 obrigatoriamente demitido, sendo-lhe garantido\r\nos direitos inerentes ao cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo vedado seu apro veitamento em outro cargo p\u00fablico.","id":2121528,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional\r\nao tempo de servi\u00e7o, sendo vedado seu apro veitamento\r\nem outro cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo p\u00fablico.","id":2121529,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional\r\nao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento\r\nem outro cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293514,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407625,"slug":"direito-constitucional-estabilidade-e-estagio-probatorio"}],"slug":"direito-constitucional\/604452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Saint Goran\u2019s is a private hospital and a public laboratory.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 13:33:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649024,"hashId":"3d6b302da13c3dc4661591ff3b443aa9","enunciado":"<p align=justify>Saint Goran\u2019s is a private hospital and a public laboratory.<\/p>","resposta":2238873,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2238873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302870,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/649024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962,"slug":"tradutor-de-linguagens-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Industrial (Edifica\u00e7\u00f5es)","id":9961,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico deve prestar atendimento de qualidade e com rapidez, a despeito do custo que o servi\u00e7o gere, pois, de acordo com o princ\u00edpio da efici\u00eancia, a devida presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o justifica o aporte de recursos adicionais.","provas":[{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"},{"id":18198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"},{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962,"slug":"tradutor-de-linguagens-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Industrial (Edifica\u00e7\u00f5es)","id":9961,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Industrial (Edifica\u00e7\u00f5es) - 2013"},{"id":18196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"},{"id":18195,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2013"},{"id":18203,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":18204,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":18205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 08:12:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":628718,"hashId":"a15d10aaba72fe8c7e5e0c029d7ef464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve prestar atendimento de qualidade e com rapidez, a despeito do custo que o servi\u00e7o gere, pois, de acordo com o princ\u00edpio da efici\u00eancia, a devida presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o justifica o aporte de recursos adicionais.<\/p>","resposta":2187292,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2187291,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2187292,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos atos administrativos.","id":298600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos atos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/628718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO afirmar que a estrutura","provas":[{"id":34937,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2013-ufu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031647,"hashId":"af5455f53505544ca0d26afd648a6b68","enunciado":"Sobre o desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO afirmar que a estrutura","resposta":3609841,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional \u00e9 o resultado do crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o mais l\u00f3gico e intuitivo, j\u00e1 que se refere \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o de tarefas de acordo com a fun\u00e7\u00e3o organizacional.","id":3609838,"corpo":"funcional \u00e9 o resultado do crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o mais l\u00f3gico e intuitivo, j\u00e1 que se refere \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o de tarefas de acordo com a fun\u00e7\u00e3o organizacional.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divisional agrega as tarefas em unidades semiaut\u00f4nomas segundo o objetivo para o qual concorrem: produtos, mercados ou clientes.","id":3609839,"corpo":"divisional agrega as tarefas em unidades semiaut\u00f4nomas segundo o objetivo para o qual concorrem: produtos, mercados ou clientes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"matricial apresenta-se como um h\u00edbrido que procura conjugar as vantagens da estrutura funcional com o melhor da estrutura divisional. \u00c9 usada para lidar com projetos ou neg\u00f3cios que precisem de equipes multidisciplinares tempor\u00e1rias.","id":3609840,"corpo":"matricial apresenta-se como um h\u00edbrido que procura conjugar as vantagens da estrutura funcional com o melhor da estrutura divisional. \u00c9 usada para lidar com projetos ou neg\u00f3cios que precisem de equipes multidisciplinares tempor\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"matricial apresenta-se como um h\u00edbrido que procura conjugar as vantagens da estrutura em rede com o melhor da estrutura divisional a fim de agregar as atividades em unidades semiaut\u00f4nomas segundo o objetivo para o qual concorrem.","id":3609841,"corpo":"matricial apresenta-se como um h\u00edbrido que procura conjugar as vantagens da estrutura em rede com o melhor da estrutura divisional a fim de agregar as atividades em unidades semiaut\u00f4nomas segundo o objetivo para o qual concorrem.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375043,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425433,"slug":"administracao-geral-desenho-estrutural-das-organizacoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Funcional","oab":false,"nome":"Estrutura Funcional","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425435,"slug":"administracao-geral-estrutura-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/1031647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, a finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. Para que haja comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio ter QUEM se comunique e QUEM receba a comunica\u00e7\u00e3o. No caso da escrita de uma reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre","provas":[{"id":34937,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2013-ufu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031674,"hashId":"18ec877d28a83fbca2e7f8e7af938467","enunciado":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, a finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. Para que haja comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio ter QUEM se comunique e QUEM receba a comunica\u00e7\u00e3o. No caso da escrita de uma reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre","resposta":3609949,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o secret\u00e1rio do Presidente de uma grande empresa privada.","id":3609946,"corpo":"o secret\u00e1rio do Presidente de uma grande empresa privada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Setor respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o de uma grande Organiza\u00e7\u00e3o particular.","id":3609947,"corpo":"o Setor respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o de uma grande Organiza\u00e7\u00e3o particular.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio respons\u00e1vel pelas comunica\u00e7\u00f5es do Pal\u00e1cio.","id":3609948,"corpo":"o Minist\u00e9rio respons\u00e1vel pelas comunica\u00e7\u00f5es do Pal\u00e1cio.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Servi\u00e7o P\u00fablico (este ou aquele Minist\u00e9rio, Secretaria, Departamento, Divis\u00e3o, Servi\u00e7o, Se\u00e7\u00e3o)","id":3609949,"corpo":"o Servi\u00e7o P\u00fablico (este ou aquele Minist\u00e9rio, Secretaria, Departamento, Divis\u00e3o, Servi\u00e7o, Se\u00e7\u00e3o)","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375044,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1031674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos preju\u00edzos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel, ocasi\u00e3o em que o Estado dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o contra o agente p\u00fablico causador do dano, que independer\u00e1 de comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661056,"hashId":"44290ad72961f81d753c313a38cdb94a","enunciado":"<p align=justify>Segundo o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, as pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras\r\nde servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos preju\u00edzos que seus\r\nagentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o\r\ndireito de regresso contra o respons\u00e1vel, ocasi\u00e3o em que o\r\nEstado dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o contra o agente p\u00fablico causador do\r\ndano, que independer\u00e1 de comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa.<\/p>","resposta":2267560,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que se seguem.","id":305760,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/661056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Correios e a TELEBR\u00c1S s\u00e3o duas entidades vinculadas ao MC que fazem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, t\u00eam personalidade jur\u00eddica de direito privado, e, portanto, n\u00e3o se submetem ao controle do TCU.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661067,"hashId":"e9ebb91d4143a135a6d2ece1fdaa738c","enunciado":"<p align=justify>Os Correios e a TELEBR\u00c1S s\u00e3o duas entidades vinculadas ao\r\nMC que fazem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, t\u00eam\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito privado, e, portanto, n\u00e3o se\r\nsubmetem ao controle do TCU.<\/p>","resposta":2267582,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das entidades que comp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da estrutura regimental do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (MC), julgue os itens que se seguem.","id":305763,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das entidades que comp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da\r\nestrutura regimental do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (MC), julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/661067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito p\u00e1trio tem como regra a aplica\u00e7\u00e3o da lei nova aos casos futuros, continuando a norma revogada a reger os casos pendentes.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661082,"hashId":"fd05c4f68869408510eddfb6d75ebc18","enunciado":"<p align=justify>O direito p\u00e1trio tem como regra a aplica\u00e7\u00e3o da lei nova aos\r\ncasos futuros, continuando a norma revogada a reger os casos\r\npendentes.<\/p>","resposta":2267615,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (LINDB), julgue os itens de 91 a 96.","id":305766,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\r\n(LINDB), julgue os itens de 91 a 96.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/661082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma costureira tem quatro carreteis de fitas com, respectivamente, 164 m, 136 m, 112 m e 84 m. Ela precisa cortar essas fitas em peda\u00e7os de mesmo comprimento, sendo cada peda\u00e7o o maior poss\u00edvel. O n\u00famero m\u00e1ximo de peda\u00e7os obtidos e o comprimento, em metros de cada peda\u00e7o, ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662842,"hashId":"15ab29a4e97a1b79c84cccc2e7aa3a7c","enunciado":"<p align=justify>Uma costureira tem quatro carreteis de fitas com, respectivamente,\r\n164 m, 136 m, 112 m e 84 m. Ela precisa cortar\r\nessas fitas em peda\u00e7os de mesmo comprimento, sendo cada\r\npeda\u00e7o o maior poss\u00edvel. O n\u00famero m\u00e1ximo de peda\u00e7os obtidos\r\ne o comprimento, em metros de cada peda\u00e7o, ser\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":2273521,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"124 e 6.","id":2273520,"corpo":"<p align=justify>124 e 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"124 e 4.","id":2273521,"corpo":"<p align=justify>124 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"132 e 4.","id":2273522,"corpo":"<p align=justify>132 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"132 e 6.","id":2273523,"corpo":"<p align=justify>132 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"184 e 8.","id":2273524,"corpo":"<p align=justify>184 e 8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306191,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/662842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SBTVD-T possui como caracter\u00edstica a interatividade e a transmiss\u00e3o digital para dispositivos m\u00f3veis, de forma simult\u00e2nea \u00e0 transmiss\u00e3o fixa, mas fora da faixa de frequ\u00eancia utilizada para a transmiss\u00e3o fixa.","provas":[{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658893,"hashId":"d86fb701340b98f5715200453729111f","enunciado":"<p align=justify>O SBTVD-T possui como caracter\u00edstica a interatividade e a\r\ntransmiss\u00e3o digital para dispositivos m\u00f3veis, de forma\r\nsimult\u00e2nea \u00e0 transmiss\u00e3o fixa, mas fora da faixa de frequ\u00eancia\r\nutilizada para a transmiss\u00e3o fixa.<\/p>","resposta":2262634,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2262634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305150,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prevista a interven\u00e7\u00e3o nas prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es, em regime p\u00fablico ou privado, a fim de assegurar a exist\u00eancia dos servi\u00e7os prestados, por ato da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658895,"hashId":"63d5354f66832b1602d0fbfd9f8e3deb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 prevista a interven\u00e7\u00e3o nas prestadoras de servi\u00e7o de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es, em regime p\u00fablico ou privado, a fim de\r\nassegurar a exist\u00eancia dos servi\u00e7os prestados, por ato da\r\nAg\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2262638,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2262638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2262637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que organizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":305151,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que\r\norganizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inadimplemento contratual volunt\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o enseja repara\u00e7\u00e3o por danos morais ainda que cause frustra\u00e7\u00e3o na real expectativa da parte inocente.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658988,"hashId":"9ad5d080fb26838cd45609361a9e15fa","enunciado":"<p align=justify>O inadimplemento contratual volunt\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o enseja\r\nrepara\u00e7\u00e3o por danos morais ainda que cause frustra\u00e7\u00e3o na real\r\nexpectativa da parte inocente.<\/p>","resposta":2262823,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2262824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2262823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os itens subsequentes.","id":305173,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","oab":true,"nome":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405960,"slug":"direito-civil-da-extincao-do-contrato"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/658988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Violado direito da personalidade, configura-se o dano moral, que \u00e9, no caso, presumido ante a simples les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658995,"hashId":"7cb60d1c92bb2e77ff98f2b3493fe6ea","enunciado":"<p align=justify>Violado direito da personalidade, configura-se o dano moral,\r\nque \u00e9, no caso, presumido ante a simples les\u00e3o ao bem jur\u00eddico\r\ntutelado.<\/p>","resposta":2262837,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2262838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.","id":305176,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","oab":false,"nome":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","pai":405869,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415378,"slug":"direito-civil-conceito-e-teorias-sobre-inicio-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/658995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o da proposta fora do prazo, com modifica\u00e7\u00f5es realizadas pelo oblato, importar\u00e1 nova proposta, ainda que com elas concorde o proponente.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659366,"hashId":"0fd90720db709df8a1dd35af4ed552ad","enunciado":"<p align=justify>A aceita\u00e7\u00e3o da proposta fora do prazo, com modifica\u00e7\u00f5es\r\nrealizadas pelo oblato, importar\u00e1 nova proposta, ainda que com\r\nelas concorde o proponente.<\/p>","resposta":2263679,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos, da transmiss\u00e3o e adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e da responsabilidade civil no \u00e2mbito do C\u00f3digo Civil (CC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305279,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos contratos, da transmiss\u00e3o e adimplemento das\r\nobriga\u00e7\u00f5es e da responsabilidade civil no \u00e2mbito do C\u00f3digo Civil\r\n(CC), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposta","oab":false,"nome":"Proposta","pai":415708,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415709,"slug":"direito-civil-proposta"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o e Lugar dos Contratos (Art. 427 ao 435)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o e Lugar dos Contratos (Art. 427 ao 435)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415708,"slug":"direito-civil-formacao-e-lugar-dos-contratos-art-427-ao-435"}],"slug":"direito-civil\/659366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas cess\u00f5es de cr\u00e9dito a t\u00edtulo oneroso, a lei imp\u00f5e ao cedente a responsabilidade pela solv\u00eancia do devedor.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659369,"hashId":"920010a28d6609d4264ed3e6b77918f1","enunciado":"<p align=justify>Nas cess\u00f5es de cr\u00e9dito a t\u00edtulo oneroso, a lei imp\u00f5e ao cedente\r\na responsabilidade pela solv\u00eancia do devedor.<\/p>","resposta":2263686,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos, da transmiss\u00e3o e adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e da responsabilidade civil no \u00e2mbito do C\u00f3digo Civil (CC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305279,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos contratos, da transmiss\u00e3o e adimplemento das\r\nobriga\u00e7\u00f5es e da responsabilidade civil no \u00e2mbito do C\u00f3digo Civil\r\n(CC), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cess\u00e3o de Cr\u00e9dito (Art. 286 ao 298)","oab":true,"nome":"Cess\u00e3o de Cr\u00e9dito (Art. 286 ao 298)","pai":405924,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405925,"slug":"direito-civil-cessao-de-credito-art-286-ao-298"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/659369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inadimplemento contratual volunt\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o enseja repara\u00e7\u00e3o por danos morais ainda que cause frustra\u00e7\u00e3o na real expectativa da parte inocente.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659371,"hashId":"31a6c59fa05a18a0d79b6ab1ef7a1730","enunciado":"<p align=justify>O inadimplemento contratual volunt\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o enseja\r\nrepara\u00e7\u00e3o por danos morais ainda que cause frustra\u00e7\u00e3o na real\r\nexpectativa da parte inocente.<\/p>","resposta":2263689,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os itens subsequentes.","id":305280,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/659371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 t\u00e9cnica que n\u00e3o consiste na inefic\u00e1cia ou invalidade de neg\u00f3cios jur\u00eddicos celebrados pela empresa, mas na inefic\u00e1cia relativa da pr\u00f3pria pessoa jur\u00eddica frente a credores cujos direitos n\u00e3o s\u00e3o satisfeitos.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659381,"hashId":"773cf46a09180095d50cb260c2ebe143","enunciado":"<p align=justify>A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 t\u00e9cnica que n\u00e3o\r\nconsiste na inefic\u00e1cia ou invalidade de neg\u00f3cios jur\u00eddicos\r\ncelebrados pela empresa, mas na inefic\u00e1cia relativa da pr\u00f3pria\r\npessoa jur\u00eddica frente a credores cujos direitos n\u00e3o s\u00e3o\r\nsatisfeitos.<\/p>","resposta":2263709,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.","id":305283,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Empresarial"],"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"}],"slug":"direito-civil\/659381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SBTVD-T possui como caracter\u00edstica a interatividade e a transmiss\u00e3o digital para dispositivos m\u00f3veis, de forma simult\u00e2nea \u00e0 transmiss\u00e3o fixa, mas fora da faixa de frequ\u00eancia utilizada para a transmiss\u00e3o fixa.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659386,"hashId":"1855d40ac2c465407a06bf362da01ba4","enunciado":"<p align=justify>O SBTVD-T possui como caracter\u00edstica a interatividade e a\r\ntransmiss\u00e3o digital para dispositivos m\u00f3veis, de forma\r\nsimult\u00e2nea \u00e0 transmiss\u00e3o fixa, mas fora da faixa de frequ\u00eancia\r\nutilizada para a transmiss\u00e3o fixa.<\/p>","resposta":2263720,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305284,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 assegurada pela Uni\u00e3o.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659391,"hashId":"7210798e9de9372e1644647af5873c93","enunciado":"<p align=justify>A universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9\r\nassegurada pela Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2263729,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que organizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens de 104 a 108.","id":305285,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que\r\norganizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil,\r\njulgue os itens de 104 a 108.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/659391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LGT autorizou a desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es controladas pela Uni\u00e3o.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659392,"hashId":"6e4327aa7acfa7576213569c5ac2a03f","enunciado":"<p align=justify>A LGT autorizou a desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es controladas pela Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2263731,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que organizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens de 104 a 108.","id":305285,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que\r\norganizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil,\r\njulgue os itens de 104 a 108.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/659392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es constitui o principal instrumento para financiar as metas de universaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659396,"hashId":"576b7f1b80ece43926590604147190fc","enunciado":"<p align=justify>O Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de\r\nTelecomunica\u00e7\u00f5es constitui o principal instrumento para\r\nfinanciar as metas de universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2263740,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As metas de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aprovadas pelo Poder Executivo e s\u00e3o reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305286,"enunciado":"<p align=justify>As metas de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aprovadas pelo Poder Executivo\r\ne s\u00e3o reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito cont\u00e1bil da infla\u00e7\u00e3o no ativo permanente tem como contrapartida um saldo credor de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, que, indiretamente, reconhece o ganho com os passivos monet\u00e1rios.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659954,"hashId":"0ada927fa4e06abbb3d7e30d6252d062","enunciado":"<p align=justify>O efeito cont\u00e1bil da infla\u00e7\u00e3o no ativo permanente tem como\r\ncontrapartida um saldo credor de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, que,\r\nindiretamente, reconhece o ganho com os passivos monet\u00e1rios.<\/p>","resposta":2265066,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas.","id":305446,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes aos efeitos inflacion\u00e1rios sobre\r\no patrim\u00f4nio das empresas.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas","oab":false,"nome":"Efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400784,"slug":"contabilidade-geral-efeitos-inflacionarios-sobre-o-patrimonio-das-empresas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Imobilizado","oab":false,"nome":"Ativo Imobilizado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416882,"slug":"contabilidade-geral-ativo-imobilizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/659954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais indicadores na an\u00e1lise de custo, volume e lucro s\u00e3o a margem de contribui\u00e7\u00e3o e o ponto de equil\u00edbrio, que s\u00e3o formulados a partir dos componentes custo fixo, despesa fixa, custo vari\u00e1vel, despesa vari\u00e1vel e pre\u00e7o de venda.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659966,"hashId":"619a27f2c7ff75070fe07e44a5f6d9f3","enunciado":"<p align=justify>Os principais indicadores na an\u00e1lise de custo, volume e lucro\r\ns\u00e3o a margem de contribui\u00e7\u00e3o e o ponto de equil\u00edbrio, que s\u00e3o\r\nformulados a partir dos componentes custo fixo, despesa fixa,\r\ncusto vari\u00e1vel, despesa vari\u00e1vel e pre\u00e7o de venda.<\/p>","resposta":2265090,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da rela\u00e7\u00e3o custo-volume-lucro.","id":305451,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da rela\u00e7\u00e3o custo-volume-lucro.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/659966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada empresa privada \u00e9 concession\u00e1ria de servi\u00e7o telef\u00f4nico fixo comutado (STFC) prestado no regime p\u00fablico, na modalidade local, em uma localidade com 450 habitantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, essa empresa deve implantar o STFC com acessos individuais nas classes residencial, n\u00e3o residencial e tronco.","provas":[{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660323,"hashId":"631451012230257bca38e88283b30132","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinada empresa privada \u00e9 concession\u00e1ria\r\nde servi\u00e7o telef\u00f4nico fixo comutado (STFC) prestado no\r\nregime p\u00fablico, na modalidade local, em uma localidade com\r\n450 habitantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, essa empresa deve implantar o\r\nSTFC com acessos individuais nas classes residencial, n\u00e3o\r\nresidencial e tronco.<\/p>","resposta":2265894,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Plano Geral de Outorgas de Servi\u00e7o de Telecomunica\u00e7\u00f5es prestado no regime p\u00fablico (PGO) e o Plano Geral de Metas para a Universaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo Comutado prestado no regime p\u00fablico (PGMU), julgue os itens a seguir.","id":305556,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o Plano Geral de Outorgas de Servi\u00e7o de\r\nTelecomunica\u00e7\u00f5es prestado no regime p\u00fablico (PGO) e o\r\nPlano Geral de Metas para a Universaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo\r\nComutado prestado no regime p\u00fablico (PGMU), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44026,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325240,"hashId":"9a760ecfbbf0948804cfe0824f39cd14","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4842570,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode casar o divorciado, enquanto n\u00e3o houver sido homologada ou decidida a partilha dos bens do casal, podendo o ato ser anulado por seu ex-c\u00f4njuge.","id":4842567,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode casar o divorciado, enquanto n\u00e3o houver\r\nsido homologada ou decidida a partilha dos bens do\r\ncasal, podendo o ato ser anulado por seu ex-c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O casamento religioso, que atender \u00e0s exig\u00eancias da lei para a validade do casamento civil, equipara-se a este, desde que registrado no registro pr\u00f3prio, data a partir da qual produzir\u00e1 efeitos.","id":4842568,"corpo":"<p align=justify>O casamento religioso, que atender \u00e0s exig\u00eancias da\r\nlei para a validade do casamento civil, equipara-se a\r\neste, desde que registrado no registro pr\u00f3prio, data a\r\npartir da qual produzir\u00e1 efeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os impedimentos matrimoniais podem ser opostos, at\u00e9 cinco dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos proclamas, por qualquer pessoa capaz.","id":4842569,"corpo":"<p align=justify>Os impedimentos matrimoniais podem ser opostos,\r\nat\u00e9 cinco dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos proclamas, por\r\nqualquer pessoa capaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso a qualquer pessoa, de direito p\u00fablico ou privado, interferir na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia por meio do casamento.","id":4842570,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 defeso a qualquer pessoa, de direito p\u00fablico ou\r\nprivado, interferir na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda\r\npela fam\u00edlia por meio do casamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o casamento realizado por v\u00edcio da vontade, se houve por parte de um dos nubentes, ao consentir, erro essencial quanto \u00e0 pessoa do outro.","id":4842571,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nulo o casamento realizado por v\u00edcio da vontade,\r\nse houve por parte de um dos nubentes, ao consentir,\r\nerro essencial quanto \u00e0 pessoa do outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 64","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos do Casamento","oab":true,"nome":"Efeitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406123,"slug":"direito-civil-efeitos-do-casamento"}],"slug":"direito-civil\/1325240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":8526,"slug":"analista-judiciario-area-clinica-medica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se inferir, com base no texto, que o desconhecimento da lei em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica gera na popula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"},{"id":23302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"},{"id":23304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2013"},{"id":23300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":8526,"slug":"analista-judiciario-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"},{"id":23282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"},{"id":23296,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":782689,"hashId":"40c44d79df54cb6e085a6ed56e959f30","enunciado":"Pode-se inferir, com base no texto, que o desconhecimento\r\nda lei em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica gera na popula\u00e7\u00e3o","resposta":2709645,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constante desconfian\u00e7a no regime democr\u00e1tico.","id":2709643,"corpo":"constante desconfian\u00e7a no regime democr\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insatisfa\u00e7\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o mediante o processo eleitoral.","id":2709644,"corpo":"insatisfa\u00e7\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o mediante o processo eleitoral.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atitudes que demonstram uma conduta n\u00e3o participativa.","id":2709645,"corpo":"atitudes que demonstram uma conduta n\u00e3o participativa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desejo de haver uma efetiva cobran\u00e7a junto aos governos.","id":2709646,"corpo":"desejo de haver uma efetiva cobran\u00e7a junto aos governos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tomadas de decis\u00e3o que propiciam mudan\u00e7as significativas.","id":2709647,"corpo":"tomadas de decis\u00e3o que propiciam mudan\u00e7as significativas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329096,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23282\/8.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra por termos equivalentes, que contribuem para a coes\u00e3o do texto, est\u00e1 correto o indicado em","provas":[{"id":23301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":783692,"hashId":"09565381f23d38285835fb0138f37bb5","enunciado":"Na substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra por termos equivalentes,\r\nque contribuem para a coes\u00e3o do texto, est\u00e1 correto o\r\nindicado em","resposta":2713888,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2026 em que todos t\u00eam o mesmo valor,\u2026\u201d \u2013 regime da igualdade","id":2713888,"corpo":"\u201c\u2026 em <U>que<\/U> todos t\u00eam o mesmo valor,\u2026\u201d \u2013 regime da igualdade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026 ela \u00e9 o regime mais \u00e9tico que existe.\u201d \u2013 regime da igualdade","id":2713889,"corpo":"\u201c\u2026<U> ela<\/U> \u00e9 o regime mais \u00e9tico que existe.\u201d \u2013 regime da igualdade","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026 considerando-as leg\u00edtimas,\u2026\u201d \u2013 leg\u00edtimas","id":2713890,"corpo":"\u201c\u2026 considerando-<U>as<\/U> leg\u00edtimas,\u2026\u201d \u2013 leg\u00edtimas","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026 dessa incapacidade de pensar\u2026\u201d \u2013 grandeza de esp\u00edrito","id":2713891,"corpo":"\u201c\u2026 <U>dessa<\/U> incapacidade de pensar\u2026\u201d \u2013 grandeza de esp\u00edrito","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026 o que desejamos construir.\u201d \u2013 crit\u00e9rios pol\u00edticos","id":2713892,"corpo":"\u201c\u2026 o <U>que<\/U> desejamos construir.\u201d \u2013 crit\u00e9rios pol\u00edticos","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329291,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23301\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/783692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cookies s\u00e3o pequenos arquivos de texto que os sites podem enviar aos navegadores, anexando-os a qualquer conex\u00e3o. A funcionalidade dos cookies est\u00e1 em distinguir usu\u00e1rios e memorizar prefer\u00eancias em acessos posteriores, mas, tamb\u00e9m, podem colocar em risco a privacidade do usu\u00e1rio ao rastrear os sites que foram visitados. O procedimento para excluir os cookies mantendo apenas os que pertencem aos sites adicionados na lista de favoritos, \u00e9 abrir o navegador Internet Explorer 8 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) e","provas":[{"id":23301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":783693,"hashId":"62093ae2122a60b47bd30d4fcce92bf3","enunciado":"Os cookies s\u00e3o pequenos arquivos de texto que os sites\r\npodem enviar aos navegadores, anexando-os a qualquer\r\nconex\u00e3o. A funcionalidade dos cookies est\u00e1 em distinguir\r\nusu\u00e1rios e memorizar prefer\u00eancias em acessos posteriores,\r\nmas, tamb\u00e9m, podem colocar em risco a privacidade do\r\nusu\u00e1rio ao rastrear os sites que foram visitados. O procedimento\r\npara excluir os cookies mantendo apenas os\r\nque pertencem aos sites adicionados na lista de favoritos,\r\n\u00e9 abrir o navegador Internet Explorer 8 (configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o) e","resposta":2713897,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o \/ clicar em Dados \/ clicar em Limpar Cookies \/ clicar em Excluir.","id":2713893,"corpo":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico\r\nde Navega\u00e7\u00e3o \/ clicar em Dados \/ clicar em Limpar\r\nCookies \/ clicar em Excluir.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o ao lado de Cookies \/ clicar em Excluir.","id":2713894,"corpo":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico\r\nde Navega\u00e7\u00e3o \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o ao lado de\r\nCookies \/ clicar em Excluir.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o \/ clicar em Arquivos \/ clicar em Limpar Cookies \/ clicar em Excluir.","id":2713895,"corpo":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico\r\nde Navega\u00e7\u00e3o \/ clicar em Arquivos \/ clicar em Limpar\r\nCookies \/ clicar em Excluir.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o \/ clicar em Arquivos \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o \u201cPreservar dados de sites favoritos\u201d \/ clicar em Excluir.","id":2713896,"corpo":"clicar no bot\u00e3o de seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico\r\nde Navega\u00e7\u00e3o \/ clicar em Arquivos \/ marcar a caixa de\r\nsele\u00e7\u00e3o \u201cPreservar dados de sites favoritos\u201d \/ clicar em\r\nExcluir.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o ao lado de Cookies \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o \u201cPreservar dados de sites favoritos\u201d \/ clicar em Excluir.","id":2713897,"corpo":"clicar no bot\u00e3o seguran\u00e7a \/ clicar em Excluir Hist\u00f3rico de\r\nNavega\u00e7\u00e3o \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o ao lado de\r\nCookies \/ marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o \u201cPreservar dados de\r\nsites favoritos\u201d \/ clicar em Excluir.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329292,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8  a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/783693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos que trabalham em empresas, independentemente de sua especialidade.","provas":[{"id":23303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":783788,"hashId":"c2d20c42db00a2ed215cad33b5423904","enunciado":"Indique a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos\r\nque trabalham em empresas, independentemente\r\nde sua especialidade.","resposta":2714371,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar visando essencialmente \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, conhecendo, para tanto, os processos produtivos e o ambiente de trabalho da empresa.","id":2714368,"corpo":"Atuar visando essencialmente \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0\r\npreven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, conhecendo, para tanto, os processos\r\nprodutivos e o ambiente de trabalho da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover a emiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho, ou outro documento que comprove o evento infortun\u00edstico, sempre que houver acidente ou mol\u00e9stia causada pelo trabalho.","id":2714369,"corpo":"Promover a emiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do\r\nTrabalho, ou outro documento que comprove o evento\r\ninfortun\u00edstico, sempre que houver acidente ou mol\u00e9stia\r\ncausada pelo trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador para determinadas fun\u00e7\u00f5es e\/ou ambientes, indicando sua aloca\u00e7\u00e3o para trabalhos compat\u00edveis com suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, orientando-o, se necess\u00e1rio, no processo de adapta\u00e7\u00e3o.","id":2714370,"corpo":"Avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador para\r\ndeterminadas fun\u00e7\u00f5es e\/ou ambientes, indicando sua\r\naloca\u00e7\u00e3o para trabalhos compat\u00edveis com suas condi\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade, orientando-o, se necess\u00e1rio, no processo\r\nde adapta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Notificar, formalmente, ao empregador quando houver suspeita ou comprova\u00e7\u00e3o de transtornos da sa\u00fade atribu\u00edveis ao trabalho, bem como recomendar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos cab\u00edveis, independentemente da necessidade de afastar o empregado do trabalho.","id":2714371,"corpo":"Notificar, formalmente, ao empregador quando houver\r\nsuspeita ou comprova\u00e7\u00e3o de transtornos da sa\u00fade atribu\u00edveis\r\nao trabalho, bem como recomendar a ado\u00e7\u00e3o\r\ndos procedimentos cab\u00edveis, independentemente da\r\nnecessidade de afastar o empregado do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dar conhecimento aos empregadores, trabalhadores, comiss\u00f5es de sa\u00fade, CIPAS e representantes sindicais, atrav\u00e9s de c\u00f3pias de encaminhamentos, solicita\u00e7\u00f5es e outros documentos, dos riscos existentes no ambiente de trabalho, bem como dos outros informes t\u00e9cnicos de que dispuser, desde que resguardado o sigilo profissional.","id":2714372,"corpo":"Dar conhecimento aos empregadores, trabalhadores,\r\ncomiss\u00f5es de sa\u00fade, CIPAS e representantes sindicais,\r\natrav\u00e9s de c\u00f3pias de encaminhamentos, solicita\u00e7\u00f5es e\r\noutros documentos, dos riscos existentes no ambiente\r\nde trabalho, bem como dos outros informes t\u00e9cnicos\r\nde que dispuser, desde que resguardado o sigilo\r\nprofissional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/783788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento do Supremo Tribunal Federal, a fiscaliza\u00e7\u00e3o exercida pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais repassados, nos termos de conv\u00eanios, aos munic\u00edpios implica usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":18467,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":640214,"hashId":"0cc3461b4e8bd56814ce42d572c130b8","enunciado":"<p align=justify>Conforme entendimento do Supremo Tribunal Federal, a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o exercida pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o\r\nquanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais repassados,\r\nnos termos de conv\u00eanios, aos munic\u00edpios implica usurpa\u00e7\u00e3o de\r\ncompet\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2216652,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2216652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a controle da administra\u00e7\u00e3o, julgue o item a seguir.","id":300967,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a controle da administra\u00e7\u00e3o, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformatio in pejus","oab":true,"nome":"Reformatio in pejus","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408404,"slug":"direito-administrativo-reformatio-in-pejus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":true,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408402,"slug":"direito-administrativo-controle-legislativo-ou-parlamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/640214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito de heran\u00e7a no Brasil \u00e9 garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":18485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":641164,"hashId":"f8e878f49052ff64cc26e0fdad7c3577","enunciado":"<p align=justify>O direito de heran\u00e7a no Brasil \u00e9 garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988.<\/p>","resposta":2218564,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2218565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2218564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens que se seguem.","id":301218,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/641164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa de trinta e cinco anos foi admitida na sala de emerg\u00eancia de um pronto-socorro ap\u00f3s sofrer acidente automobil\u00edstico que resultou em quadro hemorr\u00e1gico devido a m\u00faltiplas fraturas seguido de choque hipovol\u00eamico. Nesse quadro cl\u00ednico, de acordo com as prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem, ser\u00e1 necess\u00e1rio monitorar, de hora em hora,","provas":[{"id":18614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":646637,"hashId":"ce066337ed9a67b5c6b60df8942253d7","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa de trinta e cinco anos foi admitida na sala de\r\nemerg\u00eancia de um pronto-socorro ap\u00f3s sofrer acidente\r\nautomobil\u00edstico que resultou em quadro hemorr\u00e1gico devido a\r\nm\u00faltiplas fraturas seguido de choque hipovol\u00eamico.\r\nNesse quadro cl\u00ednico, de acordo com as prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem,\r\nser\u00e1 necess\u00e1rio monitorar, de hora em hora,<\/p>","resposta":2233165,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquipneia, febre, poli\u00faria, hipotens\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":2233162,"corpo":"<p align=justify>taquipneia, febre, poli\u00faria, hipotens\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de\r\nconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dispneia, hipertens\u00e3o, bradicardia, dis\u00faria e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":2233163,"corpo":"<p align=justify>dispneia, hipertens\u00e3o, bradicardia, dis\u00faria e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel\r\nde consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sudorese, pele p\u00e1lida e fria, hiperglicemia e diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":2233164,"corpo":"<p align=justify>sudorese, pele p\u00e1lida e fria, hiperglicemia e diminui\u00e7\u00e3o do\r\nd\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, taquicardia, taquipneia, hipotens\u00e3o e pele p\u00e1lida ou fria.","id":2233165,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, taquicardia, taquipneia,\r\nhipotens\u00e3o e pele p\u00e1lida ou fria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o, sudorese, dispneia e diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":2233166,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o, sudorese, dispneia e diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito\r\ncard\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302289,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque hipovol\u00eamico","oab":false,"nome":"Choque hipovol\u00eamico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413260,"slug":"enfermagem-choque-hipovolemico"}],"slug":"enfermagem\/646637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580,"slug":"especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580,"slug":"especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649517,"hashId":"423b88d119b3768e8f324a841a8c6470","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa\r\nprivativa da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2239859,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2239859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2239858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional, julgue os itens que se seguem. Considere que a sigla CF, sempre que empregada, refere-se \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":302993,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional, julgue os itens que se\r\nseguem. Considere que a sigla CF, sempre que empregada, refere-se\r\n\u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/649517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jogo em Paris ocorrer\u00e1 no dia 24.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649914,"hashId":"e6a6aafd73346457380fe7af60b1c81d","enunciado":"<p align=justify>O jogo em Paris ocorrer\u00e1 no dia 24.<\/p>","resposta":2240652,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2240653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2240652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303088,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18712\/24.gif><\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/649914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manter arquivos importantes armazenados em diret\u00f3rios fisicamente distintos \u00e9 um h\u00e1bito que garante a recupera\u00e7\u00e3o dos dados em caso de sinistro.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649982,"hashId":"6838d98360232ee3b966b832ee5bd45e","enunciado":"<p align=justify>Manter arquivos importantes armazenados em diret\u00f3rios\r\nfisicamente distintos \u00e9 um h\u00e1bito que garante a recupera\u00e7\u00e3o\r\ndos dados em caso de sinistro.<\/p>","resposta":2240788,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2240789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2240788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.","id":303108,"enunciado":"<p align=justify>Com base em conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/649982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Silas, maior, capaz, ao examinar os autos do inqu\u00e9rito policial no qual figure como investigado pela pr\u00e1tica de estelionato, encontre os documentos originais colhidos pela autoridade, nos quais seja demonstrada a materialidade do delito investigado, e os destrua. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o desse ato, Silas responder\u00e1 pelo crime de supress\u00e3o de documento.","provas":[{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":623308,"hashId":"4e21714c5758b396914a33d3e49148fa","enunciado":"<p align=justify>Considere que Silas, maior, capaz, ao examinar os autos do\r\ninqu\u00e9rito policial no qual figure como investigado pela pr\u00e1tica\r\nde estelionato, encontre os documentos originais colhidos pela\r\nautoridade, nos quais seja demonstrada a materialidade do\r\ndelito investigado, e os destrua. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o desse\r\nato, Silas responder\u00e1 pelo crime de supress\u00e3o de documento.<\/p>","resposta":2174418,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2174419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica.","id":297463,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supress\u00e3o de documento","oab":true,"nome":"Supress\u00e3o de documento","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406427,"slug":"direito-penal-supressao-de-documento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"}],"slug":"direito-penal\/623308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o poder\u00e1 indicar assistente t\u00e9cnico para elaborar parecer, no qual poder\u00e1 ser apresentada conclus\u00e3o diferente da apresentada pela per\u00edcia oficial. Nesse caso, o juiz \u00e9 livre para fundamentar sua decis\u00e3o com base na per\u00edcia oficial ou na particular.","provas":[{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":623321,"hashId":"e137d1528fa8b0a678bc3d91fa461e3d","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o poder\u00e1 indicar assistente t\u00e9cnico para elaborar parecer, no\r\nqual poder\u00e1 ser apresentada conclus\u00e3o diferente da apresentada\r\npela per\u00edcia oficial. Nesse caso, o juiz \u00e9 livre para fundamentar\r\nsua decis\u00e3o com base na per\u00edcia oficial ou na particular.<\/p>","resposta":2174444,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2174445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s den\u00fancia an\u00f4nima, Jo\u00e3o foi preso em flagrante pelo crime de moeda falsa no momento em que fazia uso de notas de cem reais falsificadas. Ele confessou a autoria da falsifica\u00e7\u00e3o, confirmada ap\u00f3s a per\u00edcia. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos espec\u00edficos relativos ao direito processual penal, julgue os itens subsecutivos.","id":297466,"enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s den\u00fancia an\u00f4nima, Jo\u00e3o foi preso em flagrante pelo crime de moeda falsa no momento em que fazia uso de notas de cem reais falsificadas. Ele confessou a autoria da falsifica\u00e7\u00e3o, confirmada ap\u00f3s a per\u00edcia. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos espec\u00edficos relativos ao direito processual penal, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/623321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Museologia","id":15055,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-museologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2013"},{"id":18175,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-zootecnista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Zootecnista - 2013"},{"id":18163,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-programador-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Programador Visual - 2013"},{"id":18162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2013"},{"id":18164,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"},{"id":18160,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-museologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Muse\u00f3logo - 2013"},{"id":18139,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":18140,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Farmac\u00eautico - 2013"},{"id":18141,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"},{"id":18142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2013"},{"id":18145,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Museologia","id":15055,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Museologia - 2013"},{"id":18146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2013"},{"id":18161,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Pedagogo - 2013"},{"id":18108,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"},{"id":18090,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18091,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-arqueologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Arque\u00f3logo - 2013"},{"id":18092,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Assistente Social - 2013"},{"id":18093,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Bi\u00f3logo - 2013"},{"id":18094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2013"},{"id":18106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro El\u00e9trico - 2013"},{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"},{"id":18101,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Enfermeiro - 2013"},{"id":18102,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2013"},{"id":18103,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":623804,"hashId":"87fdb434a911c45fb8ca6c473ea8946b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18088\/56.gif><\/P>","resposta":2175572,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2175573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de estruturas l\u00f3gicas.","id":297551,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito de estruturas l\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","oab":false,"nome":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411071,"slug":"raciocinio-logico-linguagem-da-logica-proposicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/623804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Contabilidade","id":24215,"slug":"nivel-superior-senior-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria por imposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal deve ser recolhida aos cofres p\u00fablicos em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o. As formas de contribui\u00e7\u00e3o dependem de alguns elementos constitutivos. Aponte a forma de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria correta.","provas":[{"id":63486,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Contabilidade","id":24215,"slug":"nivel-superior-senior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-senior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2205270,"hashId":"34d30d0c3a7d3f2acecc887df9b4c92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria por imposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal deve ser recolhida aos cofres p\u00fablicos em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o. As formas de contribui\u00e7\u00e3o dependem de alguns elementos constitutivos. Aponte a forma de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria correta.<\/p>","resposta":8659385,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas ou equiparados devem recolher 11% (onze por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 0,5% (risco leve), 1% (risco m\u00e9dio) ou 2% (risco grave) incidente sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.","id":8659381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas ou equiparados devem recolher 11% (onze por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 0,5% (risco leve), 1% (risco m\u00e9dio) ou 2% (risco grave) incidente sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas f\u00edsicas devem recolher 20% (vinte por cento) sobre o total das receitas recebidas, devidas ou creditadas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 0,5 % (risco leve), 1% (risco m\u00e9dio) ou 1,5% (risco grave) incidente sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.","id":8659382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas f\u00edsicas devem recolher 20% (vinte por cento) sobre o total das receitas recebidas, devidas ou creditadas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 0,5 % (risco leve), 1% (risco m\u00e9dio) ou 1,5% (risco grave) incidente sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As empresas ou equiparados devem recolher 27,5% (vinte e sete e meio por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 2% (risco leve), 2,5% (risco m\u00e9dio) ou 3,5% (risco grave) incidentes sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.","id":8659383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas ou equiparados devem recolher 27,5% (vinte e sete e meio por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 2% (risco leve), 2,5% (risco m\u00e9dio) ou 3,5% (risco grave) incidentes sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os empregados devem recolher 20% (vinte por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es recebidas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas. Tamb\u00e9m devem recolher 1% (risco leve) incidente sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.","id":8659384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empregados devem recolher 20% (vinte por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es recebidas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas. Tamb\u00e9m devem recolher 1% (risco leve) incidente sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As empresas ou equiparados devem recolher 20% (vinte por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 1% (risco leve), 2% (risco m\u00e9dio) ou 3% (risco grave) incidente(s) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.","id":8659385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas ou equiparados devem recolher 20% (vinte por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas, a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhes prestam servi\u00e7os. Tamb\u00e9m devem recolher 1% (risco leve), 2% (risco m\u00e9dio) ou 3% (risco grave) incidente(s) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, decorrente dos riscos ambientais do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2205270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os respons\u00e1veis por facilitar o processo de gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es devem apresentar comprometimento com as pessoas, perfil conservador e indisponibilidade para assumir riscos.","provas":[{"id":18798,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Neg\u00f3cios - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":652597,"hashId":"8d6a3e992be65f60e79a52157b18a1bb","enunciado":"<p align=justify>Os respons\u00e1veis por facilitar o processo de gest\u00e3o de pessoas\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es devem apresentar comprometimento com as\r\npessoas, perfil conservador e indisponibilidade para assumir\r\nriscos.<\/p>","resposta":2247261,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2247261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a recursos humanos e gest\u00e3o de pessoas.","id":303629,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a recursos humanos e gest\u00e3o de\r\npessoas.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/652597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos produtivos, os princ\u00edpios do Just In Time (JIT) produziram mudan\u00e7as radicais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica tradicional da gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o utilizada at\u00e9 as d\u00e9cadas de 60\/70 do s\u00e9culo XX. Dentre as caracter\u00edsticas e fatores adotados no JIT, podem-se citar: I - Produ\u00e7\u00e3o antecipada, considerada como desperd\u00edcio. II - Melhor efici\u00eancia da m\u00e3o de obra dedicando um trabalhador por m\u00e1quina. III - Sistema empurrado de controle da produ\u00e7\u00e3o. IV - Utiliza\u00e7\u00e3o de lotes de produ\u00e7\u00e3o reduzidos. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":18824,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-administrador","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654051,"hashId":"e55c13495468a85e1ea59462241ba1ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos processos produtivos, os princ\u00edpios do Just In Time (JIT) produziram mudan\u00e7as radicais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica tradicional da gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o utilizada at\u00e9 as d\u00e9cadas de 60\/70 do s\u00e9culo XX. Dentre as caracter\u00edsticas e fatores adotados no JIT, podem-se citar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Produ\u00e7\u00e3o antecipada, considerada como desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - Melhor efici\u00eancia da m\u00e3o de obra dedicando um trabalhador por m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - Sistema empurrado de controle da produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV - Utiliza\u00e7\u00e3o de lotes de produ\u00e7\u00e3o reduzidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":2250639,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2250638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2250639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2250640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2250641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2250642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Just-In-Time","oab":false,"nome":"Just-In-Time","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427697,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-just-in-time"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/654051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar um processo de avalia\u00e7\u00e3o, podemos dizer que o sistema em que o avaliador concentra-se em determinar os grandes pontos fortes e fracos de quem est\u00e1 sendo avaliado, apontando comportamentos externos e sem analisar especificamente tra\u00e7os de personalidade, denomina-se m\u00e9todo:","provas":[{"id":18824,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-administrador","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654058,"hashId":"35271a95efb2082baba8186ec723fd1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar um processo de avalia\u00e7\u00e3o, podemos dizer que o sistema em que o avaliador concentra-se em determinar os grandes pontos fortes e fracos de quem est\u00e1 sendo avaliado, apontando comportamentos externos e sem analisar especificamente tra\u00e7os de personalidade, denomina-se m\u00e9todo:<\/p>","resposta":2250677,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparativo.","id":2250673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De incidentes cr\u00edticos.","id":2250674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De incidentes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De escalas gr\u00e1ficas.","id":2250675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De escalas gr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De escolha for\u00e7ada.","id":2250676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De escolha for\u00e7ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"360 graus.","id":2250677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/654058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma empresa adotar um modelo burocr\u00e1tico, dever\u00e1 evitar a promo\u00e7\u00e3o de seus colaboradores com base no m\u00e9rito e privilegiar a indica\u00e7\u00e3o dos colaboradores mais alinhados com a chefia.","provas":[{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654496,"hashId":"389b35aa8a4d758dc5d13f1968fc2854","enunciado":"<p align=justify>Se uma empresa adotar um modelo burocr\u00e1tico, dever\u00e1 evitar\r\na promo\u00e7\u00e3o de seus colaboradores com base no m\u00e9rito e\r\nprivilegiar a indica\u00e7\u00e3o dos colaboradores mais alinhados com\r\na chefia.<\/p>","resposta":2251840,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2251840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2251839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o e do processo administrativo, julgue os itens que se seguem.","id":304080,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o e do processo\r\nadministrativo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/654496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, n\u00e3o compete privativamente ao Senado Federal:","provas":[{"id":40812,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2013-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209357,"hashId":"3726ba0f4ab053bf450cd0bf0f506d10","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, n\u00e3o compete privativamente ao Senado Federal:<\/p>","resposta":4355137,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade e os Ministros de Estado nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.","id":4355136,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade e os\r\nMinistros de Estado nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas ao Congresso Nacional dentro de sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa.","id":4355137,"corpo":"<p align=justify>Proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas ao Congresso Nacional\r\ndentro de sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processar e julgar os Ministros do Supremo Tribunal Federal, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Advogado- Geral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.","id":4355138,"corpo":"<p align=justify>Processar e julgar os Ministros do Supremo Tribunal Federal, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Advogado-\r\nGeral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s arg\u00fci\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a escolha de Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o indicados pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":4355139,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s arg\u00fci\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a escolha de Ministros do Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o indicados pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal.","id":4355140,"corpo":"<p align=justify>Suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do\r\nSupremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1209357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no C\u00f3digo Civil vigente, assinale a alternativa falsa:","provas":[{"id":40812,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2013-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209385,"hashId":"f3fd0984cf870357e48f1ecff5254927","enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto no C\u00f3digo Civil vigente, assinale a alternativa falsa:<\/p>","resposta":4355205,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o importar\u00e1 ren\u00fancia da solidariedade a propositura de a\u00e7\u00e3o pelo credor contra um ou alguns dos devedores.","id":4355203,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o importar\u00e1 ren\u00fancia da solidariedade a propositura de a\u00e7\u00e3o pelo credor contra um ou alguns dos devedores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas, a escolha cabe ao devedor, se outra coisa n\u00e3o se estipulou. Mas n\u00e3o pode o devedor obrigar o credor a receber parte em uma presta\u00e7\u00e3o e parte em outra.","id":4355204,"corpo":"<p align=justify>Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas, a escolha cabe ao devedor, se outra coisa n\u00e3o se estipulou. Mas n\u00e3o pode o\r\ndevedor obrigar o credor a receber parte em uma presta\u00e7\u00e3o e parte em outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Convertendo-se a presta\u00e7\u00e3o em perdas e danos, a obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria converte-se em obriga\u00e7\u00e3o divis\u00edvel.","id":4355205,"corpo":"<p align=justify>Convertendo-se a presta\u00e7\u00e3o em perdas e danos, a obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria converte-se em obriga\u00e7\u00e3o divis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se um dos credores solid\u00e1rios falecer deixando herdeiros, cada um destes s\u00f3 ter\u00e1 direito a exigir e receber a quota do cr\u00e9dito que corresponder ao seu quinh\u00e3o heredit\u00e1rio, salvo se a obriga\u00e7\u00e3o for indivis\u00edvel.","id":4355206,"corpo":"<p align=justify>Se um dos credores solid\u00e1rios falecer deixando herdeiros, cada um destes s\u00f3 ter\u00e1 direito a exigir e receber a\r\nquota do cr\u00e9dito que corresponder ao seu quinh\u00e3o heredit\u00e1rio, salvo se a obriga\u00e7\u00e3o for indivis\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Impossibilitando-se a presta\u00e7\u00e3o por culpa de um dos devedores solid\u00e1rios, subsiste para todos o encargo de pagar o equivalente; mas pelas perdas e danos s\u00f3 responde o culpado.","id":4355207,"corpo":"<p align=justify>Impossibilitando-se a presta\u00e7\u00e3o por culpa de um dos devedores solid\u00e1rios, subsiste para todos o encargo de\r\npagar o equivalente; mas pelas perdas e danos s\u00f3 responde o culpado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405921,"slug":"direito-civil-obrigacoes-solidarias-art-264-ao-285"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/1209385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061,"slug":"agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/02\/2013, a empresa Ativa S.A. adquiriu uma m\u00e1quina, no valor de R$ 2.000.000,00, diretamente do fornecedor. Pagou 10% do valor \u00e0 vista e o restante ser\u00e1 pago em 10 parcelas anuais de R$ 180.000,00, sendo a primeira a ser paga em 01\/02\/2014. A taxa de juros cobrada pelo credor foi de 13% ao ano. A seguir, a demonstra\u00e7\u00e3o do valor presente das parcelas:ParcelasValor em R$Valor Presente das Parcelas em R$Diferen\u00e7a em R$1180.000,00159.292,0420.707,962180.000,00140.966,4039.033,603180.000,00124.749,0355.250,974180.000,00110.397,3769.602,635180.000,0097.696,7982.303,216180.000,0086.457,3393.542,677180.000,0076.510,92103.489,088180.000,0067.708,78112.291,229180.000,0059.919,27120.080,7310180.000,0053.025,90126.974,10Totais1.800.000,00976.723,83823.276,17Lan\u00e7amento cont\u00e1bil que deveria ter sido feito pela empresa Ativa S.A., em 01\/02\/2013, em R$:","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061,"slug":"agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:41:22","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014122,"hashId":"25d441bded7203f41a25ebe437f63dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/02\/2013, a empresa Ativa S.A. adquiriu uma m\u00e1quina, no valor de R$ 2.000.000,00, diretamente do fornecedor. Pagou 10% do valor \u00e0 vista e o restante ser\u00e1 pago em 10 parcelas anuais de R$ 180.000,00, sendo a primeira a ser paga em 01\/02\/2014. A taxa de juros cobrada pelo credor foi de 13% ao ano. A seguir, a demonstra\u00e7\u00e3o do valor presente das parcelas:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 587px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"264.00000762939453\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"123.98958587646484\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ds4e\"><td data-row=\"row-ds4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ds4e\" data-cell=\"cell-oela\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Parcelas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ds4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ds4e\" data-cell=\"cell-ydxa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em R$<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ds4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ds4e\" data-cell=\"cell-i3f6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor Presente das Parcelas em R$<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ds4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ds4e\" data-cell=\"cell-2mrn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Diferen\u00e7a em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a88k\"><td data-row=\"row-a88k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a88k\" data-cell=\"cell-fsee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-a88k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a88k\" data-cell=\"cell-0rs3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-a88k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a88k\" data-cell=\"cell-ft2a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">159.292,04<\/p><\/td><td data-row=\"row-a88k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a88k\" data-cell=\"cell-uvqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.707,96<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0xxb\"><td data-row=\"row-0xxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xxb\" data-cell=\"cell-qcvr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xxb\" data-cell=\"cell-v2no\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xxb\" data-cell=\"cell-5jlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">140.966,40<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xxb\" data-cell=\"cell-cpg9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39.033,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qth7\"><td data-row=\"row-qth7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qth7\" data-cell=\"cell-bqru\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qth7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qth7\" data-cell=\"cell-lodh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-qth7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qth7\" data-cell=\"cell-z9km\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">124.749,03<\/p><\/td><td data-row=\"row-qth7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qth7\" data-cell=\"cell-5bai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55.250,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cpkw\"><td data-row=\"row-cpkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cpkw\" data-cell=\"cell-9423\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-cpkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cpkw\" data-cell=\"cell-34y1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-cpkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cpkw\" data-cell=\"cell-88yx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">110.397,37<\/p><\/td><td data-row=\"row-cpkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cpkw\" data-cell=\"cell-f6f6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">69.602,63<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m7iz\"><td data-row=\"row-m7iz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7iz\" data-cell=\"cell-iimj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7iz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7iz\" data-cell=\"cell-s0ha\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7iz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7iz\" data-cell=\"cell-qbe7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">97.696,79<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7iz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7iz\" data-cell=\"cell-0iaf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">82.303,21<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v9e2\"><td data-row=\"row-v9e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9e2\" data-cell=\"cell-1kw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-v9e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9e2\" data-cell=\"cell-c71u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-v9e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9e2\" data-cell=\"cell-bmy5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">86.457,33<\/p><\/td><td data-row=\"row-v9e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9e2\" data-cell=\"cell-8kq6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">93.542,67<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8gss\"><td data-row=\"row-8gss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8gss\" data-cell=\"cell-6y3w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-8gss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8gss\" data-cell=\"cell-zoq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8gss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8gss\" data-cell=\"cell-5gu1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">76.510,92<\/p><\/td><td data-row=\"row-8gss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8gss\" data-cell=\"cell-w0sw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">103.489,08<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dhdw\"><td data-row=\"row-dhdw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhdw\" data-cell=\"cell-x9oj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-dhdw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhdw\" data-cell=\"cell-wv5e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-dhdw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhdw\" data-cell=\"cell-blzy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">67.708,78<\/p><\/td><td data-row=\"row-dhdw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhdw\" data-cell=\"cell-wsnb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">112.291,22<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a5c1\"><td data-row=\"row-a5c1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a5c1\" data-cell=\"cell-dxnq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-a5c1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a5c1\" data-cell=\"cell-wmm2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-a5c1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a5c1\" data-cell=\"cell-ukpe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">59.919,27<\/p><\/td><td data-row=\"row-a5c1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a5c1\" data-cell=\"cell-kzmp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120.080,73<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uwdl\"><td data-row=\"row-uwdl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uwdl\" data-cell=\"cell-l2u6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-uwdl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uwdl\" data-cell=\"cell-4wln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-uwdl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uwdl\" data-cell=\"cell-2ngg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">53.025,90<\/p><\/td><td data-row=\"row-uwdl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uwdl\" data-cell=\"cell-wqr5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">126.974,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0xda\"><td data-row=\"row-0xda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xda\" data-cell=\"cell-1x0o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Totais<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xda\" data-cell=\"cell-j857\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.800.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xda\" data-cell=\"cell-csqm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">976.723,83<\/p><\/td><td data-row=\"row-0xda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0xda\" data-cell=\"cell-8u37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">823.276,17<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Lan\u00e7amento cont\u00e1bil que deveria ter sido feito pela empresa Ativa S.A., em 01\/02\/2013, em R$:<\/p>","resposta":3548346,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bitoCr\u00e9ditoImobilizado1.176.723,83Despesa com Juros823.276,17Fornecedores1.800.000,00Caixa200.000,00","id":3548344,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"138.00000762939453\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-90nv\"><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-u6ak\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-sjbm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>D\u00e9bito<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-ecam\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Cr\u00e9dito<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ac02\"><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-99lc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-lnca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.176.723,83<\/p><\/td><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-204y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y2tv\"><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-sr9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Juros<\/p><\/td><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-7818\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">823.276,17<\/p><\/td><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-wyb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9f6f\"><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-7s60\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-tu9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-9dly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fnx4\"><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-kim5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-ndt7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-gg23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bitoCr\u00e9ditoImobilizado2.200.000,00Juros a Apropriar200.000,00Fornecedores1.800.000,00Caixa200.000,00","id":3548345,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"138.00000762939453\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-90nv\"><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-u6ak\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-sjbm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>D\u00e9bito<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-ecam\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Cr\u00e9dito<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ac02\"><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-99lc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-lnca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.200.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-204y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y2tv\"><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-sr9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros a Apropriar<\/p><\/td><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-7818\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-wyb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9f6f\"><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-7s60\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-tu9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-9dly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fnx4\"><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-kim5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-ndt7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-gg23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bitoCr\u00e9ditoImobilizado1.176.723,83Juros a Apropriar823.276,17Fornecedores1.800.000,00Caixa200.000,00","id":3548346,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"138.00000762939453\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-90nv\"><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-u6ak\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-sjbm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>D\u00e9bito<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-90nv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90nv\" data-cell=\"cell-ecam\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Cr\u00e9dito<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ac02\"><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-99lc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-lnca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.176.723,83<\/p><\/td><td data-row=\"row-ac02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ac02\" data-cell=\"cell-204y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y2tv\"><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-sr9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros a Apropriar<\/p><\/td><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-7818\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">823.276,17<\/p><\/td><td data-row=\"row-y2tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y2tv\" data-cell=\"cell-wyb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9f6f\"><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-7s60\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-tu9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9f6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9f6f\" data-cell=\"cell-9dly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fnx4\"><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-kim5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-ndt7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fnx4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnx4\" data-cell=\"cell-gg23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bitoCr\u00e9ditoImobilizado2.000.000,00Fornecedores1.800.000,00Caixa200.000,00","id":3548347,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-81r5\"><td data-row=\"row-81r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81r5\" data-cell=\"cell-njgy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-81r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81r5\" data-cell=\"cell-mgkv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>D\u00e9bito<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-81r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81r5\" data-cell=\"cell-8azl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Cr\u00e9dito<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bicj\"><td data-row=\"row-bicj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bicj\" data-cell=\"cell-lluw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-bicj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bicj\" data-cell=\"cell-gmlw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-bicj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bicj\" data-cell=\"cell-rv31\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-btg6\"><td data-row=\"row-btg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btg6\" data-cell=\"cell-g895\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-btg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btg6\" data-cell=\"cell-t0gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-btg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btg6\" data-cell=\"cell-7gwx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-do1o\"><td data-row=\"row-do1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-do1o\" data-cell=\"cell-xe29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-do1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-do1o\" data-cell=\"cell-2apy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-do1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-do1o\" data-cell=\"cell-n7jm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bitoCr\u00e9ditoImobilizado1.176.723,83Fornecedores976.723,83Caixa200.000,00","id":3548348,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-81r5\"><td data-row=\"row-81r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81r5\" data-cell=\"cell-njgy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-81r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81r5\" data-cell=\"cell-mgkv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>D\u00e9bito<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-81r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81r5\" data-cell=\"cell-8azl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Cr\u00e9dito<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bicj\"><td data-row=\"row-bicj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bicj\" data-cell=\"cell-lluw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-bicj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bicj\" data-cell=\"cell-gmlw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.176.723,83<\/p><\/td><td data-row=\"row-bicj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bicj\" data-cell=\"cell-rv31\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-btg6\"><td data-row=\"row-btg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btg6\" data-cell=\"cell-g895\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-btg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btg6\" data-cell=\"cell-t0gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-btg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btg6\" data-cell=\"cell-7gwx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">976.723,83<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-do1o\"><td data-row=\"row-do1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-do1o\" data-cell=\"cell-xe29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-do1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-do1o\" data-cell=\"cell-2apy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-do1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-do1o\" data-cell=\"cell-n7jm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1014122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}