{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15145,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PETROBRAS \u00e9 um exemplo de empresa p\u00fablica.","provas":[{"id":21454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":720227,"hashId":"5889be512bd5099503ad3e17c08ea429","enunciado":"A PETROBRAS \u00e9 um exemplo de empresa p\u00fablica.","resposta":2466991,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2466990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2466991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsecutivos.","id":317891,"enunciado":"Acerca de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/720227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 responder por ato de improbidade administrativa o agente p\u00fablico que n\u00e3o for servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":21454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":720230,"hashId":"0c9eaf160c17c367cc57eb95cbd23ccb","enunciado":"N\u00e3o poder\u00e1 responder por ato de improbidade administrativa\r\no agente p\u00fablico que n\u00e3o for servidor p\u00fablico.","resposta":2467000,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2466999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2467000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 improbidade administrativa, julgue os itens seguintes.","id":317893,"enunciado":"No que se refere \u00e0 improbidade administrativa, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"}],"slug":"direito-administrativo\/720230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado prim\u00e1rio utilizado como base para o acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria deve incluir os recursos provenientes de impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es e de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas com institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais.","provas":[{"id":21454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":720271,"hashId":"d169f5b3913a1b76fc0a3822cfed3122","enunciado":"O resultado prim\u00e1rio utilizado como base para o\r\nacompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria deve incluir os\r\nrecursos provenientes de impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es e de\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas com institui\u00e7\u00f5es financeiras\r\noficiais.","resposta":2467111,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2467110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2467111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo or\u00e7ament\u00e1rio e das normas para execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","id":317904,"enunciado":"Acerca do processo or\u00e7ament\u00e1rio e das normas para execu\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/720271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinado parlamentar deseje apresentar emenda ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual apresentado pelo Poder Executivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o autor da emenda dever\u00e1 indicar os recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o, sendo vedada a anula\u00e7\u00e3o de despesas com di\u00e1rias e ajudas de custo destinadas aos servidores p\u00fablicos.","provas":[{"id":21454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":720273,"hashId":"0663912c2b15fcaa51ace5e15663cdb2","enunciado":"Considere que determinado parlamentar deseje apresentar\r\nemenda ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual apresentado pelo\r\nPoder Executivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o autor da emenda dever\u00e1\r\nindicar os recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o, sendo vedada\r\na anula\u00e7\u00e3o de despesas com di\u00e1rias e ajudas de custo\r\ndestinadas aos servidores p\u00fablicos.","resposta":2467115,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2467114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2467115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo or\u00e7ament\u00e1rio e das normas para execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","id":317904,"enunciado":"Acerca do processo or\u00e7ament\u00e1rio e das normas para execu\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Emendas Parlamentares","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411803,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/720273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o classificados como recursos de terceiros, em contrapartida com as obriga\u00e7\u00f5es correspondentes.","provas":[{"id":21454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":720274,"hashId":"eb10dcbaf6f80ce2a6429f921ea53b6a","enunciado":"Ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o classificados como recursos\r\nde terceiros, em contrapartida com as obriga\u00e7\u00f5es\r\ncorrespondentes.","resposta":2467116,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2467116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2467117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo or\u00e7ament\u00e1rio e das normas para execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","id":317904,"enunciado":"Acerca do processo or\u00e7ament\u00e1rio e das normas para execu\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/720274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com NBCSP T 16.2 - Patrim\u00f4nio e Sistemas Cont\u00e1beis, as contas que ser\u00e3o utilizadas para registro dos atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifi ca\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade p\u00fablica integram o seguinte subsistema de informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":21482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":721663,"hashId":"b58915bb35e0b77dacd7f3b29f3c47d8","enunciado":"De acordo com NBCSP T 16.2 - Patrim\u00f4nio e Sistemas Cont\u00e1beis,\r\nas contas que ser\u00e3o utilizadas para registro dos atos de\r\ngest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifi ca\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio\r\nda entidade p\u00fablica integram o seguinte subsistema de informa\u00e7\u00e3o:","resposta":2472032,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio","id":2472030,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"financeiro","id":2472031,"corpo":"financeiro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o","id":2472032,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrimonial","id":2472033,"corpo":"patrimonial","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"custos","id":2472034,"corpo":"custos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318191,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/721663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":10037},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":10036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anemia \u00e9 definida como concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina abaixo do segundo desvio padr\u00e3o da m\u00e9dia da distribui\u00e7\u00e3o da hemoglobina para a popula\u00e7\u00e3o da mesma idade e sexo vivendo na mesma altitude. Considerando as anemias hemol\u00edticas, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a patologia e o respectivo defeito observado no eritr\u00f3cito.","provas":[{"id":18439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":10037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-hematologista-area-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2013"},{"id":18391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":10036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-hematologista-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":636963,"hashId":"504a42fa1736a5e55d9b136213c1ec15","enunciado":"<p align=justify>Anemia \u00e9 definida como concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina abaixo do\r\nsegundo desvio padr\u00e3o da m\u00e9dia da distribui\u00e7\u00e3o da hemoglobina\r\npara a popula\u00e7\u00e3o da mesma idade e sexo vivendo na mesma\r\naltitude. Considerando as anemias hemol\u00edticas, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\nindica a patologia e o respectivo defeito observado no eritr\u00f3cito.<\/p>","resposta":2209098,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"talassemia major \u2014 membrana eritrocit\u00e1ria","id":2209096,"corpo":"<p align=justify>talassemia major \u2014 membrana eritrocit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esferocitose \u2014 s\u00edntese de hemoglobina","id":2209097,"corpo":"<p align=justify>esferocitose \u2014 s\u00edntese de hemoglobina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de glicose 6 difosfato redutase (G6PD) \u2014 enzim\u00e1tico eritrocit\u00e1rio","id":2209098,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia de glicose 6 difosfato redutase (G6PD) \u2014\r\nenzim\u00e1tico eritrocit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estomatocitose \u2014 enzim\u00e1tico eritrocit\u00e1rio","id":2209099,"corpo":"<p align=justify>estomatocitose \u2014 enzim\u00e1tico eritrocit\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de piruvato quinase (PK) \u2014 s\u00edntese de hemoglobina","id":2209100,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia de piruvato quinase (PK) \u2014 s\u00edntese de\r\nhemoglobina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300264,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/636963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es veiculadas no segundo par\u00e1grafo que, para os autores, a obra liter\u00e1ria de qualidade deve permitir ao leitor compreender a sequ\u00eancia da narrativa.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":594973,"hashId":"90fed6aed941abf9c67a3c154d47a3ce","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es veiculadas no segundo\r\npar\u00e1grafo que, para os autores, a obra liter\u00e1ria de qualidade\r\ndeve permitir ao leitor compreender a sequ\u00eancia da narrativa.<\/p>","resposta":2094570,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias desenvolvidas no texto acima e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas nele empregadas, julgue os itens a seguir.","id":291509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17060\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s ideias desenvolvidas no texto acima e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas nele empregadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/594973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo brasileiro pretende tornar permanente e ostensiva a fiscaliza\u00e7\u00e3o contra o desmatamento ilegal na Amaz\u00f4nia Legal, raz\u00e3o por que criou uma for\u00e7a nacional de seguran\u00e7a ambiental permanente na regi\u00e3o, modelo de fiscaliza\u00e7\u00e3o que inclui servi\u00e7os de intelig\u00eancia com o envolvimento de \u00f3rg\u00e3os governamentais e um programa de a\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 conduzido pelo Ex\u00e9rcito.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595009,"hashId":"6054b3365529fec9fd746c10e7c662ed","enunciado":"<p align=justify>O governo brasileiro pretende tornar permanente e ostensiva a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o contra o desmatamento ilegal na Amaz\u00f4nia Legal,\r\nraz\u00e3o por que criou uma for\u00e7a nacional de seguran\u00e7a ambiental\r\npermanente na regi\u00e3o, modelo de fiscaliza\u00e7\u00e3o que inclui\r\nservi\u00e7os de intelig\u00eancia com o envolvimento de \u00f3rg\u00e3os\r\ngovernamentais e um programa de a\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 conduzido\r\npelo Ex\u00e9rcito.<\/p>","resposta":2094642,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico brasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":291516,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico\r\nbrasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/595009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a floresta amaz\u00f4nica, a mata atl\u00e2ntica, a Serra do Mar, o pantanal mato-grossense e a zona costeira serem patrim\u00f4nios nacionais, n\u00e3o se consideram bens p\u00fablicos os im\u00f3veis particulares existentes nessas \u00e1reas.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595010,"hashId":"4bca3abf3dcedc76bf708aa5e89882bd","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a floresta amaz\u00f4nica, a mata atl\u00e2ntica, a Serra do\r\nMar, o pantanal mato-grossense e a zona costeira serem\r\npatrim\u00f4nios nacionais, n\u00e3o se consideram bens p\u00fablicos os\r\nim\u00f3veis particulares existentes nessas \u00e1reas.<\/p>","resposta":2094644,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estado federal brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":291517,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estado federal brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407600,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-estadual"}],"slug":"direito-constitucional\/595010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado no Congresso Nacional s\u00f3 pode ser objeto de novo projeto, na mesma legislatura, mediante proposta assinada pela maioria absoluta dos membros de qualquer uma das Casas.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595013,"hashId":"91d7635b51517fa0ecfd18adc0b64e8d","enunciado":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado no Congresso\r\nNacional s\u00f3 pode ser objeto de novo projeto, na mesma\r\nlegislatura, mediante proposta assinada pela maioria absoluta\r\ndos membros de qualquer uma das Casas.<\/p>","resposta":2094651,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo e das comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito, julgue os itens que se seguem.","id":291518,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo legislativo e das comiss\u00f5es parlamentares de\r\ninqu\u00e9rito, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/595013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda de mandato do presidente e do vice-presidente da Rep\u00fablica somente ocorrer\u00e1 nas hip\u00f3teses de cassa\u00e7\u00e3o, em virtude de decis\u00e3o do Senado, por crime de responsabilidade, ou de declara\u00e7\u00e3o de vac\u00e2ncia feita pelo Congresso Nacional.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595014,"hashId":"0e951c5b860070f0f81ba037a411f3c1","enunciado":"<p align=justify>A perda de mandato do presidente e do vice-presidente da\r\nRep\u00fablica somente ocorrer\u00e1 nas hip\u00f3teses de cassa\u00e7\u00e3o, em\r\nvirtude de decis\u00e3o do Senado, por crime de responsabilidade,\r\nou de declara\u00e7\u00e3o de vac\u00e2ncia feita pelo Congresso Nacional.<\/p>","resposta":2094653,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Executivo, julgue os itens seguintes.","id":291519,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder\r\nExecutivo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/595014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica pode solicitar urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de sua iniciativa, hip\u00f3tese em que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal ter\u00e3o, sucessivamente, quarenta e cinco dias para se manifestar sobre a proposi\u00e7\u00e3o, sob pena de trancamento da pauta, salvo no que diz respeito \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es com prazo constitucional determinado.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595015,"hashId":"b21f59244add752d82de1096fc54eb93","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica pode solicitar urg\u00eancia para a\r\naprecia\u00e7\u00e3o de projetos de sua iniciativa, hip\u00f3tese em que a\r\nC\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal ter\u00e3o,\r\nsucessivamente, quarenta e cinco dias para se manifestar sobre\r\na proposi\u00e7\u00e3o, sob pena de trancamento da pauta, salvo no\r\nque diz respeito \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es com prazo constitucional\r\ndeterminado.<\/p>","resposta":2094654,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Executivo, julgue os itens seguintes.","id":291519,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder\r\nExecutivo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/595015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo sido a subtra\u00e7\u00e3o dos objetos praticada na companhia de menor de dezoito anos de idade, Jo\u00e3o, Pedro e Paulo praticaram o crime de furto qualificado em concurso formal com o delito de corrup\u00e7\u00e3o de menores, ainda que Jos\u00e9 j\u00e1 houvesse praticado outros delitos \u00e0 data do crime.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595057,"hashId":"65d0681cb6616588ae2fb5820898264e","enunciado":"<p align=justify>Tendo sido a subtra\u00e7\u00e3o dos objetos praticada na companhia de\r\nmenor de dezoito anos de idade, Jo\u00e3o, Pedro e Paulo\r\npraticaram o crime de furto qualificado em concurso formal\r\ncom o delito de corrup\u00e7\u00e3o de menores, ainda que Jos\u00e9 j\u00e1\r\nhouvesse praticado outros delitos \u00e0 data do crime.<\/p>","resposta":2094738,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 18\/2\/2011, \u00e0s 21 horas, na cidade X, Jo\u00e3o, que planejara detalhadamente toda a empreitada criminosa, Pedro, Jer\u00f4nimo e Paulo, de forma livre e consciente, em unidade de des\u00edgnios com o adolescente Jos\u00e9, que j\u00e1 havia sido processado por atos infracionais, decidiram subtrair para o grupo uma geladeira, um fog\u00e3o, um botij\u00e3o de g\u00e1s e um micro-ondas, pertencentes a L\u00facia, que n\u00e3o estava em casa naquele momento. Enquanto Jo\u00e3o e Pedro permaneceram na rua, dando cobertura \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa, Paulo, Jer\u00f4nimo e Jos\u00e9 entraram na resid\u00eancia, tendo pulado um pequeno muro e utilizado grampos para abrir a porta da casa. Antes da subtra\u00e7\u00e3o dos bens, Jer\u00f4nimo, arrependido, evadiu-se do local e chamou a pol\u00edcia. Ainda assim, Paulo e Jos\u00e9 se apossaram de todos os bens referidos e fugiram antes da chegada da pol\u00edcia. Dias depois, o grupo foi preso, mas os bens n\u00e3o foram encontrados. Na delegacia, verificou-se que Jo\u00e3o, Pedro e Paulo j\u00e1 haviam sido condenados anteriormente pelo crime de estelionato, mas a senten\u00e7a n\u00e3o havia transitado em julgado e que Jer\u00f4nimo tinha sido condenado, em senten\u00e7a transitada em julgado, por contraven\u00e7\u00e3o penal. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 87 a 94.","id":291538,"enunciado":"<P align=justify>Em 18\/2\/2011, \u00e0s 21 horas, na cidade X, Jo\u00e3o, que planejara detalhadamente toda a empreitada criminosa, Pedro, Jer\u00f4nimo e Paulo, de forma livre e consciente, em unidade de des\u00edgnios com o adolescente Jos\u00e9, que j\u00e1 havia sido processado por atos infracionais, decidiram subtrair para o grupo uma geladeira, um fog\u00e3o, um botij\u00e3o de g\u00e1s e um micro-ondas, pertencentes a L\u00facia, que n\u00e3o estava em casa naquele momento. Enquanto Jo\u00e3o e Pedro permaneceram na rua, dando cobertura \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa, Paulo, Jer\u00f4nimo e Jos\u00e9 entraram na resid\u00eancia, tendo pulado um pequeno muro e utilizado grampos para abrir a porta da casa. Antes da subtra\u00e7\u00e3o dos bens, Jer\u00f4nimo, arrependido, evadiu-se do local e chamou a pol\u00edcia. Ainda assim, Paulo e Jos\u00e9 se apossaram de todos os bens referidos e fugiram antes da chegada da pol\u00edcia. Dias depois, o grupo foi preso, mas os bens n\u00e3o foram encontrados. Na delegacia, verificou-se que Jo\u00e3o, Pedro e Paulo j\u00e1 haviam sido condenados anteriormente pelo crime de estelionato, mas a senten\u00e7a n\u00e3o havia transitado em julgado e que Jer\u00f4nimo tinha sido condenado, em senten\u00e7a transitada em julgado, por contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 87 a 94.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/595057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o crime ter sido praticado durante o repouso noturno n\u00e3o implicar\u00e1 aumento de pena, uma vez que a v\u00edtima n\u00e3o estava repousando em sua resid\u00eancia no momento da a\u00e7\u00e3o criminosa.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595058,"hashId":"650fe3a744198c0ff3c860facb95c19e","enunciado":"<p align=justify>O fato de o crime ter sido praticado durante o repouso noturno\r\nn\u00e3o implicar\u00e1 aumento de pena, uma vez que a v\u00edtima n\u00e3o\r\nestava repousando em sua resid\u00eancia no momento da a\u00e7\u00e3o\r\ncriminosa.<\/p>","resposta":2094741,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 18\/2\/2011, \u00e0s 21 horas, na cidade X, Jo\u00e3o, que planejara detalhadamente toda a empreitada criminosa, Pedro, Jer\u00f4nimo e Paulo, de forma livre e consciente, em unidade de des\u00edgnios com o adolescente Jos\u00e9, que j\u00e1 havia sido processado por atos infracionais, decidiram subtrair para o grupo uma geladeira, um fog\u00e3o, um botij\u00e3o de g\u00e1s e um micro-ondas, pertencentes a L\u00facia, que n\u00e3o estava em casa naquele momento. Enquanto Jo\u00e3o e Pedro permaneceram na rua, dando cobertura \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa, Paulo, Jer\u00f4nimo e Jos\u00e9 entraram na resid\u00eancia, tendo pulado um pequeno muro e utilizado grampos para abrir a porta da casa. Antes da subtra\u00e7\u00e3o dos bens, Jer\u00f4nimo, arrependido, evadiu-se do local e chamou a pol\u00edcia. Ainda assim, Paulo e Jos\u00e9 se apossaram de todos os bens referidos e fugiram antes da chegada da pol\u00edcia. Dias depois, o grupo foi preso, mas os bens n\u00e3o foram encontrados. Na delegacia, verificou-se que Jo\u00e3o, Pedro e Paulo j\u00e1 haviam sido condenados anteriormente pelo crime de estelionato, mas a senten\u00e7a n\u00e3o havia transitado em julgado e que Jer\u00f4nimo tinha sido condenado, em senten\u00e7a transitada em julgado, por contraven\u00e7\u00e3o penal. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 87 a 94.","id":291538,"enunciado":"<P align=justify>Em 18\/2\/2011, \u00e0s 21 horas, na cidade X, Jo\u00e3o, que planejara detalhadamente toda a empreitada criminosa, Pedro, Jer\u00f4nimo e Paulo, de forma livre e consciente, em unidade de des\u00edgnios com o adolescente Jos\u00e9, que j\u00e1 havia sido processado por atos infracionais, decidiram subtrair para o grupo uma geladeira, um fog\u00e3o, um botij\u00e3o de g\u00e1s e um micro-ondas, pertencentes a L\u00facia, que n\u00e3o estava em casa naquele momento. Enquanto Jo\u00e3o e Pedro permaneceram na rua, dando cobertura \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa, Paulo, Jer\u00f4nimo e Jos\u00e9 entraram na resid\u00eancia, tendo pulado um pequeno muro e utilizado grampos para abrir a porta da casa. Antes da subtra\u00e7\u00e3o dos bens, Jer\u00f4nimo, arrependido, evadiu-se do local e chamou a pol\u00edcia. Ainda assim, Paulo e Jos\u00e9 se apossaram de todos os bens referidos e fugiram antes da chegada da pol\u00edcia. Dias depois, o grupo foi preso, mas os bens n\u00e3o foram encontrados. Na delegacia, verificou-se que Jo\u00e3o, Pedro e Paulo j\u00e1 haviam sido condenados anteriormente pelo crime de estelionato, mas a senten\u00e7a n\u00e3o havia transitado em julgado e que Jer\u00f4nimo tinha sido condenado, em senten\u00e7a transitada em julgado, por contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 87 a 94.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/595058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jer\u00f4nimo, por ter desistido voluntariamente da execu\u00e7\u00e3o do crime, responder\u00e1 pelo crime de viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio, e n\u00e3o pelo delito de furto.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595060,"hashId":"1a35ce7c8935e528ecfbfc4008ef6be5","enunciado":"<p align=justify>Jer\u00f4nimo, por ter desistido voluntariamente da execu\u00e7\u00e3o do\r\ncrime, responder\u00e1 pelo crime de viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio, e n\u00e3o\r\npelo delito de furto.<\/p>","resposta":2094744,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 18\/2\/2011, \u00e0s 21 horas, na cidade X, Jo\u00e3o, que planejara detalhadamente toda a empreitada criminosa, Pedro, Jer\u00f4nimo e Paulo, de forma livre e consciente, em unidade de des\u00edgnios com o adolescente Jos\u00e9, que j\u00e1 havia sido processado por atos infracionais, decidiram subtrair para o grupo uma geladeira, um fog\u00e3o, um botij\u00e3o de g\u00e1s e um micro-ondas, pertencentes a L\u00facia, que n\u00e3o estava em casa naquele momento. Enquanto Jo\u00e3o e Pedro permaneceram na rua, dando cobertura \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa, Paulo, Jer\u00f4nimo e Jos\u00e9 entraram na resid\u00eancia, tendo pulado um pequeno muro e utilizado grampos para abrir a porta da casa. Antes da subtra\u00e7\u00e3o dos bens, Jer\u00f4nimo, arrependido, evadiu-se do local e chamou a pol\u00edcia. Ainda assim, Paulo e Jos\u00e9 se apossaram de todos os bens referidos e fugiram antes da chegada da pol\u00edcia. Dias depois, o grupo foi preso, mas os bens n\u00e3o foram encontrados. Na delegacia, verificou-se que Jo\u00e3o, Pedro e Paulo j\u00e1 haviam sido condenados anteriormente pelo crime de estelionato, mas a senten\u00e7a n\u00e3o havia transitado em julgado e que Jer\u00f4nimo tinha sido condenado, em senten\u00e7a transitada em julgado, por contraven\u00e7\u00e3o penal. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 87 a 94.","id":291538,"enunciado":"<P align=justify>Em 18\/2\/2011, \u00e0s 21 horas, na cidade X, Jo\u00e3o, que planejara detalhadamente toda a empreitada criminosa, Pedro, Jer\u00f4nimo e Paulo, de forma livre e consciente, em unidade de des\u00edgnios com o adolescente Jos\u00e9, que j\u00e1 havia sido processado por atos infracionais, decidiram subtrair para o grupo uma geladeira, um fog\u00e3o, um botij\u00e3o de g\u00e1s e um micro-ondas, pertencentes a L\u00facia, que n\u00e3o estava em casa naquele momento. Enquanto Jo\u00e3o e Pedro permaneceram na rua, dando cobertura \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa, Paulo, Jer\u00f4nimo e Jos\u00e9 entraram na resid\u00eancia, tendo pulado um pequeno muro e utilizado grampos para abrir a porta da casa. Antes da subtra\u00e7\u00e3o dos bens, Jer\u00f4nimo, arrependido, evadiu-se do local e chamou a pol\u00edcia. Ainda assim, Paulo e Jos\u00e9 se apossaram de todos os bens referidos e fugiram antes da chegada da pol\u00edcia. Dias depois, o grupo foi preso, mas os bens n\u00e3o foram encontrados. Na delegacia, verificou-se que Jo\u00e3o, Pedro e Paulo j\u00e1 haviam sido condenados anteriormente pelo crime de estelionato, mas a senten\u00e7a n\u00e3o havia transitado em julgado e que Jer\u00f4nimo tinha sido condenado, em senten\u00e7a transitada em julgado, por contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 87 a 94.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Inviolabilidade do Domic\u00edlio","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Inviolabilidade do Domic\u00edlio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406336,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-inviolabilidade-do-domicilio"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/595060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de membro do MP na fase investigat\u00f3ria criminal n\u00e3o acarreta seu impedimento ou suspei\u00e7\u00e3o para o oferecimento da den\u00fancia.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595070,"hashId":"79e175543f7c7891e92294bd53693bf2","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o de membro do MP na fase investigat\u00f3ria\r\ncriminal n\u00e3o acarreta seu impedimento ou suspei\u00e7\u00e3o para o\r\noferecimento da den\u00fancia.<\/p>","resposta":2094764,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do inqu\u00e9rito policial e da a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens seguintes.","id":291540,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do inqu\u00e9rito policial e da a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/595070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe recurso em sentido estrito contra decis\u00e3o do magistrado de primeira inst\u00e2ncia que indefira absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria pleiteada na resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595076,"hashId":"ecce8032f51d97cc9051add2f11fdb1e","enunciado":"<p align=justify>Cabe recurso em sentido estrito contra decis\u00e3o do magistrado\r\nde primeira inst\u00e2ncia que indefira absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria\r\npleiteada na resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2094777,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a compet\u00eancia, sujeitos processuais, provas, medidas cautelares e recursos, julgue os itens a seguir.","id":291541,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a compet\u00eancia, sujeitos processuais, provas,\r\nmedidas cautelares e recursos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"}],"slug":"direito-processual-penal\/595076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O castigo corporal excessivo imposto pela m\u00e3e \u00e0 filha, com o intuito de estabelecer limites, n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia dos juizados de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595077,"hashId":"1d305d67585ddf572b0b2596619fec45","enunciado":"<p align=justify>O castigo corporal excessivo imposto pela m\u00e3e \u00e0 filha, com o\r\nintuito de estabelecer limites, n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia dos\r\njuizados de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.<\/p>","resposta":2094778,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a compet\u00eancia, sujeitos processuais, provas, medidas cautelares e recursos, julgue os itens a seguir.","id":291541,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a compet\u00eancia, sujeitos processuais, provas,\r\nmedidas cautelares e recursos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/595077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O querelante pode escolher ajuizar queixa-crime no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u, ainda que conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595078,"hashId":"1d51b0ce367823d37b8b960e32acd6f8","enunciado":"<p align=justify>O querelante pode escolher ajuizar queixa-crime no foro do\r\ndomic\u00edlio do r\u00e9u, ainda que conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2094780,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a compet\u00eancia, sujeitos processuais, provas, medidas cautelares e recursos, julgue os itens a seguir.","id":291541,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a compet\u00eancia, sujeitos processuais, provas,\r\nmedidas cautelares e recursos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/595078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos regulamentares e as leis em geral t\u00eam efeitos gerais e abstratos, ou seja, n\u00e3o diferem por sua natureza normativa, mas pela originalidade com que instauram situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas novas.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595177,"hashId":"422ff4d199b2c47394e1919bd1de7d35","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos regulamentares e as leis em geral t\u00eam\r\nefeitos gerais e abstratos, ou seja, n\u00e3o diferem por sua natureza\r\nnormativa, mas pela originalidade com que instauram situa\u00e7\u00f5es\r\njur\u00eddicas novas.<\/p>","resposta":2094978,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relacionados aos atos administrativos.","id":291571,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relacionados aos atos administrativos.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/595177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O menor entre dezesseis e dezoito anos de idade, considerado relativamente incapaz, n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de interdi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595183,"hashId":"20a5f5831f971f9edcb286791dea704e","enunciado":"<p align=justify>O menor entre dezesseis e dezoito anos de idade, considerado\r\nrelativamente incapaz, n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de interdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2094991,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil sobre capacidade.","id":291573,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito do que disp\u00f5e o C\u00f3digo\r\nCivil sobre capacidade.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/595183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O domic\u00edlio do andarilho, aquele que n\u00e3o tem resid\u00eancia habitual, \u00e9 fixado, fictamente, em Bras\u00edlia.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595186,"hashId":"2577d58b8a75345040110f2cc3b41551","enunciado":"<p align=justify>O domic\u00edlio do andarilho, aquele que n\u00e3o tem resid\u00eancia\r\nhabitual, \u00e9 fixado, fictamente, em Bras\u00edlia.<\/p>","resposta":2094997,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao domic\u00edlio da pessoa natural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":291574,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao domic\u00edlio da pessoa natural, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/595186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, o ato judicial que constitua em mora o devedor interrompe a prescri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595188,"hashId":"2f89c294b56a6e982aacf0d391d7eb01","enunciado":"<p align=justify>Em regra, o ato judicial que constitua em mora o devedor\r\ninterrompe a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2095000,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil sobre a prescri\u00e7\u00e3o.","id":291575,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil\r\nsobre a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/595188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o correr\u00e1 prescri\u00e7\u00e3o contra os que estiverem a servi\u00e7o das For\u00e7as Armadas, mesmo em tempo de paz.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595191,"hashId":"f03797a1cb09f59f374a923eb6d49abd","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o correr\u00e1 prescri\u00e7\u00e3o contra os que estiverem a servi\u00e7o das\r\nFor\u00e7as Armadas, mesmo em tempo de paz.<\/p>","resposta":2095007,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil sobre a prescri\u00e7\u00e3o.","id":291575,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil\r\nsobre a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/595191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presun\u00e7\u00e3o legal da paternidade n\u00e3o se elide com o adult\u00e9rio da mulher, ainda que confessado.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595192,"hashId":"88d9015230234cb309ecc50803ed7fce","enunciado":"<p align=justify>A presun\u00e7\u00e3o legal da paternidade n\u00e3o se elide com o adult\u00e9rio\r\nda mulher, ainda que confessado.<\/p>","resposta":2095008,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil sobre o direito de fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.","id":291576,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil sobre o direito de fam\u00edlia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"}],"slug":"direito-civil\/595192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundamento legal para a cita\u00e7\u00e3o por hora certa e por edital \u00e9 a n\u00e3o localiza\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, ocorrendo a cita\u00e7\u00e3o por hora certa quando o r\u00e9u estiver em local certo, mas se ocultar para n\u00e3o ser citado, e a cita\u00e7\u00e3o por edital quando o r\u00e9u estiver fora do territ\u00f3rio da jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz processante.","provas":[{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595226,"hashId":"373fc4f5a939d2e173003945022bdac5","enunciado":"<p align=justify>O fundamento legal para a cita\u00e7\u00e3o por hora certa e por edital\r\n\u00e9 a n\u00e3o localiza\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, ocorrendo a cita\u00e7\u00e3o por hora certa\r\nquando o r\u00e9u estiver em local certo, mas se ocultar para n\u00e3o ser\r\ncitado, e a cita\u00e7\u00e3o por edital quando o r\u00e9u estiver fora do\r\nterrit\u00f3rio da jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz processante.<\/p>","resposta":2095077,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es no processo penal, julgue os itens a seguir.","id":291587,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es no processo penal, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/595226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, considere: I. A Assembleia Legislativa funcionar\u00e1 em sess\u00f5es p\u00fablicas, presente, nas sess\u00f5es deliberativas, pelo menos um quarto de seus membros e, nas sess\u00f5es exclusivamente de debates, pelo menos um oitavo de seus membros. II. Os membros da Mesa e seus substitutos ser\u00e3o eleitos para um mandato de dois anos, sendo que a elei\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1, em primeiro escrut\u00ednio, pela maioria absoluta da Assembleia Legislativa. III. Salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es da Assembleia Legislativa e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria absoluta de seus membros. IV. \u00c9 vedada a exist\u00eancia de Comiss\u00f5es Tempor\u00e1rias na Assembleia Legislativa, sendo prevista constitucionalmente somente a exist\u00eancia de Comiss\u00f5es Permanentes, na forma e com as atribui\u00e7\u00f5es previstas no Regimento Interno. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597834,"hashId":"3799be256a3170141a1074f744cea64f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, considere:<\/p>\r\nI. A Assembleia Legislativa funcionar\u00e1 em sess\u00f5es p\u00fablicas, presente, nas sess\u00f5es deliberativas, pelo menos um quarto de\r\nseus membros e, nas sess\u00f5es exclusivamente de debates, pelo menos um oitavo de seus membros.<\/p>\r\nII. Os membros da Mesa e seus substitutos ser\u00e3o eleitos para um mandato de dois anos, sendo que a elei\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1, em\r\nprimeiro escrut\u00ednio, pela maioria absoluta da Assembleia Legislativa.<\/p>\r\nIII. Salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es da Assembleia Legislativa e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o\r\ntomadas por maioria de votos, presente a maioria absoluta de seus membros.<\/p>\r\nIV. \u00c9 vedada a exist\u00eancia de Comiss\u00f5es Tempor\u00e1rias na Assembleia Legislativa, sendo prevista constitucionalmente somente\r\na exist\u00eancia de Comiss\u00f5es Permanentes, na forma e com as atribui\u00e7\u00f5es previstas no Regimento Interno.<\/p>\r\nNos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2101977,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2101977,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2101978,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2101979,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2101980,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2101981,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292198,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/597834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es: I. prestar orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e exercer a defesa dos necessitados, em todos os graus. II. acompanhar inqu\u00e9rito policial, inclusive com a comunica\u00e7\u00e3o imediata da pris\u00e3o em flagrante pela autoridade policial, quando o preso n\u00e3o constituir advogado. III. prestar atendimento interdisciplinar, por meio de \u00f3rg\u00e3os ou de servidores de suas Carreiras de apoio para o exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es. IV. representar aos sistemas internacionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, postulando perante seus \u00f3rg\u00e3os. Segundo a Lei Complementar Federal n\u00ba 80\/94, com as modifica\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 132\/09, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais da Defensoria P\u00fablica, dentre outras, as indicadas em","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597839,"hashId":"a67cd4b86629b03b0922f2cabcc45f8d","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\nI. prestar orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e exercer a defesa dos necessitados, em todos os graus.<\/p>\r\nII. acompanhar inqu\u00e9rito policial, inclusive com a comunica\u00e7\u00e3o imediata da pris\u00e3o em flagrante pela autoridade policial,\r\nquando o preso n\u00e3o constituir advogado.<\/p>\r\nIII. prestar atendimento interdisciplinar, por meio de \u00f3rg\u00e3os ou de servidores de suas Carreiras de apoio para o exerc\u00edcio de\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\nIV. representar aos sistemas internacionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, postulando perante seus \u00f3rg\u00e3os.<\/p>\r\nSegundo a Lei Complementar Federal n\u00ba 80\/94, com as modifica\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 132\/09, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais\r\nda Defensoria P\u00fablica, dentre outras, as indicadas em<\/p>","resposta":2102002,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2102002,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2102003,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2102004,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2102005,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2102006,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292198,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/597839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do Uso da Rede Interna no tocante \u00e0 Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o &#8722; TIC da Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo: I. N\u00e3o ser\u00e1 integrado \u00e0 rede nenhum recurso de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de uso particular, n\u00e3o havendo nenhuma exce\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da privacidade necess\u00e1ria dentro da Defensoria. II. Os usu\u00e1rios devem se conectar \u00e0 rede da Defensoria por meio de identifica\u00e7\u00e3o (login) e senhas pr\u00f3prios. III. N\u00e3o s\u00e3o permitidos m\u00faltiplos logins simult\u00e2neos na rede Windows AD (Active Directory). IV. N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o aos acessos f\u00edsico e l\u00f3gico a ativos de redes \u2013 tais como servidores, roteadores, switches e firewalls, tratando-se de atividade t\u00edpica de qualquer servidor. Segundo o Ato Normativo DPG n\u00ba 55 de 20 de Outubro de 2011 est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597847,"hashId":"31f0ef975f82f25afcfb9fd9aefde392","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito do Uso da Rede Interna no tocante \u00e0 Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o\r\n&#8722; TIC da Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo:<\/p>\r\nI. N\u00e3o ser\u00e1 integrado \u00e0 rede nenhum recurso de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de uso particular, n\u00e3o havendo nenhuma\r\nexce\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da privacidade necess\u00e1ria dentro da Defensoria.<\/p>\r\nII. Os usu\u00e1rios devem se conectar \u00e0 rede da Defensoria por meio de identifica\u00e7\u00e3o (login) e senhas pr\u00f3prios.<\/p>\r\nIII. N\u00e3o s\u00e3o permitidos m\u00faltiplos logins simult\u00e2neos na rede Windows AD (Active Directory).<\/p>\r\nIV. N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o aos acessos f\u00edsico e l\u00f3gico a ativos de redes \u2013 tais como servidores, roteadores, switches e firewalls,\r\ntratando-se de atividade t\u00edpica de qualquer servidor.<\/p>\r\nSegundo o Ato Normativo DPG n\u00ba 55 de 20 de Outubro de 2011 est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2102046,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":2102042,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2102043,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2102044,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2102045,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2102046,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292199,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE SP","pai":395950,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396196,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/597847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 S\u00famula Vinculante, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597851,"hashId":"88881f2b61de7527a475e09acd6a1bf5","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 S\u00famula Vinculante, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2102063,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aprovada mediante decis\u00e3o de um ter\u00e7o dos seus membros.","id":2102062,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 aprovada mediante decis\u00e3o de um ter\u00e7o dos seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir de sua publica\u00e7\u00e3o na Imprensa Oficial, ter\u00e1 efeito vinculante.","id":2102063,"corpo":"<p align=justify>A partir de sua publica\u00e7\u00e3o na Imprensa Oficial, ter\u00e1 efeito vinculante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cancelamento de s\u00famula n\u00e3o poder\u00e1 ser provocado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","id":2102064,"corpo":"<p align=justify>O cancelamento de s\u00famula n\u00e3o poder\u00e1 ser provocado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2102065,"corpo":"<p align=justify>Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o de s\u00famula n\u00e3o poder\u00e1 ser provocada pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":2102066,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o de s\u00famula n\u00e3o poder\u00e1 ser provocada pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292199,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Bloco de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Bloco de constitucionalidade","pai":405323,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405329,"slug":"direito-constitucional-bloco-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/597851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, servidora p\u00fablica civil do Estado de S\u00e3o Paulo, pretende tirar licen\u00e7a para tratar de interesses particulares. Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 10.261\/68 (Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo), referida licen\u00e7a","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597855,"hashId":"7ed166c5048f284563ab2de0a0c15040","enunciado":"<p align=justify>Maria, servidora p\u00fablica civil do Estado de S\u00e3o Paulo, pretende tirar licen\u00e7a para tratar de interesses particulares. Nos termos da\r\nLei Estadual n\u00ba 10.261\/68 (Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo), referida licen\u00e7a<\/p>","resposta":2102082,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser negada se inconveniente ao interesse do servi\u00e7o.","id":2102082,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser negada se inconveniente ao interesse do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, ser concedida ao servidor removido, mesmo antes de assumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":2102083,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, ser concedida ao servidor removido, mesmo antes de assumir o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 concedida pelo prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.","id":2102084,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 concedida pelo prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser gozada parceladamente a ju\u00edzo da Administra\u00e7\u00e3o, desde que dentro do per\u00edodo de cinco anos.","id":2102085,"corpo":"<p align=justify>pode ser gozada parceladamente a ju\u00edzo da Administra\u00e7\u00e3o, desde que dentro do per\u00edodo de cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser novamente concedida depois de decorridos dois anos do t\u00e9rmino da anterior.","id":2102086,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser novamente concedida depois de decorridos dois anos do t\u00e9rmino da anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292200,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/597855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 10.261\/68 (Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo), \u00e9 permitido ao funcion\u00e1rio requerer ou representar, pedir reconsidera\u00e7\u00e3o e recorrer de decis\u00f5es desde que o fa\u00e7a dentro das normas de urbanidade e em termos, observadas as regras previstas na citada lei. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597857,"hashId":"88ce330713a3e52712984c93c6b4fe0f","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 10.261\/68 (Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo), \u00e9 permitido ao\r\nfuncion\u00e1rio requerer ou representar, pedir reconsidera\u00e7\u00e3o e recorrer de decis\u00f5es desde que o fa\u00e7a dentro das normas de urbanidade\r\ne em termos, observadas as regras previstas na citada lei. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2102095,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00fanica hip\u00f3tese que enseja recurso \u00e9 o desatendimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.","id":2102092,"corpo":"<p align=justify>a \u00fanica hip\u00f3tese que enseja recurso \u00e9 o desatendimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o poder\u00e1, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, ser renovado.","id":2102093,"corpo":"<p align=justify>o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o poder\u00e1, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, ser renovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser decidido no prazo m\u00e1ximo de noventa dias.","id":2102094,"corpo":"<p align=justify>o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser decidido no prazo m\u00e1ximo de noventa dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 cab\u00edvel quando contiver novos argumentos e ser\u00e1 sempre dirigido \u00e0 autoridade que tiver expedido o ato ou proferido a decis\u00e3o.","id":2102095,"corpo":"<p align=justify>o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 cab\u00edvel quando contiver novos argumentos e ser\u00e1 sempre dirigido \u00e0 autoridade que\r\ntiver expedido o ato ou proferido a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o recurso poder\u00e1 ser enviado mais de uma vez \u00e0 mesma autoridade.","id":2102096,"corpo":"<p align=justify>o recurso poder\u00e1 ser enviado mais de uma vez \u00e0 mesma autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292200,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/597857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao identificar que h\u00e1 pouca memoria RAM dispon\u00edvel em um servidor com Linux, se houver \u00e1rea do disco j\u00e1 particionada e dispon\u00edvel para uso, \u00e9 poss\u00edvel format\u00e1-la e disponibiliz\u00e1-la para suprir a falta de mem\u00f3ria como \u00e1rea de troca. Para realizar a ativa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, dever\u00e1 ser executado o comando swapon.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597866,"hashId":"17f2e64a1b53fdd970f41f50e9cd5459","enunciado":"<p align=justify>Ao identificar que h\u00e1 pouca memoria RAM dispon\u00edvel em um\r\nservidor com Linux, se houver \u00e1rea do disco j\u00e1 particionada e\r\ndispon\u00edvel para uso, \u00e9 poss\u00edvel format\u00e1-la e disponibiliz\u00e1-la\r\npara suprir a falta de mem\u00f3ria como \u00e1rea de troca. Para\r\nrealizar a ativa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, dever\u00e1 ser executado o comando\r\nswapon.<\/p>","resposta":2102131,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sistemas operacionais Windows e Linux, julgue os itens a seguir.","id":292201,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos sistemas operacionais Windows e Linux, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se em uma comunica\u00e7\u00e3o entre dois computadores que utilizam o protocolo TCP for identificado que a flag FIN foi enviada, haver\u00e1 a solicita\u00e7\u00e3o da abertura da conex\u00e3o entre os dois computadores.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597869,"hashId":"0c93d6ac936d377e3b0e2e772aa72c3a","enunciado":"<p align=justify>Se em uma comunica\u00e7\u00e3o entre dois computadores que utilizam\r\no protocolo TCP for identificado que a flag FIN foi enviada,\r\nhaver\u00e1 a solicita\u00e7\u00e3o da abertura da conex\u00e3o entre os dois\r\ncomputadores.<\/p>","resposta":2102138,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura e protocolos para redes de transmiss\u00e3o de dados, julgue os itens subsequentes.","id":292202,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura e protocolos para redes de transmiss\u00e3o de\r\ndados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja poss\u00edvel sincronizar discos em arranjos, via rede TCP\/IP, utiliza-se o Heartbeat.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597873,"hashId":"b45e91bda4b1ebaf7022eb1ea2a56e04","enunciado":"<p align=justify>Para que seja poss\u00edvel sincronizar discos em arranjos, via rede\r\nTCP\/IP, utiliza-se o Heartbeat.<\/p>","resposta":2102146,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, julgue os itens seguintes.","id":292203,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o de alta disponibilidade para roteadores VRRP (virtual router redundancy protocol) tem um VRM (virtual router master), respons\u00e1vel por encaminhar pacotes enviados para o endere\u00e7o IP associado com o VR (virtual router).","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597874,"hashId":"e1fa86109f4f6a73564971d4c1b443d0","enunciado":"<p align=justify>A solu\u00e7\u00e3o de alta disponibilidade para roteadores VRRP\r\n(virtual router redundancy protocol) tem um VRM (virtual\r\nrouter master), respons\u00e1vel por encaminhar pacotes enviados\r\npara o endere\u00e7o IP associado com o VR (virtual router).<\/p>","resposta":2102147,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, julgue os itens seguintes.","id":292203,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DRBD (distributed replicated block device) em servidores Linux consegue espelhar dados entre servidores de rede de forma ass\u00edncrona, mas \u00e9 incapaz de espelhar dados de forma s\u00edncrona.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597875,"hashId":"93d1bddd27c3c64a200671449d4a1d66","enunciado":"<p align=justify>O DRBD (distributed replicated block device) em servidores\r\nLinux consegue espelhar dados entre servidores de rede de\r\nforma ass\u00edncrona, mas \u00e9 incapaz de espelhar dados de forma\r\ns\u00edncrona.<\/p>","resposta":2102150,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, julgue os itens seguintes.","id":292203,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O software Zabbix efetua monitoramentos por meio de plugins, mas n\u00e3o possui suporte a servi\u00e7os que disponibilizam o protocolo SNMP (simple network manage protocol).","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597876,"hashId":"123261d0409fa72ebee3ee9ef1e3d78e","enunciado":"<p align=justify>O software Zabbix efetua monitoramentos por meio de plugins,\r\nmas n\u00e3o possui suporte a servi\u00e7os que disponibilizam o\r\nprotocolo SNMP (simple network manage protocol).<\/p>","resposta":2102152,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de softwares livres para monitoramento de ambientes computacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292204,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito de softwares livres para monitoramento de ambientes\r\ncomputacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o FTP, em sua forma nativa, n\u00e3o possui suporte \u00e0 criptografia na transmiss\u00e3o dos dados. \u00c9 poss\u00edvel, entretanto, utilizar esse servi\u00e7o em conjunto com o SSH, chamando o SFTP, que utiliza criptografia na transmiss\u00e3o dos dados.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597881,"hashId":"948cd85e61ecd91276974cbdaac6f365","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o FTP, em sua forma nativa, n\u00e3o possui suporte \u00e0\r\ncriptografia na transmiss\u00e3o dos dados. \u00c9 poss\u00edvel, entretanto,\r\nutilizar esse servi\u00e7o em conjunto com o SSH, chamando o\r\nSFTP, que utiliza criptografia na transmiss\u00e3o dos dados.<\/p>","resposta":2102161,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os de rede, julgue os itens subsecutivos.","id":292205,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servi\u00e7os de rede, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma SAN suporta protocolos ISCSI (Internet small computer system interface) e FCP (fibre channel protocol).","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597884,"hashId":"eca90309c9fea4528e93f76a5b92951c","enunciado":"<p align=justify>Uma SAN suporta protocolos ISCSI (Internet small computer\r\nsystem interface) e FCP (fibre channel protocol).<\/p>","resposta":2102167,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a SAN (storage area network), julgue os itens a seguir.","id":292206,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a SAN (storage area network), julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja poss\u00edvel habilitar o m\u00f3dulo que interpretar\u00e1 aplica\u00e7\u00f5es em PHP5 no Apache, em sistema operacional Linux, \u00e9 necess\u00e1rio adicionar a linha abaixo no arquivo de configura\u00e7\u00e3o do Apache (httpd.conf). LoadModule php5_module libexec\/libphp5.so","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597887,"hashId":"ea7dc1182374ca3e73a5bb2cbd015903","enunciado":"<p align=justify>Para que seja poss\u00edvel habilitar o m\u00f3dulo que interpretar\u00e1\r\naplica\u00e7\u00f5es em PHP5 no Apache, em sistema operacional\r\nLinux, \u00e9 necess\u00e1rio adicionar a linha abaixo no arquivo de\r\nconfigura\u00e7\u00e3o do Apache (httpd.conf).\r\nLoadModule php5_module libexec\/libphp5.so<\/p>","resposta":2102173,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a servidores web e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":292207,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a servidores web e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Java runtime environment (JRE) \u00e9 o pr\u00e9-requisito para o funcionamento do servidor de aplica\u00e7\u00f5es Jbosss.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597888,"hashId":"51e69e71f3858aaa75a3682a75f03627","enunciado":"<p align=justify>O Java runtime environment (JRE) \u00e9 o pr\u00e9-requisito para o\r\nfuncionamento do servidor de aplica\u00e7\u00f5es Jbosss.<\/p>","resposta":2102175,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a servidores web e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":292207,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a servidores web e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mover m\u00e1quinas virtuais entre servidores f\u00edsicos sem deslig\u00e1-las, uma vez que \u00e9 necess\u00e1rio modificar os apontamentos do hypervisor de virtualiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597892,"hashId":"154d8407f23898c864f1fab24bf1b10c","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mover m\u00e1quinas virtuais entre servidores\r\nf\u00edsicos sem deslig\u00e1-las, uma vez que \u00e9 necess\u00e1rio modificar os\r\napontamentos do hypervisor de virtualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2102184,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292209,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paravirtualiza\u00e7\u00e3o proporciona melhor desempenho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o total, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 teste de cada instru\u00e7\u00e3o e os dispositivos de hardware s\u00e3o acessados por drivers da pr\u00f3pria m\u00e1quina virtualizada.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597893,"hashId":"09bfaa0b27be13c8cb1a0c107a4e9dcf","enunciado":"<p align=justify>A paravirtualiza\u00e7\u00e3o proporciona melhor desempenho em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o total, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 teste de cada\r\ninstru\u00e7\u00e3o e os dispositivos de hardware s\u00e3o acessados por\r\ndrivers da pr\u00f3pria m\u00e1quina virtualizada.<\/p>","resposta":2102185,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292209,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um processo tenha uma s\u00e9rie de atividades coerentes com a finalidade de alcan\u00e7ar um objetivo predeterminado, o gestor deve descrev\u00ea-lo detalhadamente.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597905,"hashId":"65424aad59d60c27c5c7d00b71c0ec22","enunciado":"<p align=justify>Para que um processo tenha uma s\u00e9rie de atividades coerentes\r\ncom a finalidade de alcan\u00e7ar um objetivo predeterminado, o\r\ngestor deve descrev\u00ea-lo detalhadamente.<\/p>","resposta":2102209,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 respons\u00e1vel por gerir a organiza\u00e7\u00e3o, com foco em a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas em todas as \u00e1reas da empresa. Acerca de gest\u00e3o e governan\u00e7a, julgue os itens subsecutivos.","id":292215,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 respons\u00e1vel por gerir a organiza\u00e7\u00e3o, com\r\nfoco em a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas em todas as \u00e1reas da empresa. Acerca de\r\ngest\u00e3o e governan\u00e7a, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos fatores cr\u00edticos de sucesso de um projeto \u00e9 sua ader\u00eancia ao or\u00e7amento original aprovado por todas as partes envolvidas.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597907,"hashId":"671f58d6cce5ce02c3565590072a47a0","enunciado":"<p align=justify>Um dos fatores cr\u00edticos de sucesso de um projeto \u00e9 sua\r\nader\u00eancia ao or\u00e7amento original aprovado por todas as partes\r\nenvolvidas.<\/p>","resposta":2102213,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK, gerenciar projetos \u00e9 aplicar conhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas \u00e0s atividades do projeto a fim de atender aos seus requisitos. Acerca dos conceitos b\u00e1sicos do PMBOK, julgue os itens seguintes.","id":292216,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o PMBOK, gerenciar projetos \u00e9 aplicar\r\nconhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas \u00e0s atividades do\r\nprojeto a fim de atender aos seus requisitos. Acerca dos conceitos\r\nb\u00e1sicos do PMBOK, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integridade lida com a prote\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis a revela\u00e7\u00f5es n\u00e3o autorizadas.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597920,"hashId":"a0097e7aa84b8ecad34da738618f1294","enunciado":"<p align=justify>A integridade lida com a prote\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis a\r\nrevela\u00e7\u00f5es n\u00e3o autorizadas.<\/p>","resposta":2102240,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de informa\u00e7\u00f5es e conceitos b\u00e1sicos presentes no CobiT, julgue os itens a seguir.","id":292220,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de informa\u00e7\u00f5es e conceitos b\u00e1sicos presentes no CobiT,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dom\u00ednio de monitora\u00e7\u00e3o do CobiT \u00e9 respons\u00e1vel por analisar a adequa\u00e7\u00e3o dos controles internos, monitorar os processos e prover auditorias e seguran\u00e7a independentes.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597923,"hashId":"ddcc043a0c14a4e62bfdb73b0046ed23","enunciado":"<p align=justify>O dom\u00ednio de monitora\u00e7\u00e3o do CobiT \u00e9 respons\u00e1vel por\r\nanalisar a adequa\u00e7\u00e3o dos controles internos, monitorar os\r\nprocessos e prover auditorias e seguran\u00e7a independentes.<\/p>","resposta":2102245,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao CobiT, julgue os itens consecutivos.","id":292221,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao CobiT, julgue os itens consecutivos.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No CMMI existem v\u00e1rios processos, procedimentos e instru\u00e7\u00f5es de trabalho.","provas":[{"id":17137,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":597928,"hashId":"65461abd34eddeeb14c190c3cbd5235c","enunciado":"<p align=justify>No CMMI existem v\u00e1rios processos, procedimentos e\r\ninstru\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","resposta":2102256,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao CMMI, framework utilizado para melhoria de processos de neg\u00f3cios, julgue os itens que se seguem.","id":292222,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao CMMI, framework utilizado para melhoria de\r\nprocessos de neg\u00f3cios, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras das companhias abertas est\u00e3o sujeitas \u00e0s normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e, quando necess\u00e1rio, ser\u00e3o submetidas a auditoria, realizada por auditores internos registrados nesta comiss\u00e3o.","provas":[{"id":17138,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597935,"hashId":"4aeb504188ea55c4d0518c2491a1ece2","enunciado":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras das companhias abertas est\u00e3o\r\nsujeitas \u00e0s normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores\r\nMobili\u00e1rios e, quando necess\u00e1rio, ser\u00e3o submetidas a auditoria,\r\nrealizada por auditores internos registrados nesta comiss\u00e3o.<\/p>","resposta":2102270,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas Leis n.\u00ba 6.404\/1976, n.\u00ba 11.638\/2007 e n.\u00ba 11.941\/2009, julgue os itens que se seguem.","id":292224,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas Leis n.\u00ba 6.404\/1976, n.\u00ba 11.638\/2007 e\r\nn.\u00ba 11.941\/2009, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395973,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-638-2007-altera-e-revoga-dispositivos-da-lei-no-6-404-de-15-de-dezembro-de-1976-e-da-lei-no-6-385-de-7-de-dezembro-de-1976-e-estende-as-sociedades-de-grande-porte-disposicoes-relativas-a-elaboracao-e-divulgacao-de-demonstracoes-financeiras"}],"slug":"legislacao-federal\/597935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A companhia que for fechada com patrim\u00f4nio l\u00edquido, computado na data do balan\u00e7o, superior a R$ 2.000.000,00 n\u00e3o \u00e9 obrigada a elaborar e publicar a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","provas":[{"id":17138,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597938,"hashId":"259c169b0f25a74fd0826cc6731c3d63","enunciado":"<p align=justify>A companhia que for fechada com patrim\u00f4nio l\u00edquido,\r\ncomputado na data do balan\u00e7o, superior a R$ 2.000.000,00 n\u00e3o\r\n\u00e9 obrigada a elaborar e publicar a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de\r\ncaixa.<\/p>","resposta":2102276,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas Leis n.\u00ba 6.404\/1976, n.\u00ba 11.638\/2007 e n.\u00ba 11.941\/2009, julgue os itens que se seguem.","id":292224,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas Leis n.\u00ba 6.404\/1976, n.\u00ba 11.638\/2007 e\r\nn.\u00ba 11.941\/2009, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/597938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo do ativo circulante \u00e9 igual a R$ 18.000,00.","provas":[{"id":17138,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597946,"hashId":"c41f759a5b81daa6064217d3e0990c49","enunciado":"<p align=justify>O saldo do ativo circulante \u00e9 igual a R$ 18.000,00.<\/p>","resposta":2102291,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados acima apresentados, julgue os itens a seguir.","id":292226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17138\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados acima apresentados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/597946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo da CSLL, os ganhos de capital auferidos no exterior s\u00e3o adicionados, contudo o imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS) e o imposto sobre produtos industrializados (IPI) s\u00e3o deduzidos.","provas":[{"id":17138,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597988,"hashId":"a7c3eb1e72c13f9c4d46b394fdbe8b02","enunciado":"<p align=justify>Na apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo da CSLL, os ganhos de capital\r\nauferidos no exterior s\u00e3o adicionados, contudo o imposto sobre\r\ncircula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS) e o imposto sobre\r\nprodutos industrializados (IPI) s\u00e3o deduzidos.<\/p>","resposta":2102376,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao c\u00e1lculo e escritura\u00e7\u00e3o do PIS\/PASEP, da COFINS, do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas (IRPJ) e da CSLL, julgue os itens consecutivos.","id":292234,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao c\u00e1lculo e escritura\u00e7\u00e3o do PIS\/PASEP, da\r\nCOFINS, do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas (IRPJ) e da\r\nCSLL, julgue os itens consecutivos.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/597988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os JSCP ser\u00e3o dedut\u00edveis na determina\u00e7\u00e3o do lucro real tribut\u00e1vel apenas se tiverem sido contabilizados como despesa financeira.","provas":[{"id":17138,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597996,"hashId":"0e7b7f78085ba894ba25c4550235c5ea","enunciado":"<p align=justify>Os JSCP ser\u00e3o dedut\u00edveis na determina\u00e7\u00e3o do lucro real\r\ntribut\u00e1vel apenas se tiverem sido contabilizados como despesa\r\nfinanceira.<\/p>","resposta":2102391,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de distribui\u00e7\u00e3o de dividendos e de juros sobre o capital pr\u00f3prio (JSCP), julgue os itens subsequentes.","id":292237,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de distribui\u00e7\u00e3o de\r\ndividendos e de juros sobre o capital pr\u00f3prio (JSCP), julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/597996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos JSCP e aos dividendos recebidos por acionista \u00e9 cominada a tributa\u00e7\u00e3o pelo imposto de renda, na al\u00edquota de 15%.","provas":[{"id":17138,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597999,"hashId":"3133291d3b8e51f7780a87578fa4a1de","enunciado":"<p align=justify>Aos JSCP e aos dividendos recebidos por acionista \u00e9 cominada\r\na tributa\u00e7\u00e3o pelo imposto de renda, na al\u00edquota de 15%.<\/p>","resposta":2102398,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2102398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de distribui\u00e7\u00e3o de dividendos e de juros sobre o capital pr\u00f3prio (JSCP), julgue os itens subsequentes.","id":292237,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de distribui\u00e7\u00e3o de\r\ndividendos e de juros sobre o capital pr\u00f3prio (JSCP), julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/597999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de gastos com a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ou o reconhecimento de op\u00e7\u00f5es outorgadas reduz o resultado abrangente a ser demonstrado na DRA.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597639,"hashId":"d3de82cdd57a27affb5aab7130685805","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de gastos com a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ou o\r\nreconhecimento de op\u00e7\u00f5es outorgadas reduz o resultado\r\nabrangente a ser demonstrado na DRA.<\/p>","resposta":2101468,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente (DRA).","id":292145,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de\r\nPronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens subsequentes,\r\nrelativos \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente (DRA).<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis - CPC","oab":true,"nome":"Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis - CPC","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396610,"slug":"legislacao-dos-orgaos-comite-de-pronunciamentos-contabeis-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/597639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lucro l\u00edquido do per\u00edodo, a ser evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, \u00e9 de R$ 5.897.000,00.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597643,"hashId":"f34fc6a776784fc31096a6f8a32e77e9","enunciado":"<p align=justify>O lucro l\u00edquido do per\u00edodo, a ser evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado do exerc\u00edcio, \u00e9 de R$ 5.897.000,00.<\/p>","resposta":2101476,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que ser\u00e3o utilizadas para elaborar a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, em conformidade com o pronunciamento n.\u00ba 26 do CPC. Com base nesse conjunto de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":292146,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17133\/31.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que ser\u00e3o utilizadas para elaborar a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, em conformidade com o pronunciamento n.\u00ba 26 do CPC. Com base nesse conjunto de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/597643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora as atividades operacionais gerem, seguidamente, caixa, os valores de fluxo de caixa mostram tend\u00eancia \u00e0 descontinuidade, devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos ativos fixos da empresa e \u00e0 prov\u00e1vel incapacidade de obter novos cr\u00e9ditos.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597645,"hashId":"361197aa7f5dd4636cedba3e058be40e","enunciado":"<p align=justify>Embora as atividades operacionais gerem, seguidamente, caixa,\r\nos valores de fluxo de caixa mostram tend\u00eancia \u00e0\r\ndescontinuidade, devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos ativos fixos da empresa\r\ne \u00e0 prov\u00e1vel incapacidade de obter novos cr\u00e9ditos.<\/p>","resposta":2101479,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, cujos valores de refer\u00eancia s\u00e3o expressos em reais e foram extra\u00eddos da an\u00e1lise da demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa de determinada empresa referente ao per\u00edodo 2009- 2012, julgue o item abaixo.","id":292148,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17133\/33.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a tabela acima, cujos valores de refer\u00eancia s\u00e3o expressos em reais e foram extra\u00eddos da an\u00e1lise da demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa de determinada empresa referente ao per\u00edodo 2009- 2012, julgue o item abaixo.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/597645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma empresa apresente lucro l\u00edquido de R$ 70.000,00, despesas fixas de R$ 120.000,00 e um grau de alavancagem operacional igual a 5, o valor da margem de contribui\u00e7\u00e3o para essa empresa \u00e9 de R$ 250.000,00.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597647,"hashId":"9f0c5a0b6d9245035a7ead0e7010acb3","enunciado":"<p align=justify>Caso uma empresa apresente lucro l\u00edquido de R$ 70.000,00,\r\ndespesas fixas de R$ 120.000,00 e um grau de alavancagem\r\noperacional igual a 5, o valor da margem de contribui\u00e7\u00e3o para\r\nessa empresa \u00e9 de R$ 250.000,00.<\/p>","resposta":2101484,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custo e forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custo, volume e lucro, julgue os itens que se seguem.","id":292150,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custo e forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e \u00e0\r\nrela\u00e7\u00e3o entre custo, volume e lucro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/597647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguro contra inc\u00eandio predial e de equipamentos, a amortiza\u00e7\u00e3o de softwares e a deprecia\u00e7\u00e3o dos imobilizados utilizados na produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de custos indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597650,"hashId":"4e35a137630691659cf2c1cfca0f6ffb","enunciado":"<p align=justify>O seguro contra inc\u00eandio predial e de equipamentos, a\r\namortiza\u00e7\u00e3o de softwares e a deprecia\u00e7\u00e3o dos imobilizados\r\nutilizados na produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de custos indiretos de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2101489,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas de custos, julgue os itens subsequentes.","id":292151,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de sistemas de custos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/597650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O que distingue o custeio por absor\u00e7\u00e3o do custeio direto s\u00e3o os tipos de custos apropriados para a apura\u00e7\u00e3o dos custos de fabrica\u00e7\u00e3o dos produtos. No primeiro, consideram-se apenas os custos fixos; no segundo, apenas os custos vari\u00e1veis.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597651,"hashId":"19c14b195f18be0230914f0fc0e0ab69","enunciado":"<p align=justify>O que distingue o custeio por absor\u00e7\u00e3o do custeio direto s\u00e3o os\r\ntipos de custos apropriados para a apura\u00e7\u00e3o dos custos de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o dos produtos. No primeiro, consideram-se apenas os\r\ncustos fixos; no segundo, apenas os custos vari\u00e1veis.<\/p>","resposta":2101492,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas de custos, julgue os itens subsequentes.","id":292151,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de sistemas de custos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/597651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa comercial tenha comprado dois produtos \u2014 A e B \u2014, sendo o produto A destinado para venda e o produto B, para uso da pr\u00f3pria empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor do ICMS recuper\u00e1vel para a compradora \u00e9 de R$ 1.800,00.","provas":[{"id":17133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"},{"id":37071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":597652,"hashId":"6e771cc8e2aed106beb57814270ebb50","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma empresa comercial tenha comprado dois\r\nprodutos \u2014 A e B \u2014, sendo o produto A destinado para venda\r\ne o produto B, para uso da pr\u00f3pria empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, o valor do ICMS recuper\u00e1vel para a compradora \u00e9 de\r\nR$ 1.800,00.<\/p>","resposta":2101493,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que as siglas ICMS e IPI, sempre que empregadas, referem-se, respectivamente, a imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o e imposto sobre produtos industrializados.","id":292152,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17133\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que as siglas ICMS e IPI, sempre que empregadas, referem-se, respectivamente, a imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o e imposto sobre produtos industrializados.<\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/597652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de dados via scanner \u00e9 uma t\u00e9cnica de observa\u00e7\u00e3o utilizada pelo varejo.","provas":[{"id":17134,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":597670,"hashId":"cc8737847eb431dc564dc52a6ecd5db1","enunciado":"<p align=justify>A coleta de dados via scanner \u00e9 uma t\u00e9cnica de observa\u00e7\u00e3o\r\nutilizada pelo varejo.<\/p>","resposta":2101529,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 pesquisa de mercado.","id":292157,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 pesquisa de mercado.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o em Marketing","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o em Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418281,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-de-opiniao-em-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/597670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de responsabilidade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, permite a troca e o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es de utilidade p\u00fablica.","provas":[{"id":17134,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":597689,"hashId":"22aec67ce771b3acaa3821cd3c7c4eb1","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de responsabilidade das institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, permite a troca e o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es\r\nde utilidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":2101567,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao cen\u00e1rio contempor\u00e2neo de atua\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.","id":292164,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao cen\u00e1rio contempor\u00e2neo de atua\u00e7\u00e3o das\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Interesse P\u00fablico","oab":false,"nome":"Interesse P\u00fablico","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403181,"slug":"relacoes-publicas-interesse-publico"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403187,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-publica"}],"slug":"relacoes-publicas\/597689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas deve utilizar m\u00e9todos persuasivos para obter a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria controversa, projetos, a\u00e7\u00f5es e planejamento, em benef\u00edcio da profiss\u00e3o. Um dos m\u00e9todos que podem ser empregados para esse fim \u00e9 o lobby.","provas":[{"id":17134,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":597690,"hashId":"6cd01ee33e0b7ea6233dfd855beb934e","enunciado":"<p align=justify>O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas deve utilizar m\u00e9todos\r\npersuasivos para obter a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria controversa,\r\nprojetos, a\u00e7\u00f5es e planejamento, em benef\u00edcio da profiss\u00e3o. Um\r\ndos m\u00e9todos que podem ser empregados para esse fim \u00e9 o\r\nlobby.<\/p>","resposta":2101570,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao cen\u00e1rio contempor\u00e2neo de atua\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.","id":292164,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao cen\u00e1rio contempor\u00e2neo de atua\u00e7\u00e3o das\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Lobby","oab":false,"nome":"Lobby","pai":403222,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403223,"slug":"relacoes-publicas-lobby"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/597690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias de rela\u00e7\u00f5es com a m\u00eddia abrangem um conjunto de a\u00e7\u00f5es cuja finalidade \u00e9 a divulga\u00e7\u00e3o, de forma gratuita, de fatos notici\u00e1veis a respeito de determinado objeto.","provas":[{"id":17134,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":597695,"hashId":"935f98038fba1feb2928b1b9324f5bce","enunciado":"<p align=justify>As estrat\u00e9gias de rela\u00e7\u00f5es com a m\u00eddia abrangem um conjunto\r\nde a\u00e7\u00f5es cuja finalidade \u00e9 a divulga\u00e7\u00e3o, de forma gratuita, de\r\nfatos notici\u00e1veis a respeito de determinado objeto.<\/p>","resposta":2101580,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":292165,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/597695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento da democracia prescinde do acesso igualit\u00e1rio aos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17134,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":597708,"hashId":"475fb9877242d24394f1681f5afe40b0","enunciado":"<p align=justify>O estabelecimento da democracia prescinde do acesso\r\nigualit\u00e1rio aos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2101606,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre comunica\u00e7\u00e3o e democracia e das esferas p\u00fablica e privada, julgue os itens a seguir.","id":292169,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre comunica\u00e7\u00e3o e democracia e das esferas\r\np\u00fablica e privada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/597708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A negocia\u00e7\u00e3o, ou barganha, n\u00e3o \u00e9 influenciada pelo contexto cultural.","provas":[{"id":17134,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":597723,"hashId":"73bbf8affd7b4f945d72f808de10d078","enunciado":"<p align=justify>A negocia\u00e7\u00e3o, ou barganha, n\u00e3o \u00e9 influenciada pelo contexto\r\ncultural.<\/p>","resposta":2101636,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, acerca de negocia\u00e7\u00e3o.","id":292174,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item abaixo, acerca de negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Cultura Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403189,"slug":"relacoes-publicas-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/597723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"51 A gest\u00e3o do capital humano \u00e9 realizada com base nas destrezas, capacidades e saberes das pessoas e objetiva gerar e manter a vantagem competitiva das pessoas em face do ambiente.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597724,"hashId":"a9199781d5ef47ff8df1dad0f44aa537","enunciado":"<p align=justify>51 A gest\u00e3o do capital humano \u00e9 realizada com base nas\r\ndestrezas, capacidades e saberes das pessoas e objetiva gerar\r\ne manter a vantagem competitiva das pessoas em face do\r\nambiente.<\/p>","resposta":2101637,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":292175,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/597724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais uma organiza\u00e7\u00e3o e seus membros s\u00e3o empreendedores, mais mecanismos de controle e gest\u00e3o devem ser desenvolvidos para garantir a vantagem competitiva da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597727,"hashId":"08829f8d4f1f378a4b193085a50b4d9e","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais uma organiza\u00e7\u00e3o e seus membros s\u00e3o\r\nempreendedores, mais mecanismos de controle e gest\u00e3o devem\r\nser desenvolvidos para garantir a vantagem competitiva da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2101644,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":292175,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/597727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de t\u00e1tica coercitiva de negocia\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de conflitos \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de sucesso por ataques pessoais e intimida\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597730,"hashId":"3499fa2c0d77dea612e101830bd84b9f","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de t\u00e1tica coercitiva de negocia\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de\r\nconflitos \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de sucesso por ataques pessoais e\r\nintimida\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2101649,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da negocia\u00e7\u00e3o no contexto organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":292176,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da negocia\u00e7\u00e3o no contexto organizacional, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/597730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de estere\u00f3tipos na designa\u00e7\u00e3o de pessoas pode gerar barreiras \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o e \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de conflitos no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597732,"hashId":"8f87d698683a7bffaa7c84993b08655e","enunciado":"<p align=justify>O uso de estere\u00f3tipos na designa\u00e7\u00e3o de pessoas pode gerar\r\nbarreiras \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o e \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de conflitos no ambiente de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":2101653,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da negocia\u00e7\u00e3o no contexto organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":292176,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da negocia\u00e7\u00e3o no contexto organizacional, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/597732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e programas de desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es contribuem para a instaura\u00e7\u00e3o de clima de aprendizagem, o fortalecimento de vantagem competitiva e a motiva\u00e7\u00e3o e melhoria do desempenho.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597738,"hashId":"117a3e1d29ea9a2f5de940d79b756e86","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es e programas de desenvolvimento de pessoas nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es contribuem para a instaura\u00e7\u00e3o de clima de\r\naprendizagem, o fortalecimento de vantagem competitiva e a\r\nmotiva\u00e7\u00e3o e melhoria do desempenho.<\/p>","resposta":2101665,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de treinamento e desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":292178,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de treinamento e\r\ndesenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/597738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as pol\u00edticas de treinamento e desenvolvimento de pessoas estabelecidas nas organiza\u00e7\u00f5es modernas, a aprendizagem \u00e9 antes um processo que um resultado.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597739,"hashId":"15d4aeba0777f5d7863af37609688fda","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as pol\u00edticas de treinamento e desenvolvimento\r\nde pessoas estabelecidas nas organiza\u00e7\u00f5es modernas, a\r\naprendizagem \u00e9 antes um processo que um resultado.<\/p>","resposta":2101668,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de treinamento e desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":292178,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de treinamento e\r\ndesenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/597739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de forma\u00e7\u00e3o de pessoas que objetivam mudar atitudes e desenvolver capacidades interpessoais s\u00e3o realizados com base em diversos conte\u00fados e processos, tais como os estudos de caso, os jogos empresariais e o role-play.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597741,"hashId":"840451c27923f1493ccfd0d4a18cd231","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de forma\u00e7\u00e3o de pessoas que objetivam mudar\r\natitudes e desenvolver capacidades interpessoais s\u00e3o realizados\r\ncom base em diversos conte\u00fados e processos, tais como os\r\nestudos de caso, os jogos empresariais e o role-play.<\/p>","resposta":2101672,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de treinamento e desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":292178,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de treinamento e\r\ndesenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/597741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco da an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho s\u00e3o os processos organizacionais e estrat\u00e9gicos, assim como o efeito psicol\u00f3gico e emocional desses processos sobre as pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597751,"hashId":"a8ea256aafff6b54159dae3ee54e24fb","enunciado":"<p align=justify>O foco da an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho s\u00e3o os processos\r\norganizacionais e estrat\u00e9gicos, assim como o efeito psicol\u00f3gico\r\ne emocional desses processos sobre as pessoas nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2101699,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":292180,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/597751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As identidades e percep\u00e7\u00f5es do papel social desejado podem ser reveladas em situa\u00e7\u00f5es em que a pessoa \u00e9 posta diante de diferentes expectativas sobre os pap\u00e9is que ela desempenha.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597756,"hashId":"7a721f2341bbdfa79cf91cbd8537f66c","enunciado":"<p align=justify>As identidades e percep\u00e7\u00f5es do papel social desejado podem\r\nser reveladas em situa\u00e7\u00f5es em que a pessoa \u00e9 posta diante de\r\ndiferentes expectativas sobre os pap\u00e9is que ela desempenha.<\/p>","resposta":2101714,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a grupos e equipes de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":292181,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a grupos e equipes de trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/597756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os modelos e ferramentas de gest\u00e3o de carreiras t\u00eam sido concebidos pelos \u00f3rg\u00e3os de gest\u00e3o de pessoas de forma aut\u00f4noma e descentralizada.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597759,"hashId":"ed32aa4b25d3d4e32270569cfcc4232f","enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os modelos e ferramentas de gest\u00e3o\r\nde carreiras t\u00eam sido concebidos pelos \u00f3rg\u00e3os de gest\u00e3o de\r\npessoas de forma aut\u00f4noma e descentralizada.<\/p>","resposta":2101723,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":292183,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/597759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Emitir e receber feedback \u00e9 vantagem da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho em rede.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597768,"hashId":"c2c02e1ed70ac46b83aac8b375263f6e","enunciado":"<p align=justify>Emitir e receber feedback \u00e9 vantagem da avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho em rede.<\/p>","resposta":2101743,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho, julgue os itens subsecutivos.","id":292184,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/597768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia do homem de alterar o ambiente \u00e9 antiga. Desde \u00e9pocas primitivas o homem vem alterando radicalmente o ambiente. As altera\u00e7\u00f5es no ambiente provocaram extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais e de florestas. Florestas foram substitu\u00eddas por \u00e1reas de cultivo de alimentos. As frases acima se organizam em um \u00fanico per\u00edodo, em que se mant\u00eam a l\u00f3gica e a corre\u00e7\u00e3o e, em linhas gerais, o sentido original, em:","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597770,"hashId":"ffacd071ccde72bf054440512b29d5c5","enunciado":"<p align=justify>A tend\u00eancia do homem de alterar o ambiente \u00e9 antiga.<\/p>\r\nDesde \u00e9pocas primitivas o homem vem alterando radicalmente o ambiente.<\/p>\r\nAs altera\u00e7\u00f5es no ambiente provocaram extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais e de florestas.<\/p>\r\nFlorestas foram substitu\u00eddas por \u00e1reas de cultivo de alimentos.<\/p>\r\nAs frases acima se organizam em um \u00fanico per\u00edodo, em que se mant\u00eam a l\u00f3gica e a corre\u00e7\u00e3o e, em linhas gerais, o sentido\r\noriginal, em:<\/p>","resposta":2101755,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 antiga a tend\u00eancia do homem de alterar radicalmente o ambiente, provocando extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais e de florestas, estas \u00faltimas substitu\u00eddas por \u00e1reas de cultivo de alimentos.","id":2101755,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 antiga a tend\u00eancia do homem de alterar radicalmente o ambiente, provocando extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais e de florestas,\r\nestas \u00faltimas substitu\u00eddas por \u00e1reas de cultivo de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem, que vem alterando radicalmente o ambiente com tend\u00eancia desde \u00e9pocas primitivas, isso provocando extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais e de florestas, substituindo-lhes por \u00e1reas de cultivo de alimentos.","id":2101756,"corpo":"<p align=justify>O homem, que vem alterando radicalmente o ambiente com tend\u00eancia desde \u00e9pocas primitivas, isso provocando extin\u00e7\u00e3o\r\nde esp\u00e9cies animais e de florestas, substituindo-lhes por \u00e1reas de cultivo de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de cultivo de alimentos substituindo as florestas e com extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais, essa \u00e9 a tend\u00eancia antiga do homem, de estar alterando radicalmente o ambiente.","id":2101757,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de cultivo de alimentos substituindo as florestas e com extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais, essa \u00e9 a tend\u00eancia antiga\r\ndo homem, de estar alterando radicalmente o ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a altera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, onde a tend\u00eancia antiga faz parte do homem primitivo, provocando extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies animais e de florestas, substitu\u00eddo por alimentos cultivados.","id":2101758,"corpo":"<p align=justify>Com a altera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, onde a tend\u00eancia antiga faz parte do homem primitivo, provocando extin\u00e7\u00e3o de\r\nesp\u00e9cies animais e de florestas, substitu\u00eddo por alimentos cultivados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visto a tend\u00eancia do homem ser antiga de alterar radicalmente o ambiente, que ele vem alterando desde \u00e9pocas primitivas, extinguiu-se as esp\u00e9cies animais e as florestas, no cultivo de alimentos.","id":2101759,"corpo":"<p align=justify>Visto a tend\u00eancia do homem ser antiga de alterar radicalmente o ambiente, que ele vem alterando desde \u00e9pocas\r\nprimitivas, extinguiu-se as esp\u00e9cies animais e as florestas, no cultivo de alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292185,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/597770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel identificar corretamente, no texto,","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597784,"hashId":"af635b5712324e8a74d517cab72db4ca","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel identificar corretamente, no texto,<\/p>","resposta":2101783,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novas arenas para a Copa do Mundo de 2014.","id":2101781,"corpo":"<p align=justify>a condena\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novas arenas para a Copa do Mundo de 2014.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a decep\u00e7\u00e3o com os poucos investimentos, alguns de iniciativa pr\u00f3pria, em est\u00e1dios brasileiros.","id":2101782,"corpo":"<p align=justify>a decep\u00e7\u00e3o com os poucos investimentos, alguns de iniciativa pr\u00f3pria, em est\u00e1dios brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sentido da express\u00e3o elefantes brancos, empregada no seu in\u00edcio.","id":2101783,"corpo":"<p align=justify>o sentido da express\u00e3o elefantes brancos, empregada no seu in\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a d\u00favida quanto aos padr\u00f5es in\u00e9ditos de acolhimento de p\u00fablico nos est\u00e1dios modernos.","id":2101784,"corpo":"<p align=justify>a d\u00favida quanto aos padr\u00f5es in\u00e9ditos de acolhimento de p\u00fablico nos est\u00e1dios modernos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o da imagem do est\u00e1dio como um lugar in\u00f3spito, comum entre torcedores.","id":2101785,"corpo":"<p align=justify>a valoriza\u00e7\u00e3o da imagem do est\u00e1dio como um lugar in\u00f3spito, comum entre torcedores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292189,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17136\/49.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/597784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo deve estar capacitado pessoal, te\u00f3rica e tecnicamente para assumir suas responsabilidades profissionais.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597787,"hashId":"34d09cd5d10d683e5603b0614b33d767","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo deve estar capacitado pessoal, te\u00f3rica e\r\ntecnicamente para assumir suas responsabilidades\r\nprofissionais.<\/p>","resposta":2101788,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica do psic\u00f3logo organizacional, julgue os itens de 106 a 110.","id":292190,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da \u00e9tica do psic\u00f3logo organizacional, julgue os itens de 106\r\na 110.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/597787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As falhas identificadas nas organiza\u00e7\u00f5es por meio da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho individual devem fundamentar um plano de capacita\u00e7\u00e3o elaborado para a corre\u00e7\u00e3o dessas defici\u00eancias.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597795,"hashId":"39cff5ac0a0f6a5922e301a1455df84f","enunciado":"<p align=justify>As falhas identificadas nas organiza\u00e7\u00f5es por meio da avalia\u00e7\u00e3o\r\nde desempenho individual devem fundamentar um plano de\r\ncapacita\u00e7\u00e3o elaborado para a corre\u00e7\u00e3o dessas defici\u00eancias.<\/p>","resposta":2101809,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho individual e institucional das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":292191,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho individual e\r\ninstitucional das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/597795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica da carreira em rede \u00e9 o alinhamento da sequ\u00eancia de posi\u00e7\u00f5es em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, sem oferecer alternativas \u00e0s pessoas; podendo os crit\u00e9rios de ascens\u00e3o ter diferentes graus de flexibilidade.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597799,"hashId":"cf69ec413f1d8740ca028ee381da8d76","enunciado":"<p align=justify>A principal caracter\u00edstica da carreira em rede \u00e9 o alinhamento\r\nda sequ\u00eancia de posi\u00e7\u00f5es em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o, sem oferecer\r\nalternativas \u00e0s pessoas; podendo os crit\u00e9rios de ascens\u00e3o ter\r\ndiferentes graus de flexibilidade.<\/p>","resposta":2101818,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos planos de carreira.","id":292192,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos planos de carreira.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/597799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento manifesta\u00e7\u00e3o inusitada (2\u00ba par\u00e1grafo) assume, no contexto, o significado de","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597802,"hashId":"9b57961f17313d1804f299f209d83059","enunciado":"<p align=justify>O segmento manifesta\u00e7\u00e3o inusitada (2\u00ba par\u00e1grafo) assume, no contexto, o significado de<\/p>","resposta":2101836,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspecto usual do trabalho cotidiano.","id":2101832,"corpo":"<p align=justify>aspecto usual do trabalho cotidiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efeito das cores sobre a pintura.","id":2101833,"corpo":"<p align=justify>efeito das cores sobre a pintura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"din\u00e2mica estranha da vida moderna.","id":2101834,"corpo":"<p align=justify>din\u00e2mica estranha da vida moderna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ruptura incompreens\u00edvel na hist\u00f3ria da arte.","id":2101835,"corpo":"<p align=justify>ruptura incompreens\u00edvel na hist\u00f3ria da arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obra de arte fora do comum.","id":2101836,"corpo":"<p align=justify>obra de arte fora do comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292193,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17136\/50.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/597802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desligamento do trabalho pode ocorrer por iniciativa do empregado e por iniciativa da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":597804,"hashId":"1af28303a3e403d62043a4f879614c2b","enunciado":"<p align=justify>O desligamento do trabalho pode ocorrer por iniciativa do\r\nempregado e por iniciativa da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2101828,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2101828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2101829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de rota\u00e7\u00e3o de pessoal e absente\u00edsmo, julgue os itens seguintes.","id":292194,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de rota\u00e7\u00e3o de pessoal e absente\u00edsmo, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/597804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... j\u00e1 que o trabalho criador \u00e9, essencialmente, a busca do espanto. Considerando-se o contexto, o elemento grifado pode ser corretamente substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597810,"hashId":"c56a04c7bf47ad988cc8b9e86e3bb29f","enunciado":"<p align=justify>... <U>j\u00e1 que<\/U> o trabalho criador \u00e9, essencialmente, a busca do espanto.<\/p>\r\nConsiderando-se o contexto, o elemento grifado pode ser corretamente substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":2101858,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto.","id":2101857,"corpo":"<p align=justify>enquanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visto que.","id":2101858,"corpo":"<p align=justify>visto que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por que.","id":2101859,"corpo":"<p align=justify>por que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo que.","id":2101860,"corpo":"<p align=justify>pelo que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fim de que.","id":2101861,"corpo":"<p align=justify>a fim de que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292193,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17136\/50.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/597810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma exposi\u00e7\u00e3o dos impressionistas no Sal\u00e3o de Paris, o pintor Claude Monet apresentou um quadro .... nome era \"Impress\u00e3o: Sol nascente\". Preenche corretamente a lacuna da frase acima:","provas":[{"id":17136,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":597813,"hashId":"7ef0407d04bdc93ef470344f85137767","enunciado":"<p align=justify>Durante uma exposi\u00e7\u00e3o dos impressionistas no Sal\u00e3o de Paris, o pintor Claude Monet apresentou um quadro .... nome era\r\n\"Impress\u00e3o: Sol nascente\".<\/p>\r\nPreenche corretamente a lacuna da frase acima:<\/p>","resposta":2101872,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cujo","id":2101872,"corpo":"<p align=justify>cujo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o qual","id":2101873,"corpo":"<p align=justify>o qual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do qual","id":2101874,"corpo":"<p align=justify>do qual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onde o","id":2101875,"corpo":"<p align=justify>onde o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no qual","id":2101876,"corpo":"<p align=justify>no qual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292195,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/597813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conte\u00fado e a estrutura do documento est\u00e3o adequados para uma exposi\u00e7\u00e3o de motivos, pois prop\u00f5em a uma autoridade hierarquicamente superior sugest\u00e3o de medida a ser adotada: a retifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es constantes no Relat\u00f3rio Justi\u00e7a em N\u00fameros 2010.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":594989,"hashId":"34b3b433399c7db886c6fde91a0d198a","enunciado":"<p align=justify>O conte\u00fado e a estrutura do documento est\u00e3o adequados para\r\numa exposi\u00e7\u00e3o de motivos, pois prop\u00f5em a uma autoridade\r\nhierarquicamente superior sugest\u00e3o de medida a ser adotada:\r\na retifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es constantes no Relat\u00f3rio Justi\u00e7a\r\nem N\u00fameros 2010.<\/p>","resposta":2094603,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR), julgue os seguintes itens, relativos ao documento oficial acima, reproduzido, com adapta\u00e7\u00f5es, do s\u00edtio www.tjdft.jus.br.","id":291512,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17060\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR), julgue os seguintes itens, relativos ao documento oficial acima, reproduzido, com adapta\u00e7\u00f5es, do s\u00edtio www.tjdft.jus.br.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Tipos de documento","oab":false,"nome":"Tipos de documento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411151,"slug":"redacao-oficial-tipos-de-documento"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/594989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A penalidade de demiss\u00e3o pode ser aplicada a servidor p\u00fablico que deixa de utilizar os avan\u00e7os do conhecimento e da ci\u00eancia para desempenhar, com mais qualidade, suas atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":594998,"hashId":"a218bd968d8e83d167a7d31fd76b1e51","enunciado":"<p align=justify>A penalidade de demiss\u00e3o pode ser aplicada a servidor p\u00fablico\r\nque deixa de utilizar os avan\u00e7os do conhecimento e da ci\u00eancia\r\npara desempenhar, com mais qualidade, suas atribui\u00e7\u00f5es e\r\nresponsabilidades.<\/p>","resposta":2094621,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":291515,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/594998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sucessor de Hugo Ch\u00e1vez enfrentar\u00e1 dois grandes desafios no comando do governo da Venezuela: a viol\u00eancia no pa\u00eds e a alta taxa de analfabetismo, uma das maiores da Am\u00e9rica do Sul.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595005,"hashId":"4c51c604f3b8ba224fd8a0a016d3a3a2","enunciado":"<p align=justify>O sucessor de Hugo Ch\u00e1vez enfrentar\u00e1 dois grandes desafios\r\nno comando do governo da Venezuela: a viol\u00eancia no pa\u00eds e\r\na alta taxa de analfabetismo, uma das maiores da Am\u00e9rica\r\ndo Sul.<\/p>","resposta":2094635,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico brasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":291516,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico\r\nbrasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/595005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios de crack, uma das metas do plano de governo Crack, \u00e9 poss\u00edvel vencer!, foi adotada, na maioria das capitais brasileiras, como pol\u00edtica p\u00fablica de combate ao uso de drogas.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595006,"hashId":"36aee8a4a6eb9a263f36dbb04d559435","enunciado":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios de crack, uma das metas\r\ndo plano de governo Crack, \u00e9 poss\u00edvel vencer!, foi adotada, na\r\nmaioria das capitais brasileiras, como pol\u00edtica p\u00fablica de\r\ncombate ao uso de drogas.<\/p>","resposta":2094637,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico brasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":291516,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico\r\nbrasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/595006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito da tradicional rivalidade existente entre Brasil e Argentina no campo esportivo, a escolha do cardeal Jorge Mario Bergoglio como sucessor do papa Bento XVI n\u00e3o refor\u00e7ou a disputa entre esses pa\u00edses, pois, embora seja considerado argentino por ter sido arcebispo daquele pa\u00eds, Bergoglio \u00e9, efetivamente, filho de pais argentinos, mas cidad\u00e3o italiano.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17065,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":17077,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ramo-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595007,"hashId":"1f3f5ff96bdce182f1ef479304e5fb9a","enunciado":"<p align=justify>A despeito da tradicional rivalidade existente entre Brasil e\r\nArgentina no campo esportivo, a escolha do cardeal Jorge\r\nMario Bergoglio como sucessor do papa Bento XVI n\u00e3o\r\nrefor\u00e7ou a disputa entre esses pa\u00edses, pois, embora seja\r\nconsiderado argentino por ter sido arcebispo daquele pa\u00eds,\r\nBergoglio \u00e9, efetivamente, filho de pais argentinos, mas\r\ncidad\u00e3o italiano.<\/p>","resposta":2094639,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico brasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":291516,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos diversos relativos ao cen\u00e1rio geopol\u00edtico\r\nbrasileiro e mundial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/595007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se bens p\u00fablicos dominicais os que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal ou real de cada uma delas, os quais se submetem a um regime de direito privado, pois a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica age, em rela\u00e7\u00e3o a eles, como um propriet\u00e1rio privado.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595031,"hashId":"c9daf6ddbac5746c5c7102cb9ab4a585","enunciado":"<p align=justify>Consideram-se bens p\u00fablicos dominicais os que constituem o\r\npatrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como\r\nobjeto de direito pessoal ou real de cada uma delas, os quais se\r\nsubmetem a um regime de direito privado, pois a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica age, em rela\u00e7\u00e3o a eles, como um propriet\u00e1rio privado.<\/p>","resposta":2094686,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 disciplina acerca dos contratos administrativos e dos bens p\u00fablicos, julgue os itens seguintes.","id":291528,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 disciplina acerca dos contratos administrativos\r\ne dos bens p\u00fablicos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/595031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens im\u00f3veis distinguem-se dos bens m\u00f3veis, entre outros aspectos, pelo fato de estarem sujeitos a hipoteca e comodato, ao passo que os bens m\u00f3veis est\u00e3o sujeitos a penhor e m\u00fatuo.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595033,"hashId":"4e9d419bdcfdf0f9fce240eb79ed0586","enunciado":"<p align=justify>Os bens im\u00f3veis distinguem-se dos bens m\u00f3veis, entre outros\r\naspectos, pelo fato de estarem sujeitos a hipoteca e comodato,\r\nao passo que os bens m\u00f3veis est\u00e3o sujeitos a penhor e m\u00fatuo.<\/p>","resposta":2094691,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pessoas naturais, pessoas jur\u00eddicas, direitos de personalidade e classes de bens, julgue os itens subsequentes.","id":291529,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a pessoas naturais, pessoas jur\u00eddicas, direitos de\r\npersonalidade e classes de bens, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/595033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fornecedor que ofertar, no mercado, produtos importados de natureza composta (componentes e pe\u00e7as) n\u00e3o se obriga a fornecer componentes nem pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o dos produtos por ele importados, obriga\u00e7\u00e3o aplicada aos fabricantes nacionais enquanto n\u00e3o cessar a fabrica\u00e7\u00e3o dos produtos compostos.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595042,"hashId":"5a5dbb7e755a4a5cb0671a5956701549","enunciado":"<p align=justify>O fornecedor que ofertar, no mercado, produtos importados de\r\nnatureza composta (componentes e pe\u00e7as) n\u00e3o se obriga a\r\nfornecer componentes nem pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o dos produtos\r\npor ele importados, obriga\u00e7\u00e3o aplicada aos fabricantes\r\nnacionais enquanto n\u00e3o cessar a fabrica\u00e7\u00e3o dos produtos\r\ncompostos.<\/p>","resposta":2094709,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direitos do consumidor, julgue os itens subsequentes.","id":291532,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de direitos do consumidor, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406886,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-politica-nacional-de-relacoes-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/595042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumidor que adquire um produto pela Internet poder\u00e1 exercer o direito de arrependimento no prazo m\u00e1ximo de sete dias, contado do recebimento do produto, tendo, nesse caso, direito de ser ressarcido dos valores eventualmente pagos.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595043,"hashId":"492e9bfa17a46e2b5f0fc3f9dc6b2e1f","enunciado":"<p align=justify>O consumidor que adquire um produto pela Internet poder\u00e1\r\nexercer o direito de arrependimento no prazo m\u00e1ximo de sete\r\ndias, contado do recebimento do produto, tendo, nesse caso,\r\ndireito de ser ressarcido dos valores eventualmente pagos.<\/p>","resposta":2094710,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direitos do consumidor, julgue os itens subsequentes.","id":291532,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de direitos do consumidor, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/595043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ordenamento jur\u00eddico brasileiro vigente, embora admita o exerc\u00edcio da posse, n\u00e3o permite a sua transmiss\u00e3o por ato inter vivos nem por causa mortis, j\u00e1 que a posse \u00e9 considerada estado de fato, e n\u00e3o de direito.","provas":[{"id":17060,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":595044,"hashId":"62974bd39eadda816fa4314304c900e9","enunciado":"<p align=justify>O ordenamento jur\u00eddico brasileiro vigente, embora admita\r\no exerc\u00edcio da posse, n\u00e3o permite a sua transmiss\u00e3o por ato\r\ninter vivos nem por causa mortis, j\u00e1 que a posse \u00e9 considerada\r\nestado de fato, e n\u00e3o de direito.<\/p>","resposta":2094713,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2094712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2094713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito de fam\u00edlia e de posse, julgue os itens a seguir.","id":291533,"enunciado":"A respeito do direito de fam\u00edlia e de posse, julgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/595044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":9273}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o nome dado \u00e0 fonte de \u00e1gua em um sistema de abastecimento.","provas":[{"id":16626,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":9273},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-analista-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - Analista - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":585805,"hashId":"32f5a4fbf6fc4daf3c63a92f5b4cbb84","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o nome dado \u00e0 fonte de\r\n\u00e1gua em um sistema de abastecimento.<\/p>","resposta":2068105,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adutora.","id":2068103,"corpo":"<p align=justify>Adutora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aluvi\u00e3o.","id":2068104,"corpo":"<p align=justify>Aluvi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manancial.","id":2068105,"corpo":"<p align=justify>Manancial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reservat\u00f3rio.","id":2068106,"corpo":"<p align=justify>Reservat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vertedouro.","id":2068107,"corpo":"<p align=justify>Vertedouro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289693,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/585805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}