{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15174,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o eSCM-CL (eSourcing capability model for clients), constituem atividades relacionadas \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o a revis\u00e3o do desempenho das atividades de sourcing, a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o atual em termos de processo e estrutura do cliente e a defini\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de servi\u00e7os do fornecedor.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722671,"hashId":"76a9c79d6bdfcbe896dbe1d3b059ad1a","enunciado":"De acordo com o eSCM-CL (eSourcing capability model for\r\nclients), constituem atividades relacionadas \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o\r\na revis\u00e3o do desempenho das atividades de sourcing, a\r\ncompreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o atual em termos de processo e\r\nestrutura do cliente e a defini\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de servi\u00e7os do\r\nfornecedor.","resposta":2474808,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de defini\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de pol\u00edticas organizacionais, julgue os itens a seguir.","id":318454,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de defini\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de\r\npol\u00edticas organizacionais, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Realizar o controle integrado de mudan\u00e7as \u00e9 um processo da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o que tem por objetivo rever todas as solicita\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a e sua poss\u00edvel aprova\u00e7\u00e3o no plano de gerenciamento do projeto. Logo, se, no controle de qualidade, as a\u00e7\u00f5es corretivas ou preventivas recomendadas exigirem uma modifica\u00e7\u00e3o no referido plano, dever\u00e1 ser iniciada uma solicita\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722672,"hashId":"fe108d9637abeea73791fe1ad9ee7aac","enunciado":"Realizar o controle integrado de mudan\u00e7as \u00e9 um processo da\r\n\u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o que tem por objetivo rever todas as\r\nsolicita\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a e sua poss\u00edvel aprova\u00e7\u00e3o no plano\r\nde gerenciamento do projeto. Logo, se, no controle de\r\nqualidade, as a\u00e7\u00f5es corretivas ou preventivas recomendadas\r\nexigirem uma modifica\u00e7\u00e3o no referido plano, dever\u00e1 ser\r\niniciada uma solicita\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a.","resposta":2474810,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK 4, julgue os itens subsequentes, relativos ao gerenciamento de projetos.","id":318455,"enunciado":"De acordo com o PMBOK 4, julgue os itens subsequentes, relativos\r\nao gerenciamento de projetos.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica Delphi, utilizada para o gerenciamento do escopo e do risco do projeto, \u00e9 composta de sess\u00f5es focadas que unem as partes interessadas multifuncionais para defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do produto ou an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722674,"hashId":"a543325cd51ea291a0b09a8c6df45cfe","enunciado":"A t\u00e9cnica Delphi, utilizada para o gerenciamento do escopo e\r\ndo risco do projeto, \u00e9 composta de sess\u00f5es focadas que unem\r\nas partes interessadas multifuncionais para defini\u00e7\u00e3o dos\r\nrequisitos do produto ou an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","resposta":2474815,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK 4, julgue os itens subsequentes, relativos ao gerenciamento de projetos.","id":318455,"enunciado":"De acordo com o PMBOK 4, julgue os itens subsequentes, relativos\r\nao gerenciamento de projetos.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e9 inclu\u00edda em um dom\u00ednio, um objeto \u00e9 automaticamente criado para ela no Active Directory.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722690,"hashId":"549414a30f5f8361e64566ad1682cde7","enunciado":"Quando uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e9 inclu\u00edda em um dom\u00ednio,\r\num objeto \u00e9 automaticamente criado para ela no Active\r\nDirectory.","resposta":2474846,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao Active Directory.","id":318460,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao Active Directory.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assinatura digital garante a confidencialidade da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722698,"hashId":"2ae4a67daf36052c7b2de436d1286a26","enunciado":"A assinatura digital garante a confidencialidade da transmiss\u00e3o\r\nda informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2474863,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de seguran\u00e7a de redes e certifica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens subsecutivos.","id":318463,"enunciado":"A prop\u00f3sito de seguran\u00e7a de redes e certifica\u00e7\u00e3o digital, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201c\u00e9 devida a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais\u201d (l.8-9), a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida caso fosse suprimido o artigo que define \u201cindeniza\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722699,"hashId":"cee16ed0e4890106936a3e57dde29e5a","enunciado":"No trecho \u201c\u00e9 devida a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais\u201d (l.8-9),\r\na corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida caso fosse\r\nsuprimido o artigo que define \u201cindeniza\u00e7\u00e3o\u201d.","resposta":2474864,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":318464,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21499\/20.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/722699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cser\u00e1 que\u201d (l.8) poderia ser suprimida, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722708,"hashId":"df3f366621178eb3b0bf3d7a066e04dc","enunciado":"A express\u00e3o \u201cser\u00e1 que\u201d (l.8) poderia ser suprimida,\r\nmantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","resposta":2474882,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e a aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 6 a 11.","id":318465,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21499\/21.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e a aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 6 a 11.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/722708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto classifica-se como expositivo, visto que, nele, \u00e9 defendida, com base em argumentos, a puni\u00e7\u00e3o daqueles que pratiquem ass\u00e9dio moral.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722710,"hashId":"6be0edbd1e0612a3f78cb48efd4c4ec3","enunciado":"O texto classifica-se como expositivo, visto que, nele, \u00e9\r\ndefendida, com base em argumentos, a puni\u00e7\u00e3o daqueles que\r\npratiquem ass\u00e9dio moral.","resposta":2474887,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":318466,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21499\/22.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>A respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/722710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201cExistem\u201d por haver\u00e3o manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e n\u00e3o prejudicaria a coer\u00eancia textual dado o emprego do subjuntivo \u201cpratiquem\u201d.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722713,"hashId":"071abf119b68da33c02ae26f6a240c3d","enunciado":"Na linha 1, a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201cExistem\u201d por\r\nhaver\u00e3o manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e n\u00e3o\r\nprejudicaria a coer\u00eancia textual dado o emprego do subjuntivo\r\n\u201cpratiquem\u201d.","resposta":2474893,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":318466,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21499\/22.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>A respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/722713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se x = 96 e y = 128, ent\u00e3o z = 32.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722726,"hashId":"1ecb2218216f5d06cd519d7b11bd0e47","enunciado":"Se x = 96 e y = 128, ent\u00e3o z = 32.","resposta":2474918,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que dois \u00e1lbuns de fotos, com x e y p\u00e1ginas, sejam montados com o menor n\u00famero poss\u00edvel de cap\u00edtulos \u2014 divis\u00e3o das fotos por eventos \u2014 e que cada cap\u00edtulo, nos dois \u00e1lbuns, deva ter o mesmo n\u00famero z de p\u00e1ginas, julgue os itens subsequentes.","id":318470,"enunciado":"Considerando que dois \u00e1lbuns de fotos, com x e y p\u00e1ginas, sejam\r\nmontados com o menor n\u00famero poss\u00edvel de cap\u00edtulos \u2014 divis\u00e3o das\r\nfotos por eventos \u2014 e que cada cap\u00edtulo, nos dois \u00e1lbuns, deva ter\r\no mesmo n\u00famero z de p\u00e1ginas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/722726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a planilha acima apresentada seja copiada e colada em um texto em edi\u00e7\u00e3o no BrOffice Writer, haver\u00e1 uma duplica\u00e7\u00e3o do tamanho do arquivo em fun\u00e7\u00e3o da formata\u00e7\u00e3o da tabela.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722729,"hashId":"4ea4252ec340bf44383c5001fdbb0d15","enunciado":"Caso a planilha acima apresentada seja copiada e colada em\r\num texto em edi\u00e7\u00e3o no BrOffice Writer, haver\u00e1 uma\r\nduplica\u00e7\u00e3o do tamanho do arquivo em fun\u00e7\u00e3o da formata\u00e7\u00e3o da\r\ntabela.","resposta":2474925,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel, julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais e aplicativos.","id":318471,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21499\/23.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel, julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais e aplicativos.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/722729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Redes sociais corporativas, cujo ponto fr\u00e1gil \u00e9 a seguran\u00e7a de dados internos da companhia, s\u00e3o redes p\u00fablicas nas quais a participa\u00e7\u00e3o de membros e clientes \u00e9 incentivada pela organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722734,"hashId":"f17c1d4c02df3076e470c942f99126ed","enunciado":"Redes sociais corporativas, cujo ponto fr\u00e1gil \u00e9 a seguran\u00e7a de\r\ndados internos da companhia, s\u00e3o redes p\u00fablicas nas quais a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de membros e clientes \u00e9 incentivada pela\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2474935,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a redes de computadores e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":318472,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a redes de computadores e\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"}],"slug":"informatica\/722734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari constitui hip\u00f3tese de interrup\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias de servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722739,"hashId":"a4394ea3f611a3965100bc6930e24bf1","enunciado":"A convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari constitui hip\u00f3tese de interrup\u00e7\u00e3o das\r\nf\u00e9rias de servidor p\u00fablico.","resposta":2474944,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais e o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.","id":318473,"enunciado":"Considerando o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais e\r\no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder\r\nExecutivo Federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/722739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As san\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia, por serem aplicadas pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com base em previs\u00e3o legal, n\u00e3o t\u00eam prazo prescricional nem exigem a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722762,"hashId":"bfb0d01f7d19f2b0db620fb1e1e1ea03","enunciado":"As san\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia, por serem aplicadas pela pr\u00f3pria\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com base em previs\u00e3o legal, n\u00e3o t\u00eam\r\nprazo prescricional nem exigem a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da\r\nampla defesa e do contradit\u00f3rio.","resposta":2474991,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder hier\u00e1rquico e ao poder de pol\u00edcia no \u00e2mbito federal, julgue os itens que se seguem.","id":318483,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder hier\u00e1rquico e ao poder de pol\u00edcia no \u00e2mbito\r\nfederal, julgue os itens que se seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","pai":407962,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407966,"slug":"direito-administrativo-sancao-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/722762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atos enunciativos, como as certid\u00f5es, os atestados e os pareceres, s\u00e3o aqueles que atestam ou reconhecem uma situa\u00e7\u00e3o de fato ou de direito, sem manifesta\u00e7\u00e3o de vontade produtora de efeitos por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722765,"hashId":"4afe8013d33d203f651a4796f041c721","enunciado":"Atos enunciativos, como as certid\u00f5es, os atestados e os\r\npareceres, s\u00e3o aqueles que atestam ou reconhecem uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o de fato ou de direito, sem manifesta\u00e7\u00e3o de vontade\r\nprodutora de efeitos por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":2474996,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da compet\u00eancia e das esp\u00e9cies de ato administrativo, julgue o item a seguir.","id":318485,"enunciado":"Acerca da compet\u00eancia e das esp\u00e9cies de ato administrativo, julgue\r\no item a seguir.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Enunciativos","oab":true,"nome":"Atos Enunciativos","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404386,"slug":"direito-administrativo-atos-enunciativos"}],"slug":"direito-administrativo\/722765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Controle administrativo \u00e9 o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerce sobre sua pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o, contudo apenas sob o aspecto de m\u00e9rito, para o fim de confirmar, rever ou alterar condutas internas.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722766,"hashId":"68ffe9f77c24b849185bb684d25df231","enunciado":"Controle administrativo \u00e9 o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o\r\nque a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerce sobre sua pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o,\r\ncontudo apenas sob o aspecto de m\u00e9rito, para o fim de\r\nconfirmar, rever ou alterar condutas internas.","resposta":2474999,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos controles administrativo e legislativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens que se seguem.","id":318486,"enunciado":"A respeito dos controles administrativo e legislativo no \u00e2mbito da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens que se seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408410,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-a-natureza"}],"slug":"direito-administrativo\/722766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos de tomada de decis\u00e3o, na esfera p\u00fablica, geralmente, s\u00e3o mais lentos que na iniciativa privada, pois esses processos sofrem a influ\u00eancia de vari\u00e1veis de ordem pol\u00edtica.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722778,"hashId":"4f481181416920ae3e35be4099d69b76","enunciado":"Os processos de tomada de decis\u00e3o, na esfera p\u00fablica,\r\ngeralmente, s\u00e3o mais lentos que na iniciativa privada, pois\r\nesses processos sofrem a influ\u00eancia de vari\u00e1veis de ordem\r\npol\u00edtica.","resposta":2475022,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao paradigma do cliente na gest\u00e3o p\u00fablica e \u00e0s diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o p\u00fablica e a gest\u00e3o privada.","id":318491,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao paradigma do cliente na\r\ngest\u00e3o p\u00fablica e \u00e0s diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o p\u00fablica e a gest\u00e3o\r\nprivada.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"O Paradigma do Cliente","oab":false,"nome":"O Paradigma do Cliente","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426350,"slug":"administracao-publica-o-paradigma-do-cliente"}],"slug":"administracao-publica\/722778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o ABC, os itens s\u00e3o identificados conforme sua import\u00e2ncia relativa.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722779,"hashId":"0d002408d347f6fb52714dccc0175d95","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o ABC, os itens s\u00e3o identificados\r\nconforme sua import\u00e2ncia relativa.","resposta":2475024,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens a seguir.","id":318492,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/722779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso determinada dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, destinada ao pagamento do servi\u00e7o de uma d\u00edvida contra\u00edda pela Uni\u00e3o, tenha sido vetada pelo presidente da Rep\u00fablica, os recursos correspondentes ao veto poder\u00e3o ser utilizados, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, para pagamento de contrato de m\u00e3o de obra.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722791,"hashId":"1c1a5c2bb40cc56c50e60fc83e975d4a","enunciado":"Caso determinada dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, destinada ao\r\npagamento do servi\u00e7o de uma d\u00edvida contra\u00edda pela Uni\u00e3o,\r\ntenha sido vetada pelo presidente da Rep\u00fablica, os recursos\r\ncorrespondentes ao veto poder\u00e3o ser utilizados, mediante\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, para pagamento de contrato\r\nde m\u00e3o de obra.","resposta":2475048,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":318495,"enunciado":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/722791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m do controle da gest\u00e3o financeira, o sistema de planejamento e de or\u00e7amento do governo federal abrange as atividades de elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e or\u00e7amentos.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722792,"hashId":"b687187b263452ed022fdae84c5f9eab","enunciado":"Al\u00e9m do controle da gest\u00e3o financeira, o sistema de\r\nplanejamento e de or\u00e7amento do governo federal abrange as\r\natividades de elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de\r\nplanos, programas e or\u00e7amentos.","resposta":2475051,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":318495,"enunciado":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/722792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma escola municipal tenha adquirido, de forma emergencial, uma caixa de l\u00e1pis e que, dado o valor irris\u00f3rio da compra, n\u00e3o tenha havido licita\u00e7\u00e3o nem emiss\u00e3o da nota de empenho. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a liquida\u00e7\u00e3o da despesa ter\u00e1 por base o comprovante da entrega do material.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722794,"hashId":"d4341358b520373dcbf9340448b51b6c","enunciado":"Suponha que uma escola municipal tenha adquirido, de forma\r\nemergencial, uma caixa de l\u00e1pis e que, dado o valor irris\u00f3rio da\r\ncompra, n\u00e3o tenha havido licita\u00e7\u00e3o nem emiss\u00e3o da nota de\r\nempenho. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a liquida\u00e7\u00e3o da despesa ter\u00e1 por base\r\no comprovante da entrega do material.","resposta":2475054,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos t\u00e9cnicos de or\u00e7amento, julgue os itens subsecutivos.","id":318496,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos t\u00e9cnicos de or\u00e7amento, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/722794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa pague os sal\u00e1rios de seus empregados no \u00faltimo dia do m\u00eas trabalhado e, posteriormente, resolva alterar o dia do pagamento para o quinto dia \u00fatil do m\u00eas seguinte ao da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dos empregados. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, caracteriza-se altera\u00e7\u00e3o contratual lesiva.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722802,"hashId":"bf0f4a1707b232f02956a755b60579a1","enunciado":"Suponha que uma empresa pague os sal\u00e1rios de seus\r\nempregados no \u00faltimo dia do m\u00eas trabalhado e,\r\nposteriormente, resolva alterar o dia do pagamento para o\r\nquinto dia \u00fatil do m\u00eas seguinte ao da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dos\r\nempregados. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, caracteriza-se altera\u00e7\u00e3o\r\ncontratual lesiva.","resposta":2475071,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o ao contrato individual de trabalho.","id":318499,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o ao contrato individual de\r\ntrabalho.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/722802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A admissibilidade do recurso de revista interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o proferido em agravo de peti\u00e7\u00e3o, na liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a ou em processo incidente na execu\u00e7\u00e3o, incluindo-se os embargos de terceiro, depende de demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de viola\u00e7\u00e3o direta \u00e0 CF.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722816,"hashId":"584987dd3f71ddbacdad98038785c039","enunciado":"A admissibilidade do recurso de revista interposto contra\r\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em agravo de peti\u00e7\u00e3o, na liquida\u00e7\u00e3o de\r\nsenten\u00e7a ou em processo incidente na execu\u00e7\u00e3o, incluindo-se\r\nos embargos de terceiro, depende de demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca\r\nde viola\u00e7\u00e3o direta \u00e0 CF.","resposta":2475098,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, com rela\u00e7\u00e3o aos recursos e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o no processo do trabalho.","id":318502,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, com rela\u00e7\u00e3o aos recursos e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\nno processo do trabalho.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/722816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \"preju\u00edzos\" e \"benef\u00edcios\" s\u00e3o acentuados de acordo\ncom a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722592,"hashId":"e77217f31686f8830b7d3a337ec0e60d","enunciado":"Os voc\u00e1bulos \"preju\u00edzos\" e \"benef\u00edcios\" s\u00e3o acentuados de acordo\ncom a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","resposta":2474651,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas apresentadas no texto acima.","id":318432,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21498\/14.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas apresentadas no texto acima.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/722592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na estrutura do CMMI, as metas espec\u00edficas s\u00e3o compartilhadas por m\u00faltiplas \u00e1reas de processo, podendo, se atingidas dentro de uma \u00e1rea de processo espec\u00edfica, ser replicadas e controladas.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722644,"hashId":"6e4078e550374b3f2187e79b0e01cc74","enunciado":"Na estrutura do CMMI, as metas espec\u00edficas s\u00e3o\r\ncompartilhadas por m\u00faltiplas \u00e1reas de processo, podendo, se\r\natingidas dentro de uma \u00e1rea de processo espec\u00edfica, ser\r\nreplicadas e controladas.","resposta":2474755,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que se refere aos conceitos e fundamentos de ITIL, COBIT e CMMI.","id":318445,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, no que se refere aos conceitos e\r\nfundamentos de ITIL, COBIT e CMMI.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o APF, um relat\u00f3rio do setor de RH que contenha a lista de aniversariantes do m\u00eas, com o dia do anivers\u00e1rio e o nome do empregado, corresponde a uma sa\u00edda externa.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722647,"hashId":"c6fccf67ffc9aadaec6d5f8dc317b18e","enunciado":"De acordo com o APF, um relat\u00f3rio do setor de RH que\r\ncontenha a lista de aniversariantes do m\u00eas, com o dia do\r\nanivers\u00e1rio e o nome do empregado, corresponde a uma sa\u00edda\r\nexterna.","resposta":2474761,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (APF), julgue os itens que se seguem.","id":318446,"enunciado":"De acordo com a an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (APF), julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a primeira vers\u00e3o de um novo software de cadastro de funcion\u00e1rios de uma empresa \u00e9 desenvolvido, sua contagem ser\u00e1 do tipo Projeto de Desenvolvimento.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722648,"hashId":"7d6a5b59cdcfcc0ca85fa9cfb42a8d50","enunciado":"Quando a primeira vers\u00e3o de um novo software de cadastro de\r\nfuncion\u00e1rios de uma empresa \u00e9 desenvolvido, sua contagem\r\nser\u00e1 do tipo Projeto de Desenvolvimento.","resposta":2474762,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (APF), julgue os itens que se seguem.","id":318446,"enunciado":"De acordo com a an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (APF), julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um fator cr\u00edtico de sucesso, que pode ser estrutural, de constru\u00e7\u00e3o ou temporal, apoia tanto o planejamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o, quanto a identifica\u00e7\u00e3o de requisitos de neg\u00f3cio para a TI.","provas":[{"id":21498,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":722652,"hashId":"ef517bcd322420a579216fb4ddc2f0b4","enunciado":"Um fator cr\u00edtico de sucesso, que pode ser estrutural, de\r\nconstru\u00e7\u00e3o ou temporal, apoia tanto o planejamento estrat\u00e9gico\r\nda organiza\u00e7\u00e3o, quanto a identifica\u00e7\u00e3o de requisitos de neg\u00f3cio\r\npara a TI.","resposta":2474770,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2474770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2474771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao alinhamento estrat\u00e9gico entre as \u00e1reas de TI e de neg\u00f3cios, julgue os itens subsecutivos.","id":318448,"enunciado":"No que diz respeito ao alinhamento estrat\u00e9gico entre as \u00e1reas de TI\r\ne de neg\u00f3cios, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/722652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es que integram o processo de hardening incluem-se desinstalar softwares desnecess\u00e1rios para o cotidiano do usu\u00e1rio na esta\u00e7\u00e3o de trabalho e instalar antispyware.","provas":[{"id":19604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":679262,"hashId":"155a9dff85c56dd5b3e3a2e2db7a1646","enunciado":"<p align=justify>Entre as a\u00e7\u00f5es que integram o processo de hardening\r\nincluem-se desinstalar softwares desnecess\u00e1rios para o\r\ncotidiano do usu\u00e1rio na esta\u00e7\u00e3o de trabalho e instalar\r\nantispyware.<\/p>","resposta":2323476,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2323476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2323477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de prote\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":309757,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de prote\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/679262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mediante a regra abaixo, bloqueiam-se pacotes que tenham origem na rede 192.168.0.0\/24 e retorna-se uma mensagem ao host informando que foi recebido o bloqueio do tipo ICMP. iptables -t filter -A INPUT -p tcp -s 192.168.0.0\/24 -j DROP","provas":[{"id":19604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":679263,"hashId":"32b5e5a69f69abe8f88fd88115a232a1","enunciado":"<P align=justify>Mediante a regra abaixo, bloqueiam-se pacotes que tenham origem na rede 192.168.0.0\/24 e retorna-se uma mensagem ao host informando que foi recebido o bloqueio do tipo ICMP. <\/P>\r\n<P align=justify>iptables -t filter -A INPUT -p tcp -s 192.168.0.0\/24 -j DROP<\/P>","resposta":2323479,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2323478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2323479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de rede com iptables, julgue os itens que se seguem.","id":309758,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de rede com iptables, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/679263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da CDD, os n\u00fameros entre colchetes representam t\u00f3picos que foram","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:04","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617177,"hashId":"f115739ed3568a8608279f1ce5de48ca","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da CDD, os n\u00fameros entre colchetes representam\r\nt\u00f3picos que foram<\/p>","resposta":2158582,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criados para fornecerem alternativas \u00e0 pr\u00e1tica padronizada.","id":2158581,"corpo":"<p align=justify>criados para fornecerem alternativas \u00e0 pr\u00e1tica padronizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relocados ou descontinuados, ou que n\u00e3o foram atribu\u00eddos.","id":2158582,"corpo":"<p align=justify>relocados ou descontinuados, ou que n\u00e3o foram atribu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizados para informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o evidentes na hierarquia de nota\u00e7\u00f5es.","id":2158583,"corpo":"<p align=justify>utilizados para informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o evidentes na\r\nhierarquia de nota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificados como em espa\u00e7o de espera.","id":2158584,"corpo":"<p align=justify>identificados como em espa\u00e7o de espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicados para significar se um n\u00famero \u00e9 mais estrito do que evidenciado.","id":2158585,"corpo":"<p align=justify>indicados para significar se um n\u00famero \u00e9 mais estrito\r\ndo que evidenciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296152,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/617177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo uniforme, conforme estabelecido no AACR2R, proporciona meios para","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:04","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617180,"hashId":"2f48884d777a8d8e3c2ebda3da7aed5e","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo uniforme, conforme estabelecido no AACR2R,\r\nproporciona meios para<\/p>","resposta":2158599,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar a apresenta\u00e7\u00e3o de uma obra que seja revis\u00e3o ou atualiza\u00e7\u00e3o da obra original, publicada na mesma l\u00edngua.","id":2158596,"corpo":"<p align=justify>identificar a apresenta\u00e7\u00e3o de uma obra que seja revis\u00e3o\r\nou atualiza\u00e7\u00e3o da obra original, publicada na mesma\r\nl\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distinguir entre duas ou mais obras de um mesmo autor, publicadas sob t\u00edtulos principais distintos.","id":2158597,"corpo":"<p align=justify>distinguir entre duas ou mais obras de um mesmo autor,\r\npublicadas sob t\u00edtulos principais distintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar uma obra quando o t\u00edtulo principal do item que est\u00e1 sendo catalogado \u00e9 vago ou incompleto.","id":2158598,"corpo":"<p align=justify>identificar uma obra quando o t\u00edtulo principal do item\r\nque est\u00e1 sendo catalogado \u00e9 vago ou incompleto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reunir todas as entradas de uma obra, quando aparecerem apresenta\u00e7\u00f5es diferentes dessa obra, sob v\u00e1rios t\u00edtulos.","id":2158599,"corpo":"<p align=justify>reunir todas as entradas de uma obra, quando aparecerem\r\napresenta\u00e7\u00f5es diferentes dessa obra, sob v\u00e1rios\r\nt\u00edtulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordenar em sequ\u00eancia l\u00f3gica, pelos t\u00edtulos, todas as obras de autores de renome nacional ou internacional.","id":2158600,"corpo":"<p align=justify>ordenar em sequ\u00eancia l\u00f3gica, pelos t\u00edtulos, todas as\r\nobras de autores de renome nacional ou internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296152,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/617180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um servi\u00e7o que consiste na promo\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de produtos, tais como listas de novas aquisi\u00e7\u00f5es, sum\u00e1rios correntes e clippings. Essa atividade espec\u00edfica est\u00e1 relacionada \u00e0 assist\u00eancia ao usu\u00e1rio na busca de informa\u00e7\u00f5es, tanto no acervo da Unidade de Informa\u00e7\u00e3o como em outras institui\u00e7\u00f5es. Essa descri\u00e7\u00e3o corresponde ao servi\u00e7o de","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:05","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617207,"hashId":"9a461280e767843562cc26e3bbdbd028","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 um servi\u00e7o que consiste na promo\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de informa\u00e7\u00e3o\r\natrav\u00e9s de produtos, tais como listas de novas\r\naquisi\u00e7\u00f5es, sum\u00e1rios correntes e clippings. Essa atividade\r\nespec\u00edfica est\u00e1 relacionada \u00e0 assist\u00eancia ao usu\u00e1rio\r\nna busca de informa\u00e7\u00f5es, tanto no acervo da Unidade de\r\nInforma\u00e7\u00e3o como em outras institui\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\nEssa descri\u00e7\u00e3o corresponde ao servi\u00e7o de<\/p>","resposta":2158695,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alerta","id":2158695,"corpo":"<p align=justify>alerta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia","id":2158696,"corpo":"<p align=justify>refer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reformata\u00e7\u00e3o","id":2158697,"corpo":"<p align=justify>reformata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o","id":2158698,"corpo":"<p align=justify>extens\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cultural","id":2158699,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o cultural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296175,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/617207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo a se estabelecer a forma de cabe\u00e7alhos de assunto, usa-se o plural para","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:06","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617251,"hashId":"4621fb76966e61d74d77b20d6b72b23d","enunciado":"<p align=justify>De modo a se estabelecer a forma de cabe\u00e7alhos de\r\nassunto, usa-se o plural para<\/p>","resposta":2158769,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomes das ci\u00eancias e artes.","id":2158768,"corpo":"<p align=justify>nomes das ci\u00eancias e artes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nomes de of\u00edcios e profiss\u00f5es.","id":2158769,"corpo":"<p align=justify>nomes de of\u00edcios e profiss\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nomes de produtos qu\u00edmicos e agr\u00edcolas.","id":2158770,"corpo":"<p align=justify>nomes de produtos qu\u00edmicos e agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramos do conhecimento e teorias filos\u00f3ficas.","id":2158771,"corpo":"<p align=justify>ramos do conhecimento e teorias filos\u00f3ficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palavras que representam ideias abstratas.","id":2158772,"corpo":"<p align=justify>palavras que representam ideias abstratas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296175,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/617251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diferentes tipos de layouts de tesauros classificados. O layout em que os termos de indexa\u00e7\u00e3o, na se\u00e7\u00e3o classificada, s\u00e3o arranjados alfabeticamente sob grupos de assuntos gen\u00e9ricos \u00e9 o tesauro alfab\u00e9tico com","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617264,"hashId":"74caedb840646d351a4e0ef61e2f03d3","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 diferentes tipos de layouts de tesauros classificados.<\/p>\r\nO layout em que os termos de indexa\u00e7\u00e3o, na se\u00e7\u00e3o classificada,\r\ns\u00e3o arranjados alfabeticamente sob grupos de\r\nassuntos gen\u00e9ricos \u00e9 o tesauro alfab\u00e9tico com<\/p>","resposta":2158810,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o facetada","id":2158808,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o facetada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica","id":2158809,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de assuntos gen\u00e9ricos","id":2158810,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o de assuntos gen\u00e9ricos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arranjo hier\u00e1rquico","id":2158811,"corpo":"<p align=justify>arranjo hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grupamentos e gr\u00e1ficos de setas","id":2158812,"corpo":"<p align=justify>grupamentos e gr\u00e1ficos de setas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296175,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/617264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A origem da auditoria nas empresas est\u00e1 associada ao aumento de seu tamanho e \u00e0 sua expans\u00e3o geogr\u00e1fica, circunst\u00e2ncias que favoreceram o surgimento de administradores profissionais, que n\u00e3o se confundem com os pr\u00f3prios acionistas.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677863,"hashId":"ed2aeaa90255a18a31fd5e761ad9f57f","enunciado":"<p align=justify>A origem da auditoria nas empresas est\u00e1 associada ao aumento\r\nde seu tamanho e \u00e0 sua expans\u00e3o geogr\u00e1fica, circunst\u00e2ncias\r\nque favoreceram o surgimento de administradores\r\nprofissionais, que n\u00e3o se confundem com os pr\u00f3prios\r\nacionistas.<\/p>","resposta":2320045,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos gerais sobre auditoria, julgue os itens subsequentes.","id":309376,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos gerais sobre auditoria, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416997,"slug":"auditoria-nocoes-introdutorias-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/677863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procedimentos de auditoria s\u00e3o definidos no pr\u00f3prio programa. Nessa ocasi\u00e3o, descreve-se o que deve ser feito e como devem ser realizados os exames. As averigua\u00e7\u00f5es e verifica\u00e7\u00f5es devem permitir que os auditores formem uma opini\u00e3o que fundamente sua manifesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677872,"hashId":"5102b934c22e9e205660baaafe2d2310","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos de auditoria s\u00e3o definidos no pr\u00f3prio\r\nprograma. Nessa ocasi\u00e3o, descreve-se o que deve ser feito\r\ne como devem ser realizados os exames. As averigua\u00e7\u00f5es\r\ne verifica\u00e7\u00f5es devem permitir que os auditores formem\r\numa opini\u00e3o que fundamente sua manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2320063,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos testes e procedimentos de auditoria e \u00e0 revis\u00e3o anal\u00edtica, julgue os itens que se seguem.","id":309378,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos testes e procedimentos de auditoria e \u00e0 revis\u00e3o\r\nanal\u00edtica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/677872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento dos trabalhos da auditoria interna, cabe ao pr\u00f3prio setor definir a extens\u00e3o e profundidade dos exames, mas \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o que determina a \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o de cada trabalho.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677885,"hashId":"b75f1e6c02f3d42b35226c82f577b45f","enunciado":"<p align=justify>No planejamento dos trabalhos da auditoria interna, cabe ao\r\npr\u00f3prio setor definir a extens\u00e3o e profundidade dos exames,\r\nmas \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o que determina a \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o de\r\ncada trabalho.<\/p>","resposta":2320090,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras para o Exerc\u00edcio da Auditoria Interna e com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 986\/2003, julgue os itens que se seguem.","id":309382,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Normas Brasileiras para o Exerc\u00edcio da Auditoria\r\nInterna e com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 986\/2003, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Planejamento da Auditoria Interna","pai":427198,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427199,"slug":"auditoria-planejamento-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/677885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de os auditores internos tomarem conhecimento de fatos que, pela sua materialidade, se n\u00e3o divulgados, possam vir a provocar distor\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o que os administradores da entidade t\u00eam da sua situa\u00e7\u00e3o, os auditores devem comunicar inicialmente ao respons\u00e1vel da \u00e1rea auditada para que fa\u00e7a as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e, s\u00f3 em caso de falta de provid\u00eancias quanto \u00e0 irregularidade, comunicar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677893,"hashId":"6071b09e91bb563389f23ae5789bd620","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de os auditores internos tomarem conhecimento de\r\nfatos que, pela sua materialidade, se n\u00e3o divulgados, possam\r\nvir a provocar distor\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o que os administradores\r\nda entidade t\u00eam da sua situa\u00e7\u00e3o, os auditores devem comunicar\r\ninicialmente ao respons\u00e1vel da \u00e1rea auditada para que fa\u00e7a as\r\ncorre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e, s\u00f3 em caso de falta de provid\u00eancias\r\nquanto \u00e0 irregularidade, comunicar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da\r\nentidade.<\/p>","resposta":2320106,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Normas Internacionais para o exerc\u00edcio profissional da Auditoria Interna e o IIA\/AUDIBRA, julgue os itens a seguir.","id":309384,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Normas Internacionais para o exerc\u00edcio\r\nprofissional da Auditoria Interna e o IIA\/AUDIBRA, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Papel da Auditoria Interna quanto \u00e0s Fraudes e\/ou Erros Encontrados","oab":false,"nome":"Papel da Auditoria Interna quanto \u00e0s Fraudes e\/ou Erros Encontrados","pai":4613,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4612,"slug":"auditoria-papel-da-auditoria-interna-quanto-as-fraudes-e-ou-erros-encontrados"}],"slug":"auditoria\/677893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o respons\u00e1vel pela auditoria n\u00e3o concorde com o n\u00edvel de risco residual assumido pela alta administra\u00e7\u00e3o, o assunto deve ser levado aos escal\u00f5es superiores, como, por exemplo, o conselho de administra\u00e7\u00e3o em uma sociedade an\u00f4nima.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677895,"hashId":"a760be92c4dde5bc6d8243967bf275ea","enunciado":"<p align=justify>Caso o respons\u00e1vel pela auditoria n\u00e3o concorde com o n\u00edvel\r\nde risco residual assumido pela alta administra\u00e7\u00e3o, o assunto\r\ndeve ser levado aos escal\u00f5es superiores, como, por exemplo,\r\no conselho de administra\u00e7\u00e3o em uma sociedade an\u00f4nima.<\/p>","resposta":2320109,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Normas Internacionais para o exerc\u00edcio profissional da Auditoria Interna e o IIA\/AUDIBRA, julgue os itens a seguir.","id":309384,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Normas Internacionais para o exerc\u00edcio\r\nprofissional da Auditoria Interna e o IIA\/AUDIBRA, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4613,"slug":"auditoria-atribuicoes-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/677895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o dos resultados, considera-se que ela deve preencher alguns requisitos, entre os quais se destacam: concis\u00e3o \u2014 que seja curta; completa \u2014 que n\u00e3o omita nenhum detalhe; tempestiva \u2014 que evite a ocorr\u00eancia do erro; objetiva \u2014 que se refira apenas a fatos e n\u00e3o a pessoas.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677898,"hashId":"7a471b333ba9a233f5cf9f4be8fb1aec","enunciado":"<p align=justify>Na comunica\u00e7\u00e3o dos resultados, considera-se que ela deve\r\npreencher alguns requisitos, entre os quais se destacam:\r\nconcis\u00e3o \u2014 que seja curta; completa \u2014 que n\u00e3o omita nenhum\r\ndetalhe; tempestiva \u2014 que evite a ocorr\u00eancia do erro; objetiva\r\n\u2014 que se refira apenas a fatos e n\u00e3o a pessoas.<\/p>","resposta":2320116,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas Normas Internacionais para o exerc\u00edcio profissional da Auditoria Interna e nas orienta\u00e7\u00f5es da CGU, julgue os itens subsecutivos.","id":309385,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas Normas Internacionais para o exerc\u00edcio profissional\r\nda Auditoria Interna e nas orienta\u00e7\u00f5es da CGU, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Normas Relativas \u00e0 Forma de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas Relativas \u00e0 Forma de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":427367,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427369,"slug":"auditoria-normas-relativas-a-forma-de-comunicacao"}],"slug":"auditoria\/677898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma organiza\u00e7\u00e3o adotar a\u00e7\u00f5es destinadas a melhorar sua produtividade e seus resultados financeiros, segundo o COSO, a citada organiza\u00e7\u00e3o estar\u00e1 buscando alcan\u00e7ar seus objetivos operacionais.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677902,"hashId":"9e1a1ae7145eec81feb7bf924ac2f47a","enunciado":"<p align=justify>Se uma organiza\u00e7\u00e3o adotar a\u00e7\u00f5es destinadas a melhorar\r\nsua produtividade e seus resultados financeiros, segundo o\r\nCOSO, a citada organiza\u00e7\u00e3o estar\u00e1 buscando alcan\u00e7ar seus\r\nobjetivos operacionais.<\/p>","resposta":2320123,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em geral os conceitos de controles internos baseia-se nos estudos do COSO, que \u00e9 um comit\u00ea organizado por v\u00e1rias entidades de classe americanas. Com base nas orienta\u00e7\u00f5es do COSO, julgue os itens de 91 a 95.","id":309386,"enunciado":"<p align=justify>Em geral os conceitos de controles internos baseia-se nos estudos\r\ndo COSO, que \u00e9 um comit\u00ea organizado por v\u00e1rias entidades de\r\nclasse americanas. Com base nas orienta\u00e7\u00f5es do COSO, julgue os\r\nitens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"}],"slug":"auditoria\/677902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Risco \u00e9 a certeza da ocorr\u00eancia de qualquer fato interno ou externo que possa afetar o alcance de objetivos organizacionais.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677908,"hashId":"1052d7c62d579828707c2c6436783030","enunciado":"<p align=justify>Risco \u00e9 a certeza da ocorr\u00eancia de qualquer fato interno ou\r\nexterno que possa afetar o alcance de objetivos\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":2320136,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o COSO, os controles internos devem ser estruturados com base em cinco componentes, que, em suma, representam os requisitos para se alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais. A respeito desse tema, julgue os itens seguintes.","id":309387,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o COSO, os controles internos devem ser estruturados\r\ncom base em cinco componentes, que, em suma, representam os\r\nrequisitos para se alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais. A respeito\r\ndesse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Risco de Auditoria","oab":false,"nome":"Risco de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4591,"slug":"auditoria-risco-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/677908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos est\u00e1 contemplada em princ\u00edpio relacionado ao componente atividades de controle.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677909,"hashId":"de783f07a64bc7aae8b9964814edd191","enunciado":"<p align=justify>A mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos est\u00e1 contemplada em princ\u00edpio\r\nrelacionado ao componente atividades de controle.<\/p>","resposta":2320137,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o COSO, os controles internos devem ser estruturados com base em cinco componentes, que, em suma, representam os requisitos para se alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais. A respeito desse tema, julgue os itens seguintes.","id":309387,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o COSO, os controles internos devem ser estruturados\r\ncom base em cinco componentes, que, em suma, representam os\r\nrequisitos para se alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais. A respeito\r\ndesse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Risco de Auditoria","oab":false,"nome":"Risco de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4591,"slug":"auditoria-risco-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/677909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o dirigente da organiza\u00e7\u00e3o XYZ esteja em d\u00favida acerca do funcionamento adequado de sua estrutura de controles internos e pretenda adotar medidas que permitam que ele tenha em m\u00e3os uma avalia\u00e7\u00e3o a esse respeito, ele dever\u00e1 optar pela ado\u00e7\u00e3o de medidas relacionadas ao componente atividades de controle.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677912,"hashId":"fe02d5abb3ed2810cda691c7df93e9fb","enunciado":"<p align=justify>Caso o dirigente da organiza\u00e7\u00e3o XYZ esteja em d\u00favida acerca\r\ndo funcionamento adequado de sua estrutura de controles\r\ninternos e pretenda adotar medidas que permitam que ele tenha\r\nem m\u00e3os uma avalia\u00e7\u00e3o a esse respeito, ele dever\u00e1 optar pela\r\nado\u00e7\u00e3o de medidas relacionadas ao componente atividades de\r\ncontrole.<\/p>","resposta":2320144,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do COSO, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":309388,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do COSO, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Atividades de Controle","oab":false,"nome":"Atividades de Controle","pai":427165,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427168,"slug":"auditoria-atividades-de-controle"}],"slug":"auditoria\/677912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procedimentos a serem adotados para gera\u00e7\u00e3o e envio corretos de relat\u00f3rios em resposta a requerimentos de \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores est\u00e3o contemplados no componente avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677913,"hashId":"8b7993772a49caeab8ab8c1eb9a3f55f","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos a serem adotados para gera\u00e7\u00e3o e envio\r\ncorretos de relat\u00f3rios em resposta a requerimentos de \u00f3rg\u00e3os\r\nfiscalizadores est\u00e3o contemplados no componente avalia\u00e7\u00e3o de\r\nriscos.<\/p>","resposta":2320146,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do COSO, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":309388,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do COSO, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Risco","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Risco","pai":427165,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427167,"slug":"auditoria-avaliacao-de-risco"}],"slug":"auditoria\/677913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alcance dos objetivos operacionais depende da efetividade de a\u00e7\u00f5es relacionadas principalmente ao componente atividades de controle.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677916,"hashId":"9276c66f90c08c5354b4f6fd78d73c27","enunciado":"<p align=justify>O alcance dos objetivos operacionais depende da efetividade\r\nde a\u00e7\u00f5es relacionadas principalmente ao componente\r\natividades de controle.<\/p>","resposta":2320151,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre objetivos e componentes descritos pelo COSO, julgue os itens que se seguem.","id":309389,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre objetivos e componentes descritos\r\npelo COSO, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Atividades de Controle","oab":false,"nome":"Atividades de Controle","pai":427165,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427168,"slug":"auditoria-atividades-de-controle"}],"slug":"auditoria\/677916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A impossibilidade de aplica\u00e7\u00e3o dos seus princ\u00edpios no n\u00edvel dos processos de neg\u00f3cio se constitui em uma limita\u00e7\u00e3o da estrutura de controles internos.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677923,"hashId":"e15066d8a923a0b301bb9cb006b561cf","enunciado":"<p align=justify>A impossibilidade de aplica\u00e7\u00e3o dos seus princ\u00edpios no n\u00edvel\r\ndos processos de neg\u00f3cio se constitui em uma limita\u00e7\u00e3o da\r\nestrutura de controles internos.<\/p>","resposta":2320166,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da efetividade dos controles internos e suas limita\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":309391,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da efetividade dos controles internos e suas limita\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do Controle Interno","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do Controle Interno","pai":427162,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427171,"slug":"auditoria-limitacoes-do-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/677923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle-chave \u00e9 caracterizado como um controle que possibilita detectar falhas no funcionamento de outros controles antes que eles gerem impactos negativos nos objetivos organizacionais.","provas":[{"id":19581,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":677929,"hashId":"824eeb9375c14df7cdaa59dddb7f4d74","enunciado":"<p align=justify>O controle-chave \u00e9 caracterizado como um controle que\r\npossibilita detectar falhas no funcionamento de outros\r\ncontroles antes que eles gerem impactos negativos nos\r\nobjetivos organizacionais.<\/p>","resposta":2320177,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2320177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2320178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao componente monitoramento.","id":309392,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao componente monitoramento.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"nome_clean":"Import\u00e2ncia do Controle Interno","oab":false,"nome":"Import\u00e2ncia do Controle Interno","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4593,"slug":"auditoria-importancia-do-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/677929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais os professores de hist\u00f3ria entendem a necessidade de integrar o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico a suas aulas. Atualmente, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 preciso que a escola se situe em uma regi\u00e3o com monumentos e museus, pois as m\u00eddias e a Internet possibilitam o planejamento de aulas com imagens e document\u00e1rios que s\u00e3o verdadeiros passeios ao passado. Com base no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito do ensino de hist\u00f3ria.","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677935,"hashId":"fb0b05cafdc770a702fcbd4301d930e6","enunciado":"<p align=justify>Cada vez mais os professores de hist\u00f3ria entendem a\r\nnecessidade de integrar o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico a suas aulas.\r\nAtualmente, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 preciso que a escola se situe em uma regi\u00e3o\r\ncom monumentos e museus, pois as m\u00eddias e a Internet possibilitam\r\no planejamento de aulas com imagens e document\u00e1rios que s\u00e3o\r\nverdadeiros passeios ao passado.<\/p>\r\nCom base no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito do\r\nensino de hist\u00f3ria.<\/p>","resposta":2320202,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proje\u00e7\u00e3o de um filme sobre um fato ou \u00e9poca hist\u00f3rica pode substituir uma aula a respeito desse assunto.","id":2320201,"corpo":"<p align=justify>A proje\u00e7\u00e3o de um filme sobre um fato ou \u00e9poca hist\u00f3rica pode\r\nsubstituir uma aula a respeito desse assunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A visita a um museu hist\u00f3rico requer reflex\u00e3o acerca da sele\u00e7\u00e3o e das maneiras de exibi\u00e7\u00e3o do acervo.","id":2320202,"corpo":"<p align=justify>A visita a um museu hist\u00f3rico requer reflex\u00e3o acerca da\r\nsele\u00e7\u00e3o e das maneiras de exibi\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proje\u00e7\u00e3o de um document\u00e1rio hist\u00f3rico \u00e9 uma escolha mais acertada do que a de um filme de fic\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 veracidade do document\u00e1rio.","id":2320203,"corpo":"<p align=justify>A proje\u00e7\u00e3o de um document\u00e1rio hist\u00f3rico \u00e9 uma escolha mais\r\nacertada do que a de um filme de fic\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 veracidade\r\ndo document\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de jogos eletr\u00f4nicos ambientados historicamente deve ser evitada na medida em que eles distorcem a realidade do passado.","id":2320204,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de jogos eletr\u00f4nicos ambientados historicamente\r\ndeve ser evitada na medida em que eles distorcem a realidade\r\ndo passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A visita a um monumento hist\u00f3rico garante, por si s\u00f3, uma aula de hist\u00f3ria significativa.","id":2320205,"corpo":"<p align=justify>A visita a um monumento hist\u00f3rico garante, por si s\u00f3, uma aula\r\nde hist\u00f3ria significativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309394,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398055,"slug":"historia-patrimonio"}],"slug":"historia\/677935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa (s\u00e9culo XVII) \u00e9 interpretada por muitos historiadores como o fato que selou o destino da Inglaterra e, por deriva\u00e7\u00e3o, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, ao criar uma tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica anglo-sax\u00f4nica. Essa tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica baseia-se na(o)","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677950,"hashId":"61b94bdffa8a709398372ee575edb5d5","enunciado":"<p align=justify>A Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa (s\u00e9culo XVII) \u00e9 interpretada por muitos\r\nhistoriadores como o fato que selou o destino da Inglaterra e, por\r\nderiva\u00e7\u00e3o, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, ao criar uma tradi\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica anglo-sax\u00f4nica. Essa tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica baseia-se na(o)<\/p>","resposta":2320277,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da propriedade privada em detrimento do bem comum.","id":2320276,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o da propriedade privada em detrimento do bem\r\ncomum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o de limites ao Poder Executivo.","id":2320277,"corpo":"<p align=justify>imposi\u00e7\u00e3o de limites ao Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cren\u00e7a da capacidade revolucion\u00e1ria do povo.","id":2320278,"corpo":"<p align=justify>cren\u00e7a da capacidade revolucion\u00e1ria do povo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o da burguesia e elimina\u00e7\u00e3o da aristocracia.","id":2320279,"corpo":"<p align=justify>ascens\u00e3o da burguesia e elimina\u00e7\u00e3o da aristocracia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfraquecimento das institui\u00e7\u00f5es em prol da democracia.","id":2320280,"corpo":"<p align=justify>enfraquecimento das institui\u00e7\u00f5es em prol da democracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309397,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/677950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s capitanias heredit\u00e1rias, estrat\u00e9gia pela qual Portugal decidiu colonizar o territ\u00f3rio brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677952,"hashId":"0c888a9dbf62222025daf3eea10e3678","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s capitanias heredit\u00e1rias, estrat\u00e9gia pela qual Portugal\r\ndecidiu colonizar o territ\u00f3rio brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2320290,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As capitanias heredit\u00e1rias no Brasil tornaram-se invi\u00e1veis porque conflitavam com o modelo da grande propriedade agr\u00edcola exportadora.","id":2320286,"corpo":"<p align=justify>As capitanias heredit\u00e1rias no Brasil tornaram-se invi\u00e1veis\r\nporque conflitavam com o modelo da grande propriedade\r\nagr\u00edcola exportadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os capit\u00e3es-gerais detinham poucos poderes nas capitanias heredit\u00e1rias, eram considerados meros funcion\u00e1rios da Coroa.","id":2320287,"corpo":"<p align=justify>Os capit\u00e3es-gerais detinham poucos poderes nas capitanias\r\nheredit\u00e1rias, eram considerados meros funcion\u00e1rios da Coroa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As capitanias heredit\u00e1rias foram criadas no Brasil porque a explora\u00e7\u00e3o de outras regi\u00f5es do mundo n\u00e3o era lucrativa.","id":2320288,"corpo":"<p align=justify>As capitanias heredit\u00e1rias foram criadas no Brasil porque a\r\nexplora\u00e7\u00e3o de outras regi\u00f5es do mundo n\u00e3o era lucrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, as capitanias heredit\u00e1rias foram bem-sucedidas, com exce\u00e7\u00e3o das capitanias de Pernambuco e S\u00e3o Vicente, as quais entraram em choque com as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas dessas regi\u00f5es.","id":2320289,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, as capitanias heredit\u00e1rias foram bem-sucedidas, com\r\nexce\u00e7\u00e3o das capitanias de Pernambuco e S\u00e3o Vicente, as quais\r\nentraram em choque com as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas dessas\r\nregi\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mediante o sistema de capitanias heredit\u00e1rias, o Brasil foi dividido em \u00e1reas separadas por linhas paralelas ao equador que iam do litoral at\u00e9 o meridiano de Tordesilhas.","id":2320290,"corpo":"<p align=justify>Mediante o sistema de capitanias heredit\u00e1rias, o Brasil foi\r\ndividido em \u00e1reas separadas por linhas paralelas ao equador\r\nque iam do litoral at\u00e9 o meridiano de Tordesilhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309399,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/677952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a independ\u00eancia do Brasil, tornou-se necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para o novo pa\u00eds, fato concretizado por meio da Constitui\u00e7\u00e3o de 1824. Com rela\u00e7\u00e3o a esse novo cen\u00e1rio pol\u00edtico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677965,"hashId":"b9ff46918fe2c6506639f2515f5b5451","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a independ\u00eancia do Brasil, tornou-se necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de\r\ninstitui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para o novo pa\u00eds, fato concretizado por meio\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o de 1824. Com rela\u00e7\u00e3o a esse novo cen\u00e1rio pol\u00edtico,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2320354,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I relaciona-se ao fato de ter-lhe sido imposta uma constitui\u00e7\u00e3o da qual ele discordava.","id":2320351,"corpo":"<p align=justify>A abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I relaciona-se ao fato de ter-lhe sido\r\nimposta uma constitui\u00e7\u00e3o da qual ele discordava.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, fundamentada nas ideias liberais de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, previa-se explicitamente a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, fato que n\u00e3o se concretizou em face dos interesses das elites do Imp\u00e9rio.","id":2320352,"corpo":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, fundamentada nas ideias liberais de\r\nJos\u00e9 Bonif\u00e1cio, previa-se explicitamente a aboli\u00e7\u00e3o da\r\nescravid\u00e3o, fato que n\u00e3o se concretizou em face dos interesses\r\ndas elites do Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voto era livre e direto para todos os indiv\u00edduos do sexo masculino com idade superior a dezoito anos, conforme os princ\u00edpios do Iluminismo.","id":2320353,"corpo":"<p align=justify>O voto era livre e direto para todos os indiv\u00edduos do sexo\r\nmasculino com idade superior a dezoito anos, conforme os\r\nprinc\u00edpios do Iluminismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m dos tr\u00eas poderes \u2014 Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio \u2014 criou-se um quarto poder, o Poder Moderador.","id":2320354,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m dos tr\u00eas poderes \u2014 Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio\r\n\u2014 criou-se um quarto poder, o Poder Moderador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em conformidade com a tradi\u00e7\u00e3o portuguesa, foi criada uma \u00fanica casa no Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados.","id":2320355,"corpo":"<p align=justify>Em conformidade com a tradi\u00e7\u00e3o portuguesa, foi criada uma\r\n\u00fanica casa no Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309400,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/677965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das revoltas provinciais ocorridas durante o per\u00edodo regencial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677967,"hashId":"e77736c9eb3c3e091e5e4f3443f3159d","enunciado":"<p align=justify>Acerca das revoltas provinciais ocorridas durante o per\u00edodo\r\nregencial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2320361,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Sul do pa\u00eds, a Guerra dos Farrapos foi encerrada mediante combates militares e concess\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas aos rebeldes.","id":2320361,"corpo":"<p align=justify>No Sul do pa\u00eds, a Guerra dos Farrapos foi encerrada mediante\r\ncombates militares e concess\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas aos\r\nrebeldes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Cabanagem foi vencida por meio de negocia\u00e7\u00f5es e acordos pac\u00edficos que permitiram o fim do conflito sem a ocorr\u00eancia de embates armados.","id":2320362,"corpo":"<p align=justify>A Cabanagem foi vencida por meio de negocia\u00e7\u00f5es e acordos\r\npac\u00edficos que permitiram o fim do conflito sem a ocorr\u00eancia de\r\nembates armados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Sabinada foi a principal revolta de escravos ocorrida na hist\u00f3ria do Brasil Imperial, abrangendo Pernambuco e Bahia.","id":2320363,"corpo":"<p align=justify>A Sabinada foi a principal revolta de escravos ocorrida na\r\nhist\u00f3ria do Brasil Imperial, abrangendo Pernambuco e Bahia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Cabanagem, um movimento popular liderado por trabalhadores e escravos, resultou na aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o no Brasil.","id":2320364,"corpo":"<p align=justify>A Cabanagem, um movimento popular liderado por\r\ntrabalhadores e escravos, resultou na aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o no\r\nBrasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabanagem e Guerra dos Cabanos dizem respeito ao mesmo movimento, que se estendeu do Norte ao Nordeste do Brasil ao longo da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XIX.","id":2320365,"corpo":"<p align=justify>Cabanagem e Guerra dos Cabanos dizem respeito ao mesmo\r\nmovimento, que se estendeu do Norte ao Nordeste do Brasil ao\r\nlongo da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309400,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/677967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da escravid\u00e3o no Cear\u00e1, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677968,"hashId":"f5a025e55400af90f7585d458de02b72","enunciado":"<p align=justify>A respeito da escravid\u00e3o no Cear\u00e1, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2320368,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do Cear\u00e1 impediram a utiliza\u00e7\u00e3o de escravos em atividades agr\u00edcolas.","id":2320366,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do Cear\u00e1 impediram a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nescravos em atividades agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exporta\u00e7\u00e3o de escravos do Sul do Brasil para o Cear\u00e1 mobilizou a imprensa local contra a escravid\u00e3o, em raz\u00e3o da chegada de m\u00e3o de obra imigrante.","id":2320367,"corpo":"<p align=justify>A exporta\u00e7\u00e3o de escravos do Sul do Brasil para o Cear\u00e1\r\nmobilizou a imprensa local contra a escravid\u00e3o, em raz\u00e3o da\r\nchegada de m\u00e3o de obra imigrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pequeno n\u00famero de cativos \u00e9 um dos motivos pelo qual a escravid\u00e3o foi abolida anteriormente no Cear\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao restante do pa\u00eds.","id":2320368,"corpo":"<p align=justify>O pequeno n\u00famero de cativos \u00e9 um dos motivos pelo qual a\r\nescravid\u00e3o foi abolida anteriormente no Cear\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nrestante do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o houve casos de resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o no Cear\u00e1, dada a pequena quantidade de escravos nessa regi\u00e3o.","id":2320369,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o houve casos de resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o no Cear\u00e1, dada a\r\npequena quantidade de escravos nessa regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido ao pequeno n\u00famero de escravos, o fim da escravid\u00e3o no Cear\u00e1 n\u00e3o ocorreu mediante um movimento abolicionista.","id":2320370,"corpo":"<p align=justify>Devido ao pequeno n\u00famero de escravos, o fim da escravid\u00e3o\r\nno Cear\u00e1 n\u00e3o ocorreu mediante um movimento abolicionista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309400,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/677968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em outubro de 2012, morreu em Londres, aos noventa e cinco anos de idade, um relevante historiador do mundo contempor\u00e2neo. Ele foi autor de obras que se tornaram cl\u00e1ssicas, como a Era das Revolu\u00e7\u00f5es e a Era dos Extremos, nas quais ele buscou abordar a hist\u00f3ria a partir de uma vis\u00e3o marxista, balizada em exaustivas pesquisas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao nome desse historiador.","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677973,"hashId":"1a87af9ee6393d2693f756f81c3be0f5","enunciado":"<p align=justify>Em outubro de 2012, morreu em Londres, aos noventa e cinco anos\r\nde idade, um relevante historiador do mundo contempor\u00e2neo. Ele\r\nfoi autor de obras que se tornaram cl\u00e1ssicas, como a Era das\r\nRevolu\u00e7\u00f5es e a Era dos Extremos, nas quais ele buscou abordar\r\na hist\u00f3ria a partir de uma vis\u00e3o marxista, balizada em exaustivas\r\npesquisas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao nome desse\r\nhistoriador.<\/p>","resposta":2320395,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tony Judt","id":2320391,"corpo":"<p align=justify>Tony Judt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isaac Deutscher","id":2320392,"corpo":"<p align=justify>Isaac Deutscher<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giovanni Arrigh","id":2320393,"corpo":"<p align=justify>Giovanni Arrigh<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marc Bloch","id":2320394,"corpo":"<p align=justify>Marc Bloch<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eric Hobsbawm","id":2320395,"corpo":"<p align=justify>Eric Hobsbawm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309401,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/677973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma categoria central do conhecimento hist\u00f3rico \u00e9 a dimens\u00e3o da temporalidade. Levar o aluno a compreender que o tempo hist\u00f3rico n\u00e3o \u00e9 homog\u00eaneo, que comporta dura\u00e7\u00f5es variadas, \u00e9 uma importante compet\u00eancia para evitar o anacronismo, que consiste em","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677977,"hashId":"6bc651bb1b32ec916ba5601df2180c7f","enunciado":"<p align=justify>Uma categoria central do conhecimento hist\u00f3rico \u00e9 a dimens\u00e3o da\r\ntemporalidade. Levar o aluno a compreender que o tempo hist\u00f3rico\r\nn\u00e3o \u00e9 homog\u00eaneo, que comporta dura\u00e7\u00f5es variadas, \u00e9 uma\r\nimportante compet\u00eancia para evitar o anacronismo, que consiste em<\/p>","resposta":2320415,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar conceitos elaborados para determinada \u00e9poca.","id":2320411,"corpo":"<p align=justify>utilizar conceitos elaborados para determinada \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer crit\u00e9rios particulares para o estudo de uma sociedade.","id":2320412,"corpo":"<p align=justify>estabelecer crit\u00e9rios particulares para o estudo de uma\r\nsociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar \u00e9pocas distintas com crit\u00e9rios e conceitos distintos.","id":2320413,"corpo":"<p align=justify>avaliar \u00e9pocas distintas com crit\u00e9rios e conceitos distintos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfatizar a a\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no transcurso do processo hist\u00f3rico.","id":2320414,"corpo":"<p align=justify>enfatizar a a\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no transcurso do processo\r\nhist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atribuir \u00e0s sociedades do passado nossos pr\u00f3prios sentimentos e raz\u00f5es.","id":2320415,"corpo":"<p align=justify>atribuir \u00e0s sociedades do passado nossos pr\u00f3prios sentimentos\r\ne raz\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309401,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/677977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Direitos sociais, humanos, civis e pol\u00edticos s\u00e3o importantes para o desenvolvimento do trabalho do professor de hist\u00f3ria em sala de aula, o que fortalece um conceito b\u00e1sico dessa disciplina denominado","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677978,"hashId":"36e0aa77db3044e76b71b681a256f679","enunciado":"<p align=justify>Direitos sociais, humanos, civis e pol\u00edticos s\u00e3o importantes para o\r\ndesenvolvimento do trabalho do professor de hist\u00f3ria em sala de\r\naula, o que fortalece um conceito b\u00e1sico dessa disciplina\r\ndenominado<\/p>","resposta":2320420,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria.","id":2320416,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cultura.","id":2320417,"corpo":"<p align=justify>cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder.","id":2320418,"corpo":"<p align=justify>poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho.","id":2320419,"corpo":"<p align=justify>trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cidadania.","id":2320420,"corpo":"<p align=justify>cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309401,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/677978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moderna concep\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria e a sua inser\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o escolar subordinam-se \u00e0 ideia de que","provas":[{"id":19582,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":677979,"hashId":"0831f1315df30fb37fe68ef35a108115","enunciado":"<p align=justify>A moderna concep\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria e a sua inser\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar subordinam-se \u00e0 ideia de que<\/p>","resposta":2320421,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto da hist\u00f3ria s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es humanas no tempo e no espa\u00e7o.","id":2320421,"corpo":"<p align=justify>o objeto da hist\u00f3ria s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es humanas no tempo e no\r\nespa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as bases te\u00f3ricas e os procedimentos metodol\u00f3gicos superam o dom\u00ednio cognitivo.","id":2320422,"corpo":"<p align=justify>as bases te\u00f3ricas e os procedimentos metodol\u00f3gicos superam\r\no dom\u00ednio cognitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"textos anal\u00edticos e interpretativos reduzem a capacidade de aprendizado na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":2320423,"corpo":"<p align=justify>textos anal\u00edticos e interpretativos reduzem a capacidade de\r\naprendizado na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os processos hist\u00f3ricos s\u00e3o determinados por for\u00e7as externas \u00e0s a\u00e7\u00f5es humanas.","id":2320424,"corpo":"<p align=justify>os processos hist\u00f3ricos s\u00e3o determinados por for\u00e7as externas\r\n\u00e0s a\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escrita \u00e9 a linguagem que possibilita a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":2320425,"corpo":"<p align=justify>a escrita \u00e9 a linguagem que possibilita a constru\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309401,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/677979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La expresi\u00f3n \u201chan terminado por reconocerles\u201d (l.8) puede ser reemplazada, sin producir alteraciones sem\u00e1nticas en el texto, por","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":677993,"hashId":"0cd70a0720594d415f29e4d6c0e29eac","enunciado":"<p align=justify>La expresi\u00f3n \u201chan terminado por reconocerles\u201d (l.8) puede ser\r\nreemplazada, sin producir alteraciones sem\u00e1nticas en el texto, por<\/p>","resposta":2320487,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se han puesto a reconocerles.","id":2320486,"corpo":"<p align=justify>se han puesto a reconocerles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"han acabado por reconocerles.","id":2320487,"corpo":"<p align=justify>han acabado por reconocerles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"han llegado a reconocerles.","id":2320488,"corpo":"<p align=justify>han llegado a reconocerles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"han dejado de reconocerles.","id":2320489,"corpo":"<p align=justify>han dejado de reconocerles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"han acabado de reconocerles.","id":2320490,"corpo":"<p align=justify>han acabado de reconocerles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309404,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/a2.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/677993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La escena descrita en el primer p\u00e1rrafo del texto tiene lugar","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":677997,"hashId":"1ae223b69590499607f3c4aaa183b8ce","enunciado":"<p align=justify>La escena descrita en el primer p\u00e1rrafo del texto tiene lugar<\/p>","resposta":2320506,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por la ma\u00f1ana del d\u00eda del concierto.","id":2320506,"corpo":"<p align=justify>por la ma\u00f1ana del d\u00eda del concierto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por la tarde del d\u00eda del concierto.","id":2320507,"corpo":"<p align=justify>por la tarde del d\u00eda del concierto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"en la noche del d\u00eda del concierto.","id":2320508,"corpo":"<p align=justify>en la noche del d\u00eda del concierto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante el concierto.","id":2320509,"corpo":"<p align=justify>durante el concierto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"un d\u00eda antes del concierto.","id":2320510,"corpo":"<p align=justify>un d\u00eda antes del concierto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309404,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/a2.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/677997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan el texto, Chick Corea","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":678003,"hashId":"7c3a3a99dcafa5de024945c4f046171e","enunciado":"<p align=justify>Seg\u00fan el texto, Chick Corea<\/p>","resposta":2320539,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"siempre que act\u00faa en el festival de Vitoria-Gasteiz prefiere hacerlo a d\u00fao o en grupos mayores.","id":2320536,"corpo":"<p align=justify>siempre que act\u00faa en el festival de Vitoria-Gasteiz prefiere\r\nhacerlo a d\u00fao o en grupos mayores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"siempre act\u00fao solo en el festival de Festival de Jazz de Vitoria- Gasteiz.","id":2320537,"corpo":"<p align=justify>siempre act\u00fao solo en el festival de Festival de Jazz de Vitoria-\r\nGasteiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"actu\u00f3 por primera vez en el festival Festival de Jazz de Vitoria- Gasteiz en su 37.\u00aa edici\u00f3n.","id":2320538,"corpo":"<p align=justify>actu\u00f3 por primera vez en el festival Festival de Jazz de Vitoria-\r\nGasteiz en su 37.\u00aa edici\u00f3n.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"en una de las ediciones del festival de Vitoria-Gasteiz form\u00f3 un d\u00fao improvisado con John McLaughlin.","id":2320539,"corpo":"<p align=justify>en una de las ediciones del festival de Vitoria-Gasteiz form\u00f3 un\r\nd\u00fao improvisado con John McLaughlin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"siempre que puede act\u00faa con Paco de Luc\u00eda en el festival de Vitoria-Gasteiz.","id":2320540,"corpo":"<p align=justify>siempre que puede act\u00faa con Paco de Luc\u00eda en el festival de\r\nVitoria-Gasteiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309404,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/a2.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/678003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El vocablo \u201cenvilecen\u201d (R.2) puede ser reemplazado, sin provocar alteraciones sem\u00e1nticas en el texto, por","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":678005,"hashId":"9493b4545d238c0490cee57bb1b9c387","enunciado":"<p align=justify>El vocablo \u201cenvilecen\u201d (R.2) puede ser reemplazado, sin provocar\r\nalteraciones sem\u00e1nticas en el texto, por<\/p>","resposta":2320547,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trascienden.","id":2320546,"corpo":"<p align=justify>trascienden.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descarr\u00edan.","id":2320547,"corpo":"<p align=justify>descarr\u00edan.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobreponen.","id":2320548,"corpo":"<p align=justify>sobreponen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enardecen.","id":2320549,"corpo":"<p align=justify>enardecen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enloquecen.","id":2320550,"corpo":"<p align=justify>enloquecen.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309405,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/20.gif><\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4566,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/678005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto, la palabra \u201cgran\u201d (l.1) aparece apocopada porque","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":678016,"hashId":"a7c6ebd75f9723e541387b3bf5bbbb41","enunciado":"<p align=justify>En el texto, la palabra \u201cgran\u201d (l.1) aparece apocopada porque<\/p>","resposta":2320604,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"es posterior a un art\u00edculo indeterminado.","id":2320601,"corpo":"<p align=justify>es posterior a un art\u00edculo indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se encuentra entre dos adjetivos.","id":2320602,"corpo":"<p align=justify>se encuentra entre dos adjetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 delante de un sustantivo plural femenino.","id":2320603,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 delante de un sustantivo plural femenino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"va antes de un sustantivo masculino singular.","id":2320604,"corpo":"<p align=justify>va antes de un sustantivo masculino singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se le ha eliminado una letra.","id":2320605,"corpo":"<p align=justify>se le ha eliminado una letra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309407,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/22.gif><\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/678016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando las informaciones proporcionadas en el texto, elija entre los siguientes enunciados imperativos, el que corresponde a la forma de tratamiento informal para el plural en el espa\u00f1ol peninsular.","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":678020,"hashId":"da02c914d3e94218667ec124a135de66","enunciado":"<p align=justify>Considerando las informaciones proporcionadas en el texto, elija\r\nentre los siguientes enunciados imperativos, el que corresponde a\r\nla forma de tratamiento informal para el plural en el espa\u00f1ol\r\npeninsular.<\/p>","resposta":2320623,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abre el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.","id":2320621,"corpo":"<p align=justify>Abre el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abra el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.","id":2320622,"corpo":"<p align=justify>Abra el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrid el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.","id":2320623,"corpo":"<p align=justify>Abrid el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abran el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.","id":2320624,"corpo":"<p align=justify>Abran el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abr\u00ed el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.","id":2320625,"corpo":"<p align=justify>Abr\u00ed el libro de ejercicios en la p\u00e1gina 12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309408,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/23.gif><\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o do nome","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o do nome","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402367,"slug":"lingua-espanhola-flexao-do-nome"}],"slug":"lingua-espanhola\/678020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acuerdo a las informaciones del texto, Gonz\u00e1lez es","provas":[{"id":19583,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":10519},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":678024,"hashId":"b7ab629aab64806504e7e7d29ed2684f","enunciado":"<p align=justify>De acuerdo a las informaciones del texto, Gonz\u00e1lez es<\/p>","resposta":2320644,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"el apodo de Beatriz.","id":2320641,"corpo":"<p align=justify>el apodo de Beatriz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el nombre de Beatriz.","id":2320642,"corpo":"<p align=justify>el nombre de Beatriz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el sobrenombre de Beatriz.","id":2320643,"corpo":"<p align=justify>el sobrenombre de Beatriz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el apellido de Beatriz.","id":2320644,"corpo":"<p align=justify>el apellido de Beatriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"el gentilicio de Mario.","id":2320645,"corpo":"<p align=justify>el gentilicio de Mario.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309409,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19583\/a3.gif><\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/678024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678033,"hashId":"2b405f9ac88284fef3ed7e416eca83fa","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/28.gif><\/P>","resposta":2320693,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"All photographs were taken recently.","id":2320691,"corpo":"<p align=justify>All photographs were taken recently.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"There were more pocketbooks and wallets than postcards.","id":2320692,"corpo":"<p align=justify>There were more pocketbooks and wallets than postcards.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"There were not any very good photographs in the description.","id":2320693,"corpo":"<p align=justify>There were not any very good photographs in the description.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"There were only photographs, postcards, pocketbooks and wallets in the shop.","id":2320694,"corpo":"<p align=justify>There were only photographs, postcards, pocketbooks and\r\nwallets in the shop.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The shop was located in the middle of a street.","id":2320695,"corpo":"<p align=justify>The shop was located in the middle of a street.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309413,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/678033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text above, choose the correct option.","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678041,"hashId":"65dc2c8d53a4ab34ac90d4159b80807f","enunciado":"<p align=justify>According to the text above, choose the correct option.<\/p>","resposta":2320733,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"There has not been any immigration in the United States in the late 20th century.","id":2320731,"corpo":"<p align=justify>There has not been any immigration in the United States in the\r\nlate 20<SUP>th<\/SUP> century.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Literature in the U.S today is not as dazzlingly diverse, exciting and evolving as in the past.","id":2320732,"corpo":"<p align=justify>Literature in the U.S today is not as dazzlingly diverse,\r\nexciting and evolving as in the past.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Literary traditions were adapted because the conditions of the national life had been changing.","id":2320733,"corpo":"<p align=justify>Literary traditions were adapted because the conditions of the\r\nnational life had been changing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The United States is the most diverse nation in the world.","id":2320734,"corpo":"<p align=justify>The United States is the most diverse nation in the world.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Less than 5% of U.S population is foreign-born individuals.","id":2320735,"corpo":"<p align=justify>Less than 5% of U.S population is foreign-born individuals.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309418,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/34.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/678041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"If the clause \u201cshe was the luckiest woman alive\u201d (l.2) had been used in the simple present tense, the verbal form \u201cwas\u201d should be replaced by","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678050,"hashId":"e62a880f05cf0c14bef553e5c4b8404f","enunciado":"<p align=justify>If the clause \u201cshe was the luckiest woman alive\u201d (l.2) had been used\r\nin the simple present tense, the verbal form \u201cwas\u201d should be\r\nreplaced by<\/p>","resposta":2320780,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"am.","id":2320776,"corpo":"<p align=justify>am.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"are.","id":2320777,"corpo":"<p align=justify>are.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has.","id":2320778,"corpo":"<p align=justify>has.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"were.","id":2320779,"corpo":"<p align=justify>were.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"is.","id":2320780,"corpo":"<p align=justify>is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/37.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/678050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the clause \u2018the greatest guy you could meet\u2019 (l.4), the modal verb \u201ccould\u201d expresses","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678051,"hashId":"6f887fc2f84d81a98816cba308ee8225","enunciado":"<p align=justify>In the clause \u2018the greatest guy you could meet\u2019 (l.4), the modal verb\r\n\u201ccould\u201d expresses<\/p>","resposta":2320781,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibility.","id":2320781,"corpo":"<p align=justify>possibility.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suggestion.","id":2320782,"corpo":"<p align=justify>suggestion.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recommendation.","id":2320783,"corpo":"<p align=justify>recommendation.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prohibition.","id":2320784,"corpo":"<p align=justify>prohibition.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permission.","id":2320785,"corpo":"<p align=justify>permission.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/37.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"nome_clean":"Verbos modais | Modal verbs","oab":false,"nome":"Verbos modais | Modal verbs","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403074,"slug":"lingua-inglesa-verbos-modais-modal-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/678051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The clauses in \u201cplaces she\u2019s been or people she\u2019s met\u201d (l.5) are in the","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678052,"hashId":"e3f6f3df92d92a1586e3175191fbc991","enunciado":"<p align=justify>The clauses in \u201cplaces she\u2019s been or people she\u2019s met\u201d (l.5) are in\r\nthe<\/p>","resposta":2320790,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"past perfect.","id":2320786,"corpo":"<p align=justify>past perfect.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simple present.","id":2320787,"corpo":"<p align=justify>simple present.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simple past.","id":2320788,"corpo":"<p align=justify>simple past.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imperative.","id":2320789,"corpo":"<p align=justify>imperative.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"present perfect.","id":2320790,"corpo":"<p align=justify>present perfect.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/37.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/678052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The words \u201cawesome\u201d, \u201cfabulous\u201d and \u201cterrific\u201d (l.6) are","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678053,"hashId":"09f4dd53cec8936d358dbdb57fd67118","enunciado":"<p align=justify>The words \u201cawesome\u201d, \u201cfabulous\u201d and \u201cterrific\u201d (l.6) are<\/p>","resposta":2320791,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjectives.","id":2320791,"corpo":"<p align=justify>adjectives.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prepositions.","id":2320792,"corpo":"<p align=justify>prepositions.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunctions.","id":2320793,"corpo":"<p align=justify>conjunctions.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nouns.","id":2320794,"corpo":"<p align=justify>nouns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verbs.","id":2320795,"corpo":"<p align=justify>verbs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/37.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/678053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201cBut over the years as I\u2019ve gotten to know her better\u201d (l.7) \u201cI\u201d and \u201cher\u201d are respectively","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678055,"hashId":"0639582eb20b01d07395b21a2814d8d9","enunciado":"<p align=justify>In \u201cBut over the years as I\u2019ve gotten to know her better\u201d (l.7) \u201cI\u201d\r\nand \u201cher\u201d are respectively<\/p>","resposta":2320803,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a relative pronoun and a subject pronoun.","id":2320801,"corpo":"<p align=justify>a relative pronoun and a subject pronoun.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an object pronoun and a subject pronoun.","id":2320802,"corpo":"<p align=justify>an object pronoun and a subject pronoun.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a subject pronoun and an object pronoun.","id":2320803,"corpo":"<p align=justify>a subject pronoun and an object pronoun.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a possessive pronoun and a subjective pronoun.","id":2320804,"corpo":"<p align=justify>a possessive pronoun and a subjective pronoun.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an object pronoun and a possessive pronoun.","id":2320805,"corpo":"<p align=justify>an object pronoun and a possessive pronoun.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/37.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":"lingua-inglesa\/678055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sentence \u201cA traditional company in Oaklahoma, USA, has been making pies and biscuits since the 1920s.\u201d (l.1-2), \u201chas been making\u201d expresses","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678057,"hashId":"533e838cb4a4a876bbfa6fc7fa540fd6","enunciado":"<p align=justify>In the sentence \u201cA traditional company in Oaklahoma, USA, has\r\nbeen making pies and biscuits since the 1920s.\u201d (l.1-2), \u201chas been\r\nmaking\u201d expresses<\/p>","resposta":2320811,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an action that started in the past but is still a present fact.","id":2320811,"corpo":"<p align=justify>an action that started in the past but is still a present fact.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a habit, a routine.","id":2320812,"corpo":"<p align=justify>a habit, a routine.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an action that will finish in the near future.","id":2320813,"corpo":"<p align=justify>an action that will finish in the near future.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an action that happened in the 19th century.","id":2320814,"corpo":"<p align=justify>an action that happened in the 19th century.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an action that started and finished in the past.","id":2320815,"corpo":"<p align=justify>an action that started and finished in the past.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309422,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/38.gif><\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/678057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, it is correct to affirm that","provas":[{"id":19584,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":10520},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2013-cespe-cebraspe-professor-de-classe-pleno-i-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC CE - Professor de Classe Pleno I - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":678060,"hashId":"280bb0922d3b10222bcda8c11ab70e40","enunciado":"<p align=justify>According to the text, it is correct to affirm that<\/p>","resposta":2320828,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"there has been a growing interest in the teaching of functional skills.","id":2320826,"corpo":"<p align=justify>there has been a growing interest in the teaching of functional\r\nskills.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"non-native speaker immigrants have been under pressure to adopt a different culture due to its political relevance.","id":2320827,"corpo":"<p align=justify>non-native speaker immigrants have been under pressure to\r\nadopt a different culture due to its political relevance.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culture and language are closely related.","id":2320828,"corpo":"<p align=justify>culture and language are closely related.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foreign language educators are the ones who will solve the social and economic problems of our time.","id":2320829,"corpo":"<p align=justify>foreign language educators are the ones who will solve the\r\nsocial and economic problems of our time.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the acquisition of linguistic systems shall promote international peace and understanding.","id":2320830,"corpo":"<p align=justify>the acquisition of linguistic systems shall promote international\r\npeace and understanding.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":309424,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19584\/40.gif><\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/678060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es \u00e9 de responsabilidade restrita do pa\u00eds que a realiza.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682352,"hashId":"123052606b7136e03c1ab1a0ee08c57b","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es \u00e9 de\r\nresponsabilidade restrita do pa\u00eds que a realiza.<\/p>","resposta":2332181,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es realizada no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":310520,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es realizada no Brasil, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/682352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cidades-sede da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es foram Bras\u00edlia, Recife, Belo Horizonte, Salvador, Fortaleza e Rio de Janeiro.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682353,"hashId":"050e68d956d057c0a47b1f2dde464a8f","enunciado":"<p align=justify>As cidades-sede da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es foram Bras\u00edlia,\r\nRecife, Belo Horizonte, Salvador, Fortaleza e Rio de Janeiro.<\/p>","resposta":2332182,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es realizada no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":310520,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es realizada no Brasil, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/682353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre outros aspectos tipificadores, uma esp\u00e9cie \u00e9 um grupo de indiv\u00edduos dotados de certas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, ausentes em outras esp\u00e9cies, capazes de se cruzar e produzir descendentes f\u00e9rteis.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682358,"hashId":"910c46bfdb6c638fd941fde23c9a930e","enunciado":"<p align=justify>Entre outros aspectos tipificadores, uma esp\u00e9cie \u00e9 um grupo de\r\nindiv\u00edduos dotados de certas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, ausentes\r\nem outras esp\u00e9cies, capazes de se cruzar e produzir\r\ndescendentes f\u00e9rteis.<\/p>","resposta":2332192,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, julgue os itens a seguir.","id":310522,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/682358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No receitu\u00e1rio de prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento, a inscri\u00e7\u00e3o \u201cuso local\u201d significa que esse medicamento deve ser utilizado no estabelecimento veterin\u00e1rio.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682370,"hashId":"7357dcb62b8b0f916346bafb6baad63a","enunciado":"<p align=justify>No receitu\u00e1rio de prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento, a inscri\u00e7\u00e3o\r\n\u201cuso local\u201d significa que esse medicamento deve ser utilizado\r\nno estabelecimento veterin\u00e1rio.<\/p>","resposta":2332217,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do modo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos veterin\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310525,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do modo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nveterin\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/682370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se unguento a forma farmac\u00eautica para uso t\u00f3pico em que o princ\u00edpio ativo \u00e9 misturado com subst\u00e2ncias gordurosas.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682372,"hashId":"bf6124434c185edd2d63fc17da6101d6","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se unguento a forma farmac\u00eautica para uso t\u00f3pico\r\nem que o princ\u00edpio ativo \u00e9 misturado com subst\u00e2ncias\r\ngordurosas.<\/p>","resposta":2332220,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do modo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos veterin\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310525,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do modo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nveterin\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":"veterinaria\/682372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00e1lcool et\u00edlico a 70% \u00e9 uma subst\u00e2ncia efetiva contra as bact\u00e9rias, mas, em concentra\u00e7\u00f5es inferiores, apenas impede o crescimento da flora bacteriana, sem mat\u00e1-la. Contra fungos e v\u00edrus, no entanto, essa subst\u00e2ncia \u00e9 muito pouco eficaz, raz\u00e3o por que n\u00e3o \u00e9 utilizada no processo de esteriliza\u00e7\u00e3o a frio.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682383,"hashId":"7c625bd6ed03fcc06608a730764e06f0","enunciado":"<p align=justify>O \u00e1lcool et\u00edlico a 70% \u00e9 uma subst\u00e2ncia efetiva contra as\r\nbact\u00e9rias, mas, em concentra\u00e7\u00f5es inferiores, apenas impede o\r\ncrescimento da flora bacteriana, sem mat\u00e1-la. Contra fungos e\r\nv\u00edrus, no entanto, essa subst\u00e2ncia \u00e9 muito pouco eficaz, raz\u00e3o\r\npor que n\u00e3o \u00e9 utilizada no processo de esteriliza\u00e7\u00e3o a frio.<\/p>","resposta":2332242,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e superf\u00edcies, julgue os itens de 76 a 81.","id":310528,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e superf\u00edcies,\r\njulgue os itens de 76 a 81.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/682383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ser submetido ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica por meio do vapor quente, o instrumental cir\u00fargico permanece est\u00e9ril por tempo indeterminado, desde que n\u00e3o se rompa o seu inv\u00f3lucro e que ele esteja protegido em arm\u00e1rio fechado sem exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz solar ou umidade.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682387,"hashId":"90290bd7522552ebe18b9324366eaa9d","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s ser submetido ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica por\r\nmeio do vapor quente, o instrumental cir\u00fargico permanece\r\nest\u00e9ril por tempo indeterminado, desde que n\u00e3o se rompa o seu\r\ninv\u00f3lucro e que ele esteja protegido em arm\u00e1rio fechado sem\r\nexposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz solar ou umidade.<\/p>","resposta":2332251,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e superf\u00edcies, julgue os itens de 76 a 81.","id":310528,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e superf\u00edcies,\r\njulgue os itens de 76 a 81.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/682387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No preparo de animal que ser\u00e1 submetido a procedimento cir\u00fargico, deve-se, sucessivamente, realizar a tricotomia (remo\u00e7\u00e3o de pelos) do local da cirurgia, limpar esse local e aplicar solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica de iodopovidona com, pelo menos, cinco minutos de anteced\u00eancia do in\u00edcio do procedimento, para que possa desempenhar sua a\u00e7\u00e3o bactericida.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682388,"hashId":"388bf73687f13811baf5428e463f6ad5","enunciado":"<p align=justify>No preparo de animal que ser\u00e1 submetido a procedimento\r\ncir\u00fargico, deve-se, sucessivamente, realizar a tricotomia\r\n(remo\u00e7\u00e3o de pelos) do local da cirurgia, limpar esse local e\r\naplicar solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica de iodopovidona com, pelo menos,\r\ncinco minutos de anteced\u00eancia do in\u00edcio do procedimento, para\r\nque possa desempenhar sua a\u00e7\u00e3o bactericida.<\/p>","resposta":2332252,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e superf\u00edcies, julgue os itens de 76 a 81.","id":310528,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e superf\u00edcies,\r\njulgue os itens de 76 a 81.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/682388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segrega\u00e7\u00e3o dos RSS, al\u00e9m de implicar o aumento do volume de res\u00edduos a ser tratado, contraria as disposi\u00e7\u00f5es normativas a esse respeito, que determinam tratamento ison\u00f4mico para todo e qualquer RSS.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682397,"hashId":"8cd06ed9335986edbc141413c7eba29a","enunciado":"<p align=justify>A segrega\u00e7\u00e3o dos RSS, al\u00e9m de implicar o aumento do volume\r\nde res\u00edduos a ser tratado, contraria as disposi\u00e7\u00f5es normativas\r\na esse respeito, que determinam tratamento ison\u00f4mico para\r\ntodo e qualquer RSS.<\/p>","resposta":2332271,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos hospitalares, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla RSS, sempre que empregada, se refere a res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":310531,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos hospitalares, julgue os itens\r\nque se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla RSS, sempre\r\nque empregada, se refere a res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"}],"slug":"veterinaria\/682397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resposta tecidual a qualquer les\u00e3o envolve inflama\u00e7\u00e3o, mas nem sempre infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19707,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":682403,"hashId":"5049a1af5475f4d2a8a2b8e69bcb2c21","enunciado":"<p align=justify>A resposta tecidual a qualquer les\u00e3o envolve inflama\u00e7\u00e3o, mas\r\nnem sempre infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2332282,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2332282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2332283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de atendimento ambulatorial, em especial ao manejo de feridas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310532,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de atendimento ambulatorial, em\r\nespecial ao manejo de feridas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/682403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma t\u00e9cnica da ABNT para resumo estabelece, entre outras, as seguintes defini\u00e7\u00f5es: I. Palavra-chave: palavra representativa do conte\u00fado do documento, escolhida, preferentemente, em vocabul\u00e1rio controlado. II. Resumo indicativo: apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento. III. Resumo informativo: informa os pontos principais do documento, apresentando dados qualitativos e quantitativos, sem dispensar a consulta ao original. \u00c9 correto afirmar que o item","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682438,"hashId":"7d10e2580b05fecbd3d89b568ea75a90","enunciado":"<p align=justify>A norma t\u00e9cnica da ABNT para resumo estabelece, entre\r\noutras, as seguintes defini\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\nI. Palavra-chave: palavra representativa do conte\u00fado\r\ndo documento, escolhida, preferentemente, em vocabul\u00e1rio\r\ncontrolado.<\/p>\r\nII. Resumo indicativo: apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos\r\nrelevantes de um documento.<\/p>\r\nIII. Resumo informativo: informa os pontos principais do\r\ndocumento, apresentando dados qualitativos e quantitativos,\r\nsem dispensar a consulta ao original.<\/p>\r\n\u00c9 correto afirmar que o item<\/p>","resposta":2332444,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III est\u00e1 correto; por oferecer dados qualitativos, o resumo informativo tamb\u00e9m \u00e9 chamado de cr\u00edtico ou resenha.","id":2332442,"corpo":"<p align=justify>III est\u00e1 correto; por oferecer dados qualitativos, o\r\nresumo informativo tamb\u00e9m \u00e9 chamado de cr\u00edtico ou\r\nresenha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correto; a ordem e a extens\u00e3o do resumo dependem do tratamento que cada ponto recebe no documento original.","id":2332443,"corpo":"<p align=justify>II est\u00e1 correto; a ordem e a extens\u00e3o do resumo\r\ndependem do tratamento que cada ponto recebe no\r\ndocumento original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 correto; as palavras-chave devem figurar logo abaixo do resumo, separadas e finalizadas por ponto.","id":2332444,"corpo":"<p align=justify>I est\u00e1 correto; as palavras-chave devem figurar logo\r\nabaixo do resumo, separadas e finalizadas por ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 incorreto; o resumo informativo \u00e9 aquele redigido por especialistas, tamb\u00e9m denominado recens\u00e3o.","id":2332445,"corpo":"<p align=justify>III est\u00e1 incorreto; o resumo informativo \u00e9 aquele\r\nredigido por especialistas, tamb\u00e9m denominado recens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 incorreto; o resumo indicativo ressalta objetivo, m\u00e9todo, resultados e conclus\u00f5es, dispensando a consulta ao original.","id":2332446,"corpo":"<p align=justify>II est\u00e1 incorreto; o resumo indicativo ressalta objetivo,\r\nm\u00e9todo, resultados e conclus\u00f5es, dispensando\r\na consulta ao original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310536,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/682438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bibliotec\u00e1rios de um centro de documenta\u00e7\u00e3o desenvolveram um estudo com a finalidade de avaliar o uso da sua cole\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos de direito com vistas a eventuais cortes de assinatura. Para isso, contabilizaram, durante um per\u00edodo de tr\u00eas meses, o n\u00famero de consultas e de empr\u00e9stimos desse material, anotando a edi\u00e7\u00e3o e o ano de cada fasc\u00edculo consultado. Esse estudo adotou uma abordagem","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682445,"hashId":"45167ad19f2bc3cd2bfdf181b5573091","enunciado":"<p align=justify>Os bibliotec\u00e1rios de um centro de documenta\u00e7\u00e3o desenvolveram\r\num estudo com a finalidade de avaliar o uso da\r\nsua cole\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos de direito com vistas a eventuais\r\ncortes de assinatura. Para isso, contabilizaram, durante\r\num per\u00edodo de tr\u00eas meses, o n\u00famero de consultas e\r\nde empr\u00e9stimos desse material, anotando a edi\u00e7\u00e3o e o\r\nano de cada fasc\u00edculo consultado. Esse estudo adotou\r\numa abordagem<\/p>","resposta":2332477,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradicional, pois \u00e9 baseado em dados quantitativos.","id":2332477,"corpo":"<p align=justify>tradicional, pois \u00e9 baseado em dados quantitativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alternativa, pois considera as necessidades da institui\u00e7\u00e3o.","id":2332478,"corpo":"<p align=justify>alternativa, pois considera as necessidades da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cognitiva, pois est\u00e1 focado nos interesses do usu\u00e1rio da informa\u00e7\u00e3o.","id":2332479,"corpo":"<p align=justify>cognitiva, pois est\u00e1 focado nos interesses do usu\u00e1rio\r\nda informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"construtivista, pois trata a informa\u00e7\u00e3o como um fen\u00f4meno objetivo.","id":2332480,"corpo":"<p align=justify>construtivista, pois trata a informa\u00e7\u00e3o como um fen\u00f4meno\r\nobjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sense-making, pois registra o ponto de vista dos usu\u00e1rios.","id":2332481,"corpo":"<p align=justify>sense-making, pois registra o ponto de vista dos\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310536,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/682445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a classifica\u00e7\u00e3o de assuntos compostos ou s\u00ednteses, a CDU faz uso de sinais, entre os quais, os s\u00edmbolos da Tabela Ia, que ampliam, ao contr\u00e1rio de limitar, o significado de um n\u00famero. S\u00e3o eles: I. O sinal de coordena\u00e7\u00e3o + (adi\u00e7\u00e3o). II. O sinal de extens\u00e3o \/ (barra obl\u00edqua). III. O sinal de rela\u00e7\u00e3o : (dois pontos). \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682448,"hashId":"5f141712137f86669fb4705609f171b0","enunciado":"<p align=justify>Para a classifica\u00e7\u00e3o de assuntos compostos ou s\u00ednteses,\r\na CDU faz uso de sinais, entre os quais, os s\u00edmbolos da\r\nTabela Ia, que ampliam, ao contr\u00e1rio de limitar, o significado\r\nde um n\u00famero. S\u00e3o eles:<\/p>\r\nI. O sinal de coordena\u00e7\u00e3o + (adi\u00e7\u00e3o).<\/p>\r\nII. O sinal de extens\u00e3o \/ (barra obl\u00edqua).<\/p>\r\nIII. O sinal de rela\u00e7\u00e3o : (dois pontos).<\/p>\r\n\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2332495,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tr\u00eas sinais comp\u00f5em a Tabela Ia; na forma\u00e7\u00e3o de um n\u00famero composto, devem figurar na mesma ordem em que aparecem na tabela.","id":2332492,"corpo":"<p align=justify>os tr\u00eas sinais comp\u00f5em a Tabela Ia; na forma\u00e7\u00e3o\r\nde um n\u00famero composto, devem figurar na mesma\r\nordem em que aparecem na tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os sinais + e : pertencem \u00e0 Tabela Ia; seu uso permite a invers\u00e3o dos assuntos, gerando duas entradas para o mesmo documento.","id":2332493,"corpo":"<p align=justify>apenas os sinais + e : pertencem \u00e0 Tabela Ia; seu\r\nuso permite a invers\u00e3o dos assuntos, gerando duas\r\nentradas para o mesmo documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os sinais \/ e : integram a Tabela Ia; os n\u00fameros compostos que os cont\u00eam devem ser ordenados ap\u00f3s a nota\u00e7\u00e3o simples de igual valor.","id":2332494,"corpo":"<p align=justify>apenas os sinais \/ e : integram a Tabela Ia; os n\u00fameros\r\ncompostos que os cont\u00eam devem ser ordenados\r\nap\u00f3s a nota\u00e7\u00e3o simples de igual valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os sinais + e \/ fazem parte da Tabela Ia; na ordem de arquivamento, esses sinais devem preceder o pr\u00f3prio n\u00famero simples.","id":2332495,"corpo":"<p align=justify>apenas os sinais + e \/ fazem parte da Tabela Ia; na\r\nordem de arquivamento, esses sinais devem preceder\r\no pr\u00f3prio n\u00famero simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum dos sinais forma a Tabela Ia; essa tabela \u00e9 constitu\u00edda pelos sinais de subagrupamento [ ] (colchetes) e ordena\u00e7\u00e3o :: (dois pontos duplos).","id":2332496,"corpo":"<p align=justify>nenhum dos sinais forma a Tabela Ia; essa tabela \u00e9\r\nconstitu\u00edda pelos sinais de subagrupamento [ ] (colchetes)\r\ne ordena\u00e7\u00e3o :: (dois pontos duplos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310537,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/682448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas das escolas de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Recursos Humanos e Estruturalista s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682455,"hashId":"f95df9698d8a18dfe2ac7e5aea361494","enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas das escolas de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\r\nRecursos Humanos e Estruturalista s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2332531,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reconhecimento dos conflitos organizacionais, a m\u00faltipla abordagem da organiza\u00e7\u00e3o e a proposi\u00e7\u00e3o de recompensas materiais e sociais.","id":2332527,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento dos conflitos organizacionais, a\r\nm\u00faltipla abordagem da organiza\u00e7\u00e3o e a proposi\u00e7\u00e3o\r\nde recompensas materiais e sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estudo de tempos e movimentos, a divis\u00e3o do trabalho e a remunera\u00e7\u00e3o de acordo com a produ\u00e7\u00e3o.","id":2332528,"corpo":"<p align=justify>o estudo de tempos e movimentos, a divis\u00e3o do trabalho\r\ne a remunera\u00e7\u00e3o de acordo com a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle do desenvolvimento do trabalho, a \u00eanfase nos aspectos emocionais e a organiza\u00e7\u00e3o informal.","id":2332529,"corpo":"<p align=justify>o controle do desenvolvimento do trabalho, a \u00eanfase\r\nnos aspectos emocionais e a organiza\u00e7\u00e3o informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o de recompensas n\u00e3o-materiais, o comportamento social dos trabalhadores e a import\u00e2ncia do conte\u00fado dos cargos e tarefas.","id":2332530,"corpo":"<p align=justify>a proposi\u00e7\u00e3o de recompensas n\u00e3o-materiais, o comportamento\r\nsocial dos trabalhadores e a import\u00e2ncia\r\ndo conte\u00fado dos cargos e tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o racional do trabalho, o estudo de grupos informais e a burocracia.","id":2332531,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o racional do trabalho, o estudo de grupos\r\ninformais e a burocracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310537,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/682455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 6023, as defini\u00e7\u00f5es &#8722; Qualquer suporte que contenha informa\u00e7\u00e3o registrada, formando uma unidade, que possa servir para consulta, estudo ou prova. Inclui impressos, manuscritos, registros audiovisuais, sonoros, magn\u00e9ticos e eletr\u00f4nicos, entre outros. &#8722; Todos os exemplares produzidos a partir de um original ou matriz. &#8722; Item n\u00e3o seriado, isto \u00e9, item completo, constitu\u00eddo de uma s\u00f3 parte, ou que se pretende completar em um n\u00famero preestabelecido de partes separadas. referem-se, respectivamente, a","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682460,"hashId":"1255dec98aafd9487f3cce769508a79d","enunciado":"<P align=justify>Segundo a NBR 6023, as defini\u00e7\u00f5es <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Qualquer suporte que contenha informa\u00e7\u00e3o registrada, formando uma unidade, que possa servir para consulta, estudo ou prova. Inclui impressos, manuscritos, registros audiovisuais, sonoros, magn\u00e9ticos e eletr\u00f4nicos, entre outros. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Todos os exemplares produzidos a partir de um original ou matriz. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Item n\u00e3o seriado, isto \u00e9, item completo, constitu\u00eddo de uma s\u00f3 parte, ou que se pretende completar em um n\u00famero preestabelecido de partes separadas. <\/P>\r\n<P align=justify>referem-se, respectivamente, a<\/P>","resposta":2332556,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monografia, cole\u00e7\u00e3o e separata.","id":2332552,"corpo":"<p align=justify>monografia, cole\u00e7\u00e3o e separata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, edi\u00e7\u00e3o e cole\u00e7\u00e3o.","id":2332553,"corpo":"<p align=justify>publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, edi\u00e7\u00e3o e cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separata, documento e suplemento.","id":2332554,"corpo":"<p align=justify>separata, documento e suplemento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplemento, refer\u00eancia e publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.","id":2332555,"corpo":"<p align=justify>suplemento, refer\u00eancia e publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documento, edi\u00e7\u00e3o e monografia.","id":2332556,"corpo":"<p align=justify>documento, edi\u00e7\u00e3o e monografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310538,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/682460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo. I. Em uma situa\u00e7\u00e3o normal das atividades de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de informa\u00e7\u00e3o, a modalidade que mais ocupa o tempo dos profissionais do setor \u00e9 a doa\u00e7\u00e3o. II. As atividades de aquisi\u00e7\u00e3o devem estar pr\u00f3ximas, na estrutura organizacional, das atividades de sele\u00e7\u00e3o de materiais. III. O selecionador muitas vezes n\u00e3o tem ideia muito clara sobre as dificuldades que podem existir para a aquisi\u00e7\u00e3o de determinados materiais de informa\u00e7\u00e3o. IV. O manual de aquisi\u00e7\u00e3o representa um valioso instrumento para orienta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de novos profissionais \u00e0 equipe de trabalho. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682462,"hashId":"d887a52b31ca1d4e836ef646c0c0a027","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI. Em uma situa\u00e7\u00e3o normal das atividades de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de informa\u00e7\u00e3o, a modalidade que mais ocupa o tempo\r\ndos profissionais do setor \u00e9 a doa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nII. As atividades de aquisi\u00e7\u00e3o devem estar pr\u00f3ximas, na estrutura organizacional, das atividades de sele\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>\r\nIII. O selecionador muitas vezes n\u00e3o tem ideia muito clara sobre as dificuldades que podem existir para a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminados materiais de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nIV. O manual de aquisi\u00e7\u00e3o representa um valioso instrumento para orienta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de novos profissionais \u00e0 equipe\r\nde trabalho.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2332563,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2332562,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2332563,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2332564,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2332565,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2332566,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310538,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/682462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.610, que altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias,","provas":[{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":682466,"hashId":"1605d82155b8d7ab9a278d5f851093f8","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n\u00ba 9.610, que altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias,<\/p>","resposta":2332584,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o aos direitos autorais depende de registro na Biblioteca Nacional.","id":2332582,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o aos direitos autorais depende de registro na Biblioteca Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para se identificar como autor, dever\u00e1 o criador da obra liter\u00e1ria, art\u00edstica ou cient\u00edfica usar de seu nome civil, completo.","id":2332583,"corpo":"<p align=justify>para se identificar como autor, dever\u00e1 o criador da obra liter\u00e1ria, art\u00edstica ou cient\u00edfica usar de seu nome civil, completo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reprodu\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada \u00e9 uma contrafa\u00e7\u00e3o.","id":2332584,"corpo":"<p align=justify>a reprodu\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada \u00e9 uma contrafa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direitos patrimoniais de autor n\u00e3o se aplicam a obra an\u00f4nima ou pseud\u00f4nima.","id":2332585,"corpo":"<p align=justify>direitos patrimoniais de autor n\u00e3o se aplicam a obra an\u00f4nima ou pseud\u00f4nima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui ofensa aos direitos autorais a reprodu\u00e7\u00e3o, em di\u00e1rios ou peri\u00f3dicos, de discursos pronunciados em reuni\u00f5es p\u00fablicas de qualquer natureza.","id":2332586,"corpo":"<p align=justify>constitui ofensa aos direitos autorais a reprodu\u00e7\u00e3o, em di\u00e1rios ou peri\u00f3dicos, de discursos pronunciados em reuni\u00f5es\r\np\u00fablicas de qualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310538,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Lei n. 9.610\/1998 - Direito Autoral","oab":false,"nome":"Lei n. 9.610\/1998 - Direito Autoral","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402316,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-610-1998-direito-autoral"}],"slug":"biblioteconomia\/682466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ocasi\u00e3o do nascimento do filho, a segurada empregada tem direito ao sal\u00e1rio-maternidade. O beneficio ser\u00e1 pago durante","provas":[{"id":19710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":682482,"hashId":"1426813cbd2b8fd0d192102c3b4978a3","enunciado":"<p align=justify>Por ocasi\u00e3o do nascimento do filho, a segurada empregada\r\ntem direito ao sal\u00e1rio-maternidade. O beneficio ser\u00e1 pago\r\ndurante<\/p>","resposta":2332663,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 dias.","id":2332662,"corpo":"<p align=justify>90 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":2332663,"corpo":"<p align=justify>120 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":2332664,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":2332665,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":2332666,"corpo":"<p align=justify>60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310540,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/682482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por perda auditiva por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados as altera\u00e7\u00f5es dos limiares auditivos do tipo sensorioneural, decorrente da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional sistem\u00e1tica a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados. Essa perda auditiva tem como caracter\u00edsticas principais, de acordo com a NR 7, a","provas":[{"id":19710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":682484,"hashId":"84ab6c9bdabb41e67cd4cc2280eeedaa","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por perda auditiva por n\u00edveis de press\u00e3o sonora\r\nelevados as altera\u00e7\u00f5es dos limiares auditivos do tipo\r\nsensorioneural, decorrente da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional sistem\u00e1tica\r\na n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados. Essa perda\r\nauditiva tem como caracter\u00edsticas principais, de acordo\r\ncom a NR 7, a<\/p>","resposta":2332673,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade do trabalhador e sua capacita\u00e7\u00e3o profissional no per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":2332672,"corpo":"<p align=justify>idade do trabalhador e sua capacita\u00e7\u00e3o profissional\r\nno per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irreversibilidade e a progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco.","id":2332673,"corpo":"<p align=justify>irreversibilidade e a progress\u00e3o gradual com o tempo\r\nde exposi\u00e7\u00e3o ao risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limiares auditivos iguais a 10 dB(NA) nas frequ\u00eancias de 250 Hz e 500 Hz.","id":2332674,"corpo":"<p align=justify>limiares auditivos iguais a 10 dB(NA) nas frequ\u00eancias\r\nde 250 Hz e 500 Hz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reversibilidade e o retrocesso gradual com a diminui\u00e7\u00e3o do tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco.","id":2332675,"corpo":"<p align=justify>reversibilidade e o retrocesso gradual com a diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria cl\u00ednica e o resultado da otoscopia do trabalhador exposto ao risco.","id":2332676,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria cl\u00ednica e o resultado da otoscopia do trabalhador\r\nexposto ao risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310540,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/682484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, que constam na Portaria 1.339\/GM 99, o agravo relacionado com o trabalho e o respectivo agente etiol\u00f3gico\/fatores de risco de natureza ocupacional, est\u00e3o descritos em:","provas":[{"id":19710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":682489,"hashId":"b6e833f6d154849a0e664897721aa1eb","enunciado":"<p align=justify>Dentre as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, que constam\r\nna Portaria 1.339\/GM 99, o agravo relacionado com o trabalho\r\ne o respectivo agente etiol\u00f3gico\/fatores de risco de\r\nnatureza ocupacional, est\u00e3o descritos em:<\/p>","resposta":2332700,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2332697,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/15.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2332698,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/16.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2332699,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/17.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2332700,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/18.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2332701,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/19.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310541,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/682489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros para Controle Biol\u00f3gico da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional a alguns Agentes Qu\u00edmicos descritos na NR 7, o agente qu\u00edmico e o indicador biol\u00f3gico (material biol\u00f3gico e an\u00e1lise) correspondentes est\u00e3o indicados em","provas":[{"id":19710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":682496,"hashId":"84c40c2c3d962fbe849f6d1d26f66fc8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os Par\u00e2metros para Controle Biol\u00f3gico da\r\nExposi\u00e7\u00e3o Ocupacional a alguns Agentes Qu\u00edmicos descritos\r\nna NR 7, o agente qu\u00edmico e o indicador biol\u00f3gico\r\n(material biol\u00f3gico e an\u00e1lise) correspondentes est\u00e3o indicados\r\nem<\/p>","resposta":2332735,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2332732,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/20.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2332733,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/21.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2332734,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/22.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2332735,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/23.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2332736,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19710\/24.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310541,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/682496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009 que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem, a execu\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem deve ser registrada formalmente, envolvendo, dentre outros,","provas":[{"id":19710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":682497,"hashId":"de78ec69394b6f4d98b21d66a93fed27","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009 que disp\u00f5e\r\nsobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem, a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem deve ser registrada\r\nformalmente, envolvendo, dentre outros,<\/p>","resposta":2332739,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de enfermagem realizado pelo t\u00e9cnico de enfermagem, em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":2332737,"corpo":"<p align=justify>o diagn\u00f3stico de enfermagem realizado pelo t\u00e9cnico\r\nde enfermagem, em um dado momento do processo\r\nsa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prognatismo da enfermagem acerca das respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana, em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":2332738,"corpo":"<p align=justify>o prognatismo da enfermagem acerca das respostas\r\nda pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana, em um\r\ndado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um resumo dos dados coletados sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana, em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":2332739,"corpo":"<p align=justify>um resumo dos dados coletados sobre a pessoa, fam\u00edlia\r\nou coletividade humana, em um dado momento\r\ndo processo sa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas pelo auxiliar de enfermagem, sob orienta\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem e supervis\u00e3o do enfermeiro.","id":2332740,"corpo":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem\r\nrealizadas pelo auxiliar de enfermagem, sob\r\norienta\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem e supervis\u00e3o\r\ndo enfermeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem, sendo que o diagn\u00f3stico de enfermagem e os resultados coletados n\u00e3o s\u00e3o de registro obrigat\u00f3rio.","id":2332741,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem, sendo\r\nque o diagn\u00f3stico de enfermagem e os resultados\r\ncoletados n\u00e3o s\u00e3o de registro obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310541,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/682497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas de instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e esgoto, o elemento caracterizado como um recipiente dotado de desconector, com grelha na parte superior, destinado a receber \u00e1guas de lavagem de pisos ou de chuveiro \u00e9 denominado","provas":[{"id":19714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":682499,"hashId":"f0a6a3e4c5c8514b11d0398b16516f3f","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e esgoto, o elemento caracterizado como um recipiente dotado de desconector, com grelha\r\nna parte superior, destinado a receber \u00e1guas de lavagem de pisos ou de chuveiro \u00e9 denominado<\/p>","resposta":2332747,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ralo sifonado.","id":2332747,"corpo":"<p align=justify>ralo sifonado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ralo seco.","id":2332748,"corpo":"<p align=justify>ralo seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sif\u00e3o.","id":2332749,"corpo":"<p align=justify>sif\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramal prim\u00e1rio.","id":2332750,"corpo":"<p align=justify>ramal prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ramal secund\u00e1rio.","id":2332751,"corpo":"<p align=justify>ramal secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310542,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/682499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma funda\u00e7\u00e3o, o elemento estrutural que recebe as cargas de um ou dois pilares (ou pontos de carga) e \u00e9 dimensionado de modo a transmiti-las centradas \u00e0s funda\u00e7\u00f5es, e que desta forma resultam cargas nas funda\u00e7\u00f5es, diferentes das cargas dos pilares nelas atuantes, denomina-se","provas":[{"id":19714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":682508,"hashId":"096e5a2df64c099f1eb1a87585659a3e","enunciado":"<p align=justify>Em uma funda\u00e7\u00e3o, o elemento estrutural que recebe as cargas de um ou dois pilares (ou pontos de carga) e \u00e9 dimensionado de\r\nmodo a transmiti-las centradas \u00e0s funda\u00e7\u00f5es, e que desta forma resultam cargas nas funda\u00e7\u00f5es, diferentes das cargas dos pilares\r\nnelas atuantes, denomina-se<\/p>","resposta":2332796,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sapata corrida.","id":2332792,"corpo":"<p align=justify>sapata corrida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baldrame.","id":2332793,"corpo":"<p align=justify>baldrame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloco.","id":2332794,"corpo":"<p align=justify>bloco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caix\u00e3o.","id":2332795,"corpo":"<p align=justify>caix\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viga de equil\u00edbrio.","id":2332796,"corpo":"<p align=justify>viga de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310543,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/682508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raio hidr\u00e1ulico \u00e9 um par\u00e2metro utilizado no dimensionamento dos dispositivos de drenagem, como, por exemplo, dutos, canais e tubos. Para um tubo com di\u00e2metro igual a 200 mm, funcionando \u00e0 se\u00e7\u00e3o plena, o raio hidr\u00e1ulico equivale, em m, a","provas":[{"id":19714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":682518,"hashId":"0a256d35ad1cd697ccf23eb650616b0c","enunciado":"<p align=justify>O raio hidr\u00e1ulico \u00e9 um par\u00e2metro utilizado no dimensionamento dos dispositivos de drenagem, como, por exemplo, dutos, canais\r\ne tubos. Para um tubo com di\u00e2metro igual a 200 mm, funcionando \u00e0 se\u00e7\u00e3o plena, o raio hidr\u00e1ulico equivale, em m, a<\/p>","resposta":2332843,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,10.","id":2332842,"corpo":"<p align=justify>0,10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,05.","id":2332843,"corpo":"<p align=justify>0,05.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,02.","id":2332844,"corpo":"<p align=justify>0,02.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,04.","id":2332845,"corpo":"<p align=justify>0,04.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,01.","id":2332846,"corpo":"<p align=justify>0,01.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310544,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/682518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}