{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15181,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A aplica\u00e7\u00e3o de pesquisas espec\u00edficas em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, nas organiza\u00e7\u00f5es, por parte dos profissionais das \u00e1reas, requer a ado\u00e7\u00e3o ao menos dos seguintes princ\u00edpios e premissas: I. Conhecimentos b\u00e1sicos sobre a pesquisa cient\u00edfica, seus m\u00e9todos, instrumentos e suas t\u00e9cnicas. II. Postura de um cientista que investiga, avalia e analisa antes de emitir parecer ou diagn\u00f3stico. III. Incorpora\u00e7\u00e3o e aproveitamento dos paradigmas da pesquisa cient\u00edfica para aplica\u00e7\u00e3o das pesquisas e auditorias demandadas pelo cotidiano das organiza\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130459,"hashId":"178d748e801989f5c400d92941823ead","enunciado":"<p align=\"justify\"> A aplica\u00e7\u00e3o de pesquisas espec\u00edficas em rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, nas organiza\u00e7\u00f5es, por parte dos profissionais\r\ndas \u00e1reas, requer a ado\u00e7\u00e3o ao menos dos seguintes\r\nprinc\u00edpios e premissas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Conhecimentos b\u00e1sicos sobre a pesquisa cient\u00edfica, seus\r\nm\u00e9todos, instrumentos e suas t\u00e9cnicas. <\/p><p align=\"justify\">II. Postura de um cientista que investiga, avalia e analisa\r\nantes de emitir parecer ou diagn\u00f3stico. <\/p><p align=\"justify\">III. Incorpora\u00e7\u00e3o e aproveitamento dos paradigmas da\r\npesquisa cient\u00edfica para aplica\u00e7\u00e3o das pesquisas e\r\nauditorias demandadas pelo cotidiano das organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4021048,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a afirmativa I est\u00e1 correta","id":4021045,"corpo":"<p align=justify>somente a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a afirmativa II est\u00e1 correta","id":4021046,"corpo":"<p align=justify>somente a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":4021047,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":4021048,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/1130459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos tipos de pesquisa, a pesquisa __________ tem car\u00e1ter explorat\u00f3rio, ou seja, \u00e9 utilizada quando h\u00e1 necessidade de uma investiga\u00e7\u00e3o aprofundada, quando objeto a ser pesquisado \u00e9 pouco conhecido. O seu objetivo central \u00e9 identificar caracter\u00edsticas de um fen\u00f4meno e n\u00e3o mensur\u00e1-las, motivo pelo qual n\u00e3o est\u00e1 associada a grandes mostras e seus resultados n\u00e3o s\u00e3o considerados v\u00e1lidos se considerado o universo de pesquisa. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna da frase acima.","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130470,"hashId":"bc438c5f6d47b179621d510cb17ec7b7","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos tipos de pesquisa, a pesquisa __________ tem\r\ncar\u00e1ter explorat\u00f3rio, ou seja, \u00e9 utilizada quando h\u00e1\r\nnecessidade de uma investiga\u00e7\u00e3o aprofundada, quando\r\nobjeto a ser pesquisado \u00e9 pouco conhecido. O seu objetivo\r\ncentral \u00e9 identificar caracter\u00edsticas de um fen\u00f4meno e n\u00e3o\r\nmensur\u00e1-las, motivo pelo qual n\u00e3o est\u00e1 associada a grandes\r\nmostras e seus resultados n\u00e3o s\u00e3o considerados v\u00e1lidos\r\nse considerado o universo de pesquisa.\r\nAssinale a alternativa que preenche corretamente a\r\nlacuna da frase acima.<\/p>","resposta":4021094,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercida","id":4021093,"corpo":"<p align=justify>exercida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualitativa","id":4021094,"corpo":"<p align=justify>qualitativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"significativa","id":4021095,"corpo":"<p align=justify>significativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantitativa","id":4021096,"corpo":"<p align=justify>quantitativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/1130470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 70.274, de 9 de mar\u00e7o de 1972 aprova as normas do cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de preced\u00eancia. Conforme o Art. 23, a Bandeira Nacional pode ser apresentada: I. Hasteada em mastro ou adri\u00e7as, nos edif\u00edcios p\u00fablicos ou particulares, templos, campos de esporte, escrit\u00f3rios, salas de aula, audit\u00f3rios, embarca\u00e7\u00f5es, ruas e pra\u00e7as, em qualquer lugar em que lhe seja assegurado o devido respeito. II. Distendida e sem mastro, conduzida por aeronaves ou bal\u00f5es, aplicada sobre parede ou presa a um cabo horizontal ligando edif\u00edcios, \u00e1rvores, postes ou mastros; III. Reproduzida sobre paredes, tetos, vidra\u00e7as ve\u00edculos e aeronaves. IV. Compondo com outras bandeiras, pan\u00f3plias, escudos ou pe\u00e7as semelhantes. V. Conduzida em formaturas, desfiles, ou mesmo individualmente. VI. Distendida sobre ata\u00fades at\u00e9 a ocasi\u00e3o do sepultamento. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130491,"hashId":"c59f52010feded9dd656dc90c57681ec","enunciado":"<p align=\"justify\">O Decreto n\u00ba 70.274, de 9 de mar\u00e7o de 1972 aprova as normas\r\ndo cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de preced\u00eancia.\r\nConforme o Art. 23, a Bandeira Nacional pode ser apresentada: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Hasteada em mastro ou adri\u00e7as, nos edif\u00edcios p\u00fablicos ou\r\nparticulares, templos, campos de esporte, escrit\u00f3rios, salas\r\nde aula, audit\u00f3rios, embarca\u00e7\u00f5es, ruas e pra\u00e7as, em\r\nqualquer lugar em que lhe seja assegurado o devido\r\nrespeito. <\/p><p align=\"justify\">II. Distendida e sem mastro, conduzida por aeronaves ou\r\nbal\u00f5es, aplicada sobre parede ou presa a um cabo\r\nhorizontal ligando edif\u00edcios, \u00e1rvores, postes ou mastros; <\/p><p align=\"justify\">III. Reproduzida sobre paredes, tetos, vidra\u00e7as ve\u00edculos e\r\naeronaves. <\/p><p align=\"justify\">IV. Compondo com outras bandeiras, pan\u00f3plias, escudos\r\nou pe\u00e7as semelhantes. <\/p><p align=\"justify\">V. Conduzida em formaturas, desfiles, ou mesmo\r\nindividualmente. <\/p><p align=\"justify\">VI. Distendida sobre ata\u00fades at\u00e9 a ocasi\u00e3o do sepultamento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4021194,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirmativas I, II, IV e VI est\u00e3o corretas","id":4021193,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas I, II, IV e VI est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":4021194,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas","id":4021195,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I, II e VI est\u00e3o corretas ","id":4021196,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas I, II e VI est\u00e3o corretas\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1130491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 70.274, de 9 de mar\u00e7o de 1972 aprova as normas do cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de preced\u00eancia. Conforme o Art. 52, que trata das visitas do Presidente da Rep\u00fablica e seu comparecimento a solenidades oficiais, quando o Presidente da Rep\u00fablica comparecer, em car\u00e1ter oficial, a festas e solenidades ou fizer qualquer visita, o programa ser\u00e1 submetido \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio: ","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130497,"hashId":"20d6cee0625fc2006f87ef4af4b3095e","enunciado":"<p align=\"justify\">O Decreto n\u00ba 70.274, de 9 de mar\u00e7o de 1972 aprova as\r\nnormas do cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de\r\npreced\u00eancia. Conforme o Art. 52, que trata das visitas do\r\nPresidente da Rep\u00fablica e seu comparecimento a\r\nsolenidades oficiais, quando o Presidente da Rep\u00fablica\r\ncomparecer, em car\u00e1ter oficial, a festas e solenidades ou\r\nfizer qualquer visita, o programa ser\u00e1 submetido \u00e0 sua\r\naprova\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio:\r\n<\/p>","resposta":4021221,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Chefe do Cerimonial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. ","id":4021221,"corpo":"<p align=justify>do Chefe do Cerimonial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica","id":4021222,"corpo":"<p align=justify>do Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Chefe do Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es ","id":4021223,"corpo":"<p align=justify>do Chefe do Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Chefe do Gabinete Civil da Presid\u00eancia","id":4021224,"corpo":"<p align=justify>do Chefe do Gabinete Civil da Presid\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1130497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 70.274, de 9 de mar\u00e7o de 1972, aprova as normas do cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de preced\u00eancia. Conforme o Art. 56, que trata do Livro de Visitas: ","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130500,"hashId":"0dd47d29cc9d861042eedaf3c40a31b7","enunciado":"<p align=justify>O Decreto n\u00ba 70.274, de 9 de mar\u00e7o de 1972, aprova as\r\nnormas do cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de\r\npreced\u00eancia. Conforme o Art. 56, que trata do Livro de Visitas: <\/p>","resposta":4021237,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haver\u00e1, somente em datas especiais, no Pal\u00e1cio do Planalto, livro destinado a receber as assinaturas das pessoas que forem levar cumprimentos ao Presidente da Rep\u00fablica.","id":4021235,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1, somente em datas especiais, no Pal\u00e1cio do\r\nPlanalto, livro destinado a receber as assinaturas das\r\npessoas que forem levar cumprimentos ao Presidente\r\nda Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, permanentemente, no Pal\u00e1cio do Planalto, livro destinado a receber as assinaturas das pessoas que forem levar cumprimentos exclusivamente ao Presidente da Rep\u00fablica.","id":4021236,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1, permanentemente, no Pal\u00e1cio do Planalto, livro\r\ndestinado a receber as assinaturas das pessoas que\r\nforem levar cumprimentos exclusivamente ao Presidente\r\nda Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, permanentemente, no Pal\u00e1cio do Planalto, livro destinado a receber as assinaturas das pessoas que forem levar cumprimentos ao Presidente da Rep\u00fablica e a Sua Senhora","id":4021237,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1, permanentemente, no Pal\u00e1cio do Planalto, livro\r\ndestinado a receber as assinaturas das pessoas que\r\nforem levar cumprimentos ao Presidente da Rep\u00fablica\r\ne a Sua Senhora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, somente em datas especiais, no Pal\u00e1cio do Planalto, livro destinado a receber as assinaturas das pessoas que forem levar cumprimentos ao Presidente da Rep\u00fablica e a Sua Senhora.","id":4021238,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1, somente em datas especiais, no Pal\u00e1cio do Planalto,\r\nlivro destinado a receber as assinaturas das pessoas que forem\r\nlevar cumprimentos ao Presidente da Rep\u00fablica e a Sua Senhora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1130500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 um recrutamento interno?","provas":[{"id":38975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1137968,"hashId":"ac277bed1ff8b5a600d3728a4ea9269e","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 um recrutamento interno?<\/p>","resposta":4053602,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade para os funcion\u00e1rios atuais da empresa.","id":4053602,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade\r\npara os funcion\u00e1rios atuais da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade para pessoas indicadas por funcion\u00e1rios.","id":4053603,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade\r\npara pessoas indicadas por funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade para pessoas que deixaram seus curr\u00edculos no RH da empresa.","id":4053604,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade\r\npara pessoas que deixaram seus curr\u00edculos no RH da\r\nempresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade para todas as pessoas que buscam uma vaga na empresa.","id":4053605,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade\r\npara todas as pessoas que buscam uma vaga na\r\nempresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade somente para pessoas portadoras de necessidades especiais.","id":4053606,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o ato de preenchimento das vagas, dando oportunidade\r\nsomente para pessoas portadoras de necessidades\r\nespeciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1137968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. _________________\u00e9 um n\u00famero puro que indica como um fluido varia em viscosidade quando a temperatura muda.","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130547,"hashId":"9f5aaf5c491eee41803a4be23fb8236f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche\r\ncorretamente a lacuna. <\/p><p align=\"justify\">_________________\u00e9 um n\u00famero puro que indica como\r\num fluido varia em viscosidade quando a temperatura\r\nmuda.<\/p>","resposta":4021455,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edndice de viscosidade.","id":4021455,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice de viscosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O inibidor de oxida\u00e7\u00e3o.","id":4021456,"corpo":"<p align=justify>O inibidor de oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluido \u00e0 base de petr\u00f3leo.","id":4021457,"corpo":"<p align=justify>O fluido \u00e0 base de petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fluido hidr\u00e1ulico.","id":4021458,"corpo":"O fluido hidr\u00e1ulico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1130547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes de um sistema de \u00e1gua fria de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica predial os relacionados abaixo, exceto:","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130548,"hashId":"d5cee724950e232ddc6419e1d49eed30","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o componentes de um sistema de \u00e1gua fria de uma\r\ninstala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica predial os relacionados abaixo,\r\n<u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":4021462,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ramal predial.","id":4021459,"corpo":"<p align=justify>Ramal predial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coluna de distribui\u00e7\u00e3o","id":4021460,"corpo":"<p align=justify>Coluna de distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extravasor.","id":4021461,"corpo":"<p align=justify>Extravasor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ramal de descarga.","id":4021462,"corpo":"<p align=justify>Ramal de descarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1130548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa correta. ( ) Na indexa\u00e7\u00e3o, podem ser atribu\u00eddos pesos que reflitam a percep\u00e7\u00e3o que o indexador tem de sua import\u00e2ncia, e\/ou ser feito um esfor\u00e7o no sentido de acrescentar um pouco de \u201csintaxe\u201d aos termos, de modo que suas inter-rela\u00e7\u00f5es se tornem mais claras. ( ) Subcabe\u00e7alhos: m\u00e9todo de indexa\u00e7\u00e3o altamente estruturado, exemplificado pelo emprego de elos ou fun\u00e7\u00f5es ou pelo c\u00f3digo sem\u00e2ntico, predominou no in\u00edcio da d\u00e9cada de 90. ( ) Grande parte da indexa\u00e7\u00e3o de assuntos implica uma simples decis\u00e3o bin\u00e1ria: um termo \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo a um documento. ( ) Dispositivos da linguagem de indexa\u00e7\u00e3o: pondera\u00e7\u00e3o, elos e indicadores de fun\u00e7\u00e3o \u2013 s\u00e3o considerados dispositivos de decis\u00e3o, pois possibilita que se aumente a precis\u00e3o durante uma busca na base de dados.","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138003,"hashId":"f7e9c71d7c41be3174a2429008fef4ea","enunciado":"<p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se\r\nafirma a seguir e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Na indexa\u00e7\u00e3o, podem ser atribu\u00eddos pesos\r\nque reflitam a percep\u00e7\u00e3o que o indexador\r\ntem de sua import\u00e2ncia, e\/ou ser feito um\r\nesfor\u00e7o no sentido de acrescentar um\r\npouco de \u201csintaxe\u201d aos termos, de modo\r\nque suas inter-rela\u00e7\u00f5es se tornem mais\r\nclaras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Subcabe\u00e7alhos: m\u00e9todo de indexa\u00e7\u00e3o\r\naltamente estruturado, exemplificado pelo\r\nemprego de elos ou fun\u00e7\u00f5es ou pelo c\u00f3digo\r\nsem\u00e2ntico, predominou no in\u00edcio da d\u00e9cada\r\nde 90.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Grande parte da indexa\u00e7\u00e3o de assuntos\r\nimplica uma simples decis\u00e3o bin\u00e1ria: um\r\ntermo \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo a um documento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Dispositivos da linguagem de indexa\u00e7\u00e3o:\r\npondera\u00e7\u00e3o, elos e indicadores de fun\u00e7\u00e3o \u2013\r\ns\u00e3o considerados dispositivos de decis\u00e3o,\r\npois possibilita que se aumente a precis\u00e3o\r\ndurante uma busca na base de dados.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4053772,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4053771,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4053772,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4053773,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4053774,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4053775,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1138003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de CDU, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal \u00e9 um sistema de ___________ desenvolvido pelos bibli\u00f3grafos belgas ___________ e __________no final do s\u00e9culo XIX. Ela \u00e9 baseada na _____________, mas usa _________ auxiliares para indicar v\u00e1rios aspectos especiais de um assunto ou rela\u00e7\u00f5es entre assuntos. Assim, o sistema cont\u00e9m um elemento ____________ ou _____________ significativo e \u00e9 usado especialmente em bibliotecas especializadas. A CDU tem sido modificada e expandida ao longo dos anos para abranger a produ\u00e7\u00e3o cada vez maior em todas as \u00e1reas do conhecimento humano e continua sofrendo um processo de revis\u00e3o cont\u00ednua para dar conta de todos os novos desenvolvimentos.","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138005,"hashId":"dcf78dbd2eee0d421316489047151005","enunciado":"<p align=justify>A respeito de CDU, preencha as lacunas e assinale\r\na alternativa correta.\r\nClassifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal \u00e9 um sistema\r\nde ___________ desenvolvido pelos bibli\u00f3grafos\r\nbelgas ___________ e __________no final do\r\ns\u00e9culo XIX. Ela \u00e9 baseada na _____________,\r\nmas usa _________ auxiliares para indicar v\u00e1rios\r\naspectos especiais de um assunto ou rela\u00e7\u00f5es\r\nentre assuntos. Assim, o sistema cont\u00e9m um\r\nelemento ____________ ou _____________\r\nsignificativo e \u00e9 usado especialmente em\r\nbibliotecas especializadas. A CDU tem sido\r\nmodificada e expandida ao longo dos anos para\r\nabranger a produ\u00e7\u00e3o cada vez maior em todas\r\nas \u00e1reas do conhecimento humano e continua\r\nsofrendo um processo de revis\u00e3o cont\u00ednua para\r\ndar conta de todos os novos desenvolvimentos.<\/p>","resposta":4053781,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o document\u00e1ria \/ Paul Otlet \/ Henri La Fontaine \/ CDD \/ sinais \/ facetado \/ anal\u00edtico-sint\u00e9tico","id":4053781,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o document\u00e1ria \/ Paul Otlet \/ Henri La\r\nFontaine \/ CDD \/ sinais \/ facetado \/ anal\u00edtico-sint\u00e9tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o facetada \/ Paul Marc \/ Henri La Fontaine \/ CDD \/ sinais \/ facetado \/ anal\u00edtico-sint\u00e9tico","id":4053782,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o facetada \/ Paul Marc \/ Henri La Fontaine\r\n\/ CDD \/ sinais \/ facetado \/ anal\u00edtico-sint\u00e9tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o document\u00e1ria \/ Paul Henri \/ La Fontaine \/ CDD \/ tabelas \/ sint\u00e9tico \/ anal\u00edtico-sem\u00e2ntico","id":4053783,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o document\u00e1ria \/ Paul Henri \/ La Fontaine \/\r\nCDD \/ tabelas \/ sint\u00e9tico \/ anal\u00edtico-sem\u00e2ntico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o anal\u00edtica \/ Marc Otlet \/ Henri Paul La Fontaine \/ CDU \/ sinais hierogl\u00edficos \/ facetado \/ anal\u00edtico-sint\u00e9tico","id":4053784,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o anal\u00edtica \/ Marc Otlet \/ Henri Paul La\r\nFontaine \/ CDU \/ sinais hierogl\u00edficos \/ facetado \/\r\nanal\u00edtico-sint\u00e9tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o \/ Paul \/ Henri La Fontaine \/ CDU \/ tabelas \/ facetado \/ anal\u00edtico","id":4053785,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o \/ Paul \/ Henri La Fontaine \/ CDU \/ tabelas\r\n\/ facetado \/ anal\u00edtico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/1138005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, considerando os termos usados por usu\u00e1rios ao especificar a sua necessidade de busca, as linguagem de indexa\u00e7\u00e3o podem ser de tr\u00eas tipos diferentes. Quais s\u00e3o estas linguagens?","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138008,"hashId":"2b6d9c580b43487ab773bef9f9ef5551","enunciado":"<p align=justify>Na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, considerando os\r\ntermos usados por usu\u00e1rios ao especificar a sua\r\nnecessidade de busca, as linguagem de indexa\u00e7\u00e3o\r\npodem ser de tr\u00eas tipos diferentes. Quais s\u00e3o\r\nestas linguagens?<\/p>","resposta":4053800,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos atribu\u00eddos; Linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados; Linguagens controladas e livres de indexa\u00e7\u00e3o.","id":4053796,"corpo":"<p align=justify>Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos\r\natribu\u00eddos; Linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou\r\nsistemas de termos derivados; Linguagens controladas\r\ne livres de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos atribu\u00eddos; Linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados; Linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o.","id":4053797,"corpo":"<p align=justify>Linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de\r\ntermos atribu\u00eddos; Linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o\r\nou sistemas de termos derivados; Linguagens\r\ncontroladas de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linguagens controladas; Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados; Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o.","id":4053798,"corpo":"<p align=justify>Linguagens controladas; Linguagens livres de\r\nindexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados;\r\nLinguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagens controladas de termos atribu\u00eddos; Linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados; Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o.","id":4053799,"corpo":"<p align=justify>Linguagens controladas de termos atribu\u00eddos;\r\nLinguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de\r\ntermos derivados; Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos atribu\u00eddos; Linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados; Linguagens livres de indexa\u00e7\u00e3o.","id":4053800,"corpo":"<p align=justify>Linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de\r\ntermos atribu\u00eddos; Linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o\r\nou sistemas de termos derivados; Linguagens livres\r\nde indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1138008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Programa de Comuta\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica (Comut) permite a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos dispon\u00edveis nos acervos das principais bibliotecas brasileiras e em servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o internacionais. II. Entre os documentos acess\u00edveis do Comut encontram-se peri\u00f3dicos t\u00e9cnicocient\u00edficos, teses e disserta\u00e7\u00f5es, anais de congressos nacionais e internacionais, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, partes de documentos (cap\u00edtulos de livros), desde que sejam autorizados pela Lei de Direitos Autorais. III. Para participar do Comut, o usu\u00e1rio deve, em primeiro lugar, cadastrar-se no Programa, via Internet, pagando uma taxa de inscri\u00e7\u00e3o e preenchendo o formul\u00e1rio de solicita\u00e7\u00e3o. IV. A rede Comut possui atualmente 940 bibliotecas base, ou seja, as bibliotecas que atendem \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios, 20.304 bibliotecas solicitantes e 154.058 usu\u00e1rios \u2013 pessoas f\u00edsicas.","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138017,"hashId":"41745f7984c4696e6dbd752a2602f98f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Programa de Comuta\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica\r\n(Comut) permite a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de\r\ndocumentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos dispon\u00edveis\r\nnos acervos das principais bibliotecas\r\nbrasileiras e em servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o\r\ninternacionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Entre os documentos acess\u00edveis do\r\nComut encontram-se peri\u00f3dicos t\u00e9cnicocient\u00edficos,\r\nteses e disserta\u00e7\u00f5es, anais de\r\ncongressos nacionais e internacionais,\r\nrelat\u00f3rios t\u00e9cnicos, partes de documentos\r\n(cap\u00edtulos de livros), desde que sejam\r\nautorizados pela Lei de Direitos Autorais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Para participar do Comut, o usu\u00e1rio\r\ndeve, em primeiro lugar, cadastrar-se no\r\nPrograma, via Internet, pagando uma taxa\r\nde inscri\u00e7\u00e3o e preenchendo o formul\u00e1rio de\r\nsolicita\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. A rede Comut possui atualmente 940\r\nbibliotecas base, ou seja, as bibliotecas\r\nque atendem \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios,\r\n20.304 bibliotecas solicitantes e 154.058\r\nusu\u00e1rios \u2013 pessoas f\u00edsicas.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4053843,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4053841,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4053842,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4053843,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4053844,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4053845,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"},{"nome_clean":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397806,"slug":"biblioteconomia-planejamento-da-automacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1138017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 01 (R1), item 6, o que \u00e9 o valor estimado que a entidade obteria com a venda do ativo, ap\u00f3s deduzir as despesas estimadas de venda, caso o ativo j\u00e1 tivesse a idade e a condi\u00e7\u00e3o esperadas para o fim de sua vida \u00fatil?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138026,"hashId":"d38d5c5edc604270b2955292ad2ef555","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CPC 01 (R1), item 6, o que \u00e9 o\r\nvalor estimado que a entidade obteria com a venda\r\ndo ativo, ap\u00f3s deduzir as despesas estimadas de\r\nvenda, caso o ativo j\u00e1 tivesse a idade e a condi\u00e7\u00e3o\r\nesperadas para o fim de sua vida \u00fatil?<\/p>","resposta":4053882,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativos corporativos.","id":4053881,"corpo":"<p align=justify>Ativos corporativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor residual.","id":4053882,"corpo":"<p align=justify>Valor residual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o.","id":4053883,"corpo":"<p align=justify>Perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor recuper\u00e1vel.","id":4053884,"corpo":"<p align=justify>Valor recuper\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vida \u00fatil.","id":4053885,"corpo":"<p align=justify>Vida \u00fatil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 18 (R2), item 16, a entidade com o controle individual ou conjunto (compartilhado), ou com influ\u00eancia significativa sobre uma investida, deve contabilizar esse investimento utilizando qual m\u00e9todo?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138030,"hashId":"a54ede5cf4922874c66f106966d1e0bc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CPC 18 (R2), item 16, a entidade com\r\no controle individual ou conjunto (compartilhado),\r\nou com influ\u00eancia significativa sobre uma investida,\r\ndeve contabilizar esse investimento utilizando qual\r\nm\u00e9todo?<\/p>","resposta":4053901,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equival\u00eancia patrimonial.","id":4053901,"corpo":"<p align=justify>Equival\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partidas dobradas.","id":4053902,"corpo":"<p align=justify>Partidas dobradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o descontinuada.","id":4053903,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o descontinuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retornos associados.","id":4053904,"corpo":"<p align=justify>Retornos associados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conson\u00e2ncia.","id":4053905,"corpo":"<p align=justify>Conson\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 26 (R1), item 9, qual das alternativas abaixo tem como objetivo proporcionar informa\u00e7\u00e3o acerca da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, do desempenho e dos fluxos de caixa da entidade que seja \u00fatil a um grande n\u00famero de usu\u00e1rios em suas avalia\u00e7\u00f5es e tomada de decis\u00f5es econ\u00f4micas?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138033,"hashId":"e8509f3eccf953dcf531ae48de92d563","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CPC 26 (R1), item 9, qual das\r\nalternativas abaixo tem como objetivo proporcionar\r\ninforma\u00e7\u00e3o acerca da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e\r\nfinanceira, do desempenho e dos fluxos de caixa\r\nda entidade que seja \u00fatil a um grande n\u00famero de\r\nusu\u00e1rios em suas avalia\u00e7\u00f5es e tomada de decis\u00f5es\r\necon\u00f4micas?<\/p>","resposta":4053914,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios financeiros.","id":4053911,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rios financeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indices econ\u00f4micos.","id":4053912,"corpo":"<p align=justify>Indices econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de controle de entrada e sa\u00edda de recursos.","id":4053913,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de controle de entrada e sa\u00edda de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":4053914,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o de instrumentos financeiros.","id":4053915,"corpo":"<p align=justify>Mensura\u00e7\u00e3o de instrumentos financeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CPC 18 (R2), qual \u00e9 a entidade sobre a qual o investidor tem influ\u00eancia significativa?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138034,"hashId":"955c5ffb0b150d428e77d45b00689b03","enunciado":"<p align=justify>Segundo o CPC 18 (R2), qual \u00e9 a entidade sobre a\r\nqual o investidor tem influ\u00eancia significativa?<\/p>","resposta":4053923,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Investidora.","id":4053921,"corpo":"<p align=justify>Investidora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joint venture.","id":4053922,"corpo":"<p align=justify>Joint venture.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coligada.","id":4053923,"corpo":"<p align=justify>Coligada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Warrent.","id":4053924,"corpo":"<p align=justify>Warrent.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlada.","id":4053925,"corpo":"<p align=justify>Controlada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a CPC 02 (R2), item 29, o que surge quando itens monet\u00e1rios s\u00e3o originados de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira e h\u00e1 mudan\u00e7a na taxa de c\u00e2mbio entre a data da transa\u00e7\u00e3o e a data da liquida\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138037,"hashId":"ea44063b2ac2a72233fe63b87434318b","enunciado":"<p align=justify>Segundo a CPC 02 (R2), item 29, o que surge quando\r\nitens monet\u00e1rios s\u00e3o originados de transa\u00e7\u00f5es em\r\nmoeda estrangeira e h\u00e1 mudan\u00e7a na taxa de c\u00e2mbio\r\nentre a data da transa\u00e7\u00e3o e a data da liquida\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4053942,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um pronunciamento t\u00e9cnico.","id":4053941,"corpo":"<p align=justify>Um pronunciamento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma varia\u00e7\u00e3o cambial.","id":4053942,"corpo":"<p align=justify>Uma varia\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reavalia\u00e7\u00e3o do imobilizado.","id":4053943,"corpo":"<p align=justify>A reavalia\u00e7\u00e3o do imobilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor reavaliado.","id":4053944,"corpo":"<p align=justify>O valor reavaliado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ativo mensurado.","id":4053945,"corpo":"<p align=justify>O ativo mensurado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas de recursos que perseguem objetivos. O desempenho de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o reflexo do desempenho de sua administra\u00e7\u00e3o. Baseado nesta afirma\u00e7\u00e3o leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":38825,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132435,"hashId":"686f40a2f29a435bfce60ecd0a20c492","enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas de recursos que\r\nperseguem objetivos. O desempenho de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o reflexo do desempenho de sua\r\nadministra\u00e7\u00e3o. Baseado nesta afirma\u00e7\u00e3o leia as\r\nsenten\u00e7as abaixo e assinale a <u>alternativa correta<\/u>:\r\n<\/p>","resposta":4029901,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel envolve profissionais gabaritados, onde a boa representa\u00e7\u00e3o curricular supera o desempenho cotidiano. ","id":4029899,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel envolve profissionais\r\ngabaritados, onde a boa representa\u00e7\u00e3o curricular supera\r\no desempenho cotidiano.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O bom desempenho de uma administra\u00e7\u00e3o depende exclusivamente dos subordinados.","id":4029900,"corpo":"<p align=justify> O bom desempenho de uma administra\u00e7\u00e3o depende\r\nexclusivamente dos subordinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de alto desempenho possui efici\u00eancia no uso dos recursos, efic\u00e1cia na realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e competitividade, desempenho superior ao dos concorrentes.","id":4029901,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de alto desempenho possui efici\u00eancia\r\nno uso dos recursos, efic\u00e1cia na realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos\r\ne competitividade, desempenho superior ao dos\r\nconcorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de alto desempenho \u00e9 baseada apenas da quantidade de produto ou servi\u00e7o produzido.","id":4029902,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de alto desempenho \u00e9 baseada apenas\r\nda quantidade de produto ou servi\u00e7o produzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/1132435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas t\u00eam natureza competitiva. Elas concorrem entre si disputando a prefer\u00eancia de clientes e consumidores. A vantagem competitiva faz uma empresa ser preferida pelos clientes, ser mais competente em alguma forma de relacionamento com o ambiente ou dispor de algum recurso singular. Leia abaixo algumas das principais vantagens competitivas de uma empresa, e assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38825,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132440,"hashId":"296da7516df4b292ed670ff88a28aa74","enunciado":"<p align=\"justify\">As empresas t\u00eam natureza competitiva. Elas concorrem\r\nentre si disputando a prefer\u00eancia de clientes e\r\nconsumidores. A vantagem competitiva faz uma empresa\r\nser preferida pelos clientes, ser mais competente em\r\nalguma forma de relacionamento com o ambiente ou\r\ndispor de algum recurso singular. Leia abaixo algumas\r\ndas principais vantagens competitivas de uma empresa,\r\ne assinale a <u>alternativa incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":4029919,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualidade do produto ou servi\u00e7o","id":4029916,"corpo":"<p align=justify>Qualidade do produto ou servi\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Imagem positiva junto aos clientes e sociedade. ","id":4029917,"corpo":"<p align=justify> Imagem positiva junto aos clientes e sociedade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema eficaz de distribui\u00e7\u00e3o e sistema eficiente de produ\u00e7\u00e3o.","id":4029918,"corpo":"<p align=justify>Sistema eficaz de distribui\u00e7\u00e3o e sistema eficiente de\r\nprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o baixo mesmo que comprometa o processo produtivo. ","id":4029919,"corpo":"<p align=justify>Pre\u00e7o baixo mesmo que comprometa o processo\r\nprodutivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es Necess\u00e1rias para se Desenvolver a Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es Necess\u00e1rias para se Desenvolver a Estrat\u00e9gia","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417296,"slug":"administracao-geral-condicoes-necessarias-para-se-desenvolver-a-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/1132440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de uma empresa, para se ter qualidade de produtos e servi\u00e7os \u00e9 preciso fazer investimentos; que comp\u00f5em os chamados custos da qualidade. Baseado na afirma\u00e7\u00e3o de que quanto maior a qualidade, menor o custo, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta: I. Os chamados custos de preven\u00e7\u00e3o como evitar a ocorr\u00eancia de erros e defeitos, planejar o processo de controle de qualidade, efetuar manuten\u00e7\u00e3o preventiva fazem parte do processo de investimento para a gest\u00e3o e controle da qualidade do processo produtivo. II. Reduzir ou eliminar os custos de \u201cn\u00e3o-qualidade\u201d como mat\u00e9rias-primas e produtos refugados, produtos que precisam ser retrabalhados, tempo dos equipamentos parados para corre\u00e7\u00e3o, implica maior efici\u00eancia dos recursos produtivos","provas":[{"id":38825,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132450,"hashId":"03f96d785f7cce842c2dfe9958e8befc","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro de uma empresa, para se ter qualidade de\r\nprodutos e servi\u00e7os \u00e9 preciso fazer investimentos; que\r\ncomp\u00f5em os chamados custos da qualidade. Baseado\r\nna afirma\u00e7\u00e3o de que quanto maior a qualidade, menor\r\no custo, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa\r\ncorreta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os chamados custos de preven\u00e7\u00e3o como evitar a\r\nocorr\u00eancia de erros e defeitos, planejar o processo de\r\ncontrole de qualidade, efetuar manuten\u00e7\u00e3o preventiva\r\nfazem parte do processo de investimento para a gest\u00e3o\r\ne controle da qualidade do processo produtivo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. Reduzir ou eliminar os custos de \u201cn\u00e3o-qualidade\u201d como\r\nmat\u00e9rias-primas e produtos refugados, produtos que\r\nprecisam ser retrabalhados, tempo dos equipamentos\r\nparados para corre\u00e7\u00e3o, implica maior efici\u00eancia dos\r\nrecursos produtivos<\/p>","resposta":4029967,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":4029965,"corpo":"<p align=justify>A alternativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta. ","id":4029966,"corpo":"<p align=justify>A alternativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4029967,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":4029968,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Stakeholders ou Partes Interessadas","oab":false,"nome":"Stakeholders ou Partes Interessadas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404640,"slug":"administracao-geral-stakeholders-ou-partes-interessadas"}],"slug":"administracao-geral\/1132450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666, de 1993, regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Leia algumas defini\u00e7\u00f5es abaixo sobre Licita\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: I. Licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o procedimento administrativo formal em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica convoca, mediante condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em ato pr\u00f3prio (edital ou convite), empresas interessadas na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para o oferecimento de bens e servi\u00e7os. II. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel. III. As obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas nesta Lei. ","provas":[{"id":38825,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132459,"hashId":"15a2f10af811e6e3bd218dae1268b373","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 8.666, de 1993, regulamenta o art. 37, inciso XXI,\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es\r\ne contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias. Leia algumas defini\u00e7\u00f5es abaixo sobre\r\n<u>Licita\u00e7\u00f5es<\/u> e assinale <u>a alternativa correta<\/u>: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o procedimento administrativo formal em que\r\na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica convoca, mediante condi\u00e7\u00f5es\r\nestabelecidas em ato pr\u00f3prio (edital ou convite), empresas\r\ninteressadas na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para o\r\noferecimento de bens e servi\u00e7os. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nconstitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais\r\nvantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do\r\ndesenvolvimento nacional sustent\u00e1vel. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. As obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras,\r\naliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros,\r\nser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o,\r\nressalvadas as hip\u00f3teses previstas nesta Lei. <\/p>","resposta":4030042,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 incorreta e as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4030039,"corpo":"<p align=justify>A alternativa I est\u00e1 incorreta e as alternativas II e III est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alternativa II est\u00e1 incorreta e as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4030040,"corpo":"<p align=justify>A alternativa II est\u00e1 incorreta e as alternativas I e III est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alternativa III est\u00e1 incorreta e as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4030041,"corpo":"<p align=justify>A alternativa III est\u00e1 incorreta e as alternativas I e II est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":4030042,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1132459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao protocolo IEEE 802 assinalar (F) Falso ou (V) Verdadeiro, para as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: ( ) As redes Wi-Fi, ou wireless, foram normalizadas pela IEEE 802.11. ( ) A Ethernet foi padronizada pelo IEEE como 802.3.","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132521,"hashId":"8252aab7c30edef1eff8416479b729c0","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao protocolo IEEE 802 assinalar (F) Falso ou (V)\r\nVerdadeiro, para as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) As redes Wi-Fi, ou wireless, foram normalizadas pela\r\nIEEE 802.11. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A Ethernet foi padronizada pelo IEEE como 802.3.<\/p>","resposta":4030298,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F","id":4030295,"corpo":"<p align=justify>F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V","id":4030296,"corpo":"<p align=justify>F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F","id":4030297,"corpo":"<p align=justify>V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V","id":4030298,"corpo":"<p align=justify>V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1132521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a coluna da esquerda (Equipamentos de rede) com a coluna da direita (camadas do modelo OSI). (A) bridge (D) camada 1 (B) repetidor (E) camada 2 (C) roteador (F) camada 3","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132534,"hashId":"4894ef603524d8eb68e540baa1dec712","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione a coluna da esquerda (Equipamentos de rede)\r\ncom a coluna da direita (camadas do modelo OSI). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(A) bridge                       (D) camada 1 <\/p><p align=\"justify\">(B) repetidor                   (E) camada 2 <\/p><p align=\"justify\">(C) roteador                    (F) camada 3<\/p>","resposta":4030355,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AE - BF - CD","id":4030352,"corpo":"<p align=justify>AE - BF - CD<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AF - BD - CE","id":4030353,"corpo":"<p align=justify>AF - BD - CE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AF - BE - CD","id":4030354,"corpo":"<p align=justify>AF - BE - CD<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AE - BD - CF","id":4030355,"corpo":"<p align=justify>AE - BD - CF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1132534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Linux permite realizar muitos comandos por meio de console (terminal). Quando existe a necessidade desse comandos requererem privil\u00e9gios de administrador devem ser precedidos pelo comando: ","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132575,"hashId":"b18474d05efbe483e3c895959d1ff407","enunciado":"<p align=justify>O Linux permite realizar muitos comandos por meio de\r\nconsole (terminal). Quando existe a necessidade desse\r\ncomandos requererem privil\u00e9gios de administrador\r\ndevem ser precedidos pelo comando: <\/p>","resposta":4030541,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tar","id":4030539,"corpo":"<p align=justify>tar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pwd","id":4030540,"corpo":"<p align=justify>pwd<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sudo","id":4030541,"corpo":"<p align=justify>sudo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admin","id":4030542,"corpo":"<p align=justify>admin<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1132575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como diz Fran\u00e7a (2004), muitas organiza\u00e7\u00f5es s\u00f3 se relacionam com p\u00fablicos diretamente ligados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios, deixando de lado outros p\u00fablicos com os quais convive. Tal postura implica num risco importante para a empresa e seus neg\u00f3cios. Assinale qual. ","provas":[{"id":38754,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1130353,"hashId":"ce4d521c9ce65884b65e03c9dd25be44","enunciado":"<p align=justify>Como diz Fran\u00e7a (2004), muitas organiza\u00e7\u00f5es s\u00f3 se\r\nrelacionam com p\u00fablicos diretamente ligados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o\r\ndos neg\u00f3cios, deixando de lado outros p\u00fablicos com os\r\nquais convive. Tal postura implica num risco importante\r\npara a empresa e seus neg\u00f3cios. Assinale qual.\r\n<\/p>","resposta":4020536,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ver o seu p\u00fablico interno se revoltar com a n\u00e3o exposi\u00e7\u00e3o.","id":4020534,"corpo":"<p align=justify>Ver o seu p\u00fablico interno se revoltar com a n\u00e3o exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar conflito com acionistas minorit\u00e1rios, pela falta de transpar\u00eancia.","id":4020535,"corpo":"<p align=justify>Criar conflito com acionistas minorit\u00e1rios, pela falta de\r\ntranspar\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser hostilizada pela opini\u00e3o p\u00fablica ignorada, com preju\u00edzos aos neg\u00f3cios. ","id":4020536,"corpo":"<p align=justify>Ser hostilizada pela opini\u00e3o p\u00fablica ignorada, com\r\npreju\u00edzos aos neg\u00f3cios.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Perder premia\u00e7\u00f5es importantes no setor de mercado em que atua.","id":4020537,"corpo":"<p align=justify> Perder premia\u00e7\u00f5es importantes no setor de mercado em\r\nque atua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418284,"slug":"comunicacao-social-segmentacao-de-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1130353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores das estat\u00edsticas F e t (para b1 ) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130219,"hashId":"aaafc49bf767dd5bcefcfb380b6f9f08","enunciado":"<p align=\"justify\">Os valores das estat\u00edsticas F e t (para b<sub>1\r\n<\/sub>) s\u00e3o,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4019930,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"795,1782 e 632.308,3697.","id":4019929,"corpo":"<p align=justify>795,1782 e 632.308,3697.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"795,1782 e 28,1988.","id":4019930,"corpo":"<p align=justify>795,1782 e 28,1988.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28,1988 e 795,1782.","id":4019931,"corpo":"<p align=justify>28,1988 e 795,1782.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"79,5178 e 8,9173.","id":4019932,"corpo":"<p align=justify>79,5178 e 8,9173.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir referem-se \u00e0s quest\u00f5es de 26 a 29. Para analisar o consumo de combust\u00edvel de um autom\u00f3vel foram efetuadas 7 viagens, tendo-se registrado a dist\u00e2ncia percorrida (km) e o consumo (l), obtendo-se, ent\u00e3o, os 7 pares de valores seguintes: ","id":389019,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os dados a seguir \r\nreferem-se \u00e0s quest\u00f5es de 26 a 29. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Para analisar o \r\nconsumo de combust\u00edvel de \r\num\r\nautom\u00f3vel foram efetuadas 7 viagens, \r\ntendo-se\r\nregistrado a dist\u00e2ncia percorrida (km) e o \r\nconsumo\r\n(l), obtendo-se, ent\u00e3o, os 7 pares de \r\nvalores\r\nseguintes:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38744\/Q26.GIF\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38744\/Q226.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7262,"slug":"estatistica-estimador-de-maxima-verossimilhanca"},{"nome_clean":"A Distribui\u00e7\u00e3o F (Teste F)","oab":false,"nome":"A Distribui\u00e7\u00e3o F (Teste F)","pai":7296,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7286,"slug":"estatistica-a-distribuicao-f-teste-f"}],"slug":"estatistica\/1130219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pretende-se conhecer a inten\u00e7\u00e3o de voto para Prefeito dos moradores de Mahalanobis City. \u00c9 um m\u00e9todo probabil\u00edstico: ","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130256,"hashId":"f73600e987942714041551384bbd8d09","enunciado":"<p align=\"justify\">Pretende-se conhecer a inten\u00e7\u00e3o de voto para Prefeito\r\ndos moradores de <i>Mahalanobis City<\/i>. \u00c9 um m\u00e9todo\r\nprobabil\u00edstico:\r\n<\/p>","resposta":4020089,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Entrevistar os transeuntes que passam pela principal avenida da cidade.","id":4020087,"corpo":"<p align=justify> Entrevistar os transeuntes que passam pela principal\r\navenida da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sortear aleatoriamente os transeuntes que passam pela principal avenida da cidade.","id":4020088,"corpo":"<p align=justify>Sortear aleatoriamente os transeuntes que passam pela\r\nprincipal avenida da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sortear aleatoriamente domic\u00edlios para a realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas e em cada domic\u00edlio proceder sorteio aleat\u00f3rio dos indiv\u00edduos ali residentes. ","id":4020089,"corpo":"<p align=justify>Sortear aleatoriamente domic\u00edlios para a realiza\u00e7\u00e3o das\r\nentrevistas e em cada domic\u00edlio proceder sorteio aleat\u00f3rio\r\ndos indiv\u00edduos ali residentes.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrevistar um em cada cinco indiv\u00edduos que passam pela Rodovi\u00e1ria municipal.","id":4020090,"corpo":"<p align=justify>Entrevistar um em cada cinco indiv\u00edduos que passam\r\npela Rodovi\u00e1ria municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426547,"slug":"estatistica-metodos-de-coleta-de-dados"}],"slug":"estatistica\/1130256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas de estrutura de um departamento ou servi\u00e7o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, conforme C\u00e2ndido Teobaldo de Souza Andrade, podem variar: I. segundo as fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas II. segundo os seus p\u00fablicos III. segundo a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da institui\u00e7\u00e3o IV. segundo os produtos da empresa, Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130509,"hashId":"187edc11c765cfa73bdbea938d85f98e","enunciado":"As formas de estrutura de um departamento ou servi\u00e7o\r\nde Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, conforme C\u00e2ndido Teobaldo de\r\nSouza Andrade, podem variar: <div><br><\/div><div><br><\/div><div>I. segundo as fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas <\/div><div>II. segundo os seus p\u00fablicos <\/div><div>III. segundo a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da institui\u00e7\u00e3o <\/div><div>IV. segundo os produtos da empresa, <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa correta:<\/div>","resposta":4021279,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":4021276,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":4021277,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":4021278,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":4021279,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1130509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem dois tipos de comunica\u00e7\u00e3o, a \u201cverbal\u201d e n\u00e3o \u201cverbal\u201d. Assinale a alternativa que apresenta aqueles que representam comunica\u00e7\u00e3o \u201cverbal\u201d.","provas":[{"id":38975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1137974,"hashId":"17622079f7d2107b5fd01e0d4b91e2a7","enunciado":"<p align=justify>Existem dois tipos de comunica\u00e7\u00e3o, a \u201cverbal\u201d e\r\nn\u00e3o \u201cverbal\u201d. Assinale a alternativa que apresenta\r\naqueles que representam comunica\u00e7\u00e3o \u201cverbal\u201d.<\/p>","resposta":4053636,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cartas, jornais, impressos.","id":4053632,"corpo":"<p align=justify>Cartas, jornais, impressos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revistas, cartazes, entre outros.","id":4053633,"corpo":"<p align=justify>Revistas, cartazes, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza-se por meio de gestos e express\u00f5es faciais e corporais.","id":4053634,"corpo":"<p align=justify>Realiza-se por meio de gestos e express\u00f5es faciais e\r\ncorporais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza-se por meio de gestos e express\u00f5es corporais e ordens.","id":4053635,"corpo":"<p align=justify>Realiza-se por meio de gestos e express\u00f5es corporais e\r\nordens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ordens, pedidos, debates, discuss\u00f5es, tanto face a face quanto por telefone.","id":4053636,"corpo":"<p align=justify>Ordens, pedidos, debates, discuss\u00f5es, tanto face a face\r\nquanto por telefone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - Recep\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Mensagens","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - Recep\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Mensagens","pai":6592,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6594,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-comunicacao-recepcao-e-transmissao-de-mensagens"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1137974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. Em esgoto sanit\u00e1rio ____________________ \u00e9 a caixa dotada de grelha na parte superior, destinada a receber \u00e1guas de lavagem de pisos ou de chuveiros.","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130550,"hashId":"b0876517d2779b2f3965b131ddaf397e","enunciado":"<p align=justify>Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche\r\ncorretamente a lacuna.\r\nEm esgoto sanit\u00e1rio ____________________ \u00e9 a caixa\r\ndotada de grelha na parte superior, destinada a receber\r\n\u00e1guas de lavagem de pisos ou de chuveiros.<\/p>","resposta":4021468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa de gordura. ","id":4021467,"corpo":"<p align=justify>Caixa de gordura.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ralo seco.","id":4021468,"corpo":"<p align=justify>Ralo seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ralo sifonado.","id":4021469,"corpo":"<p align=justify>Ralo sifonado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixa de passagem.","id":4021470,"corpo":"<p align=justify>Caixa de passagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1130550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lajes s\u00e3o elementos de superf\u00edcie plana sujeitos principalmente \u00e0s a\u00e7\u00f5es normais a seu plano. H\u00e1 diversos tipos de laje. Aquele em que \u00e9 um sistema em concreto armado de pequenas vigas regularmente espa\u00e7adas onde os vazios entre essas pequenas vigas foram obtidos pela coloca\u00e7\u00e3o de moldes de gesso, sendo uma fina capa de concreto executada como plano de piso, denomina-se:","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130569,"hashId":"38b62ac625e2e50f46b2d74832a49ef0","enunciado":"<p align=justify>Lajes s\u00e3o elementos de superf\u00edcie plana sujeitos\r\nprincipalmente \u00e0s a\u00e7\u00f5es normais a seu plano. H\u00e1\r\ndiversos tipos de laje. Aquele em que \u00e9 um sistema em\r\nconcreto armado de pequenas vigas regularmente\r\nespa\u00e7adas onde os vazios entre essas pequenas vigas\r\nforam obtidos pela coloca\u00e7\u00e3o de moldes de gesso, sendo\r\numa fina capa de concreto executada como plano de\r\npiso, denomina-se:<\/p>","resposta":4021556,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laje nervurada.","id":4021556,"corpo":"<p align=justify>Laje nervurada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laje pr\u00e9-fabricada.","id":4021557,"corpo":"<p align=justify>Laje pr\u00e9-fabricada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laje protendida.","id":4021558,"corpo":"<p align=justify>Laje protendida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laje plissada.","id":4021559,"corpo":"<p align=justify>Laje plissada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1130569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pode ser feita atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o da multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. Esse processo pode ser combinado na forma de uma s\u00e9rie de barreiras ao desenvolvimento de microorganismos causadores da deteriora\u00e7\u00e3o de alimentos e toxinfec\u00e7\u00f5es alimentares. O conceito de barreiras combina par\u00e2metros f\u00edsicos e qu\u00edmicos na conserva\u00e7\u00e3o de alimentos. N\u00e3o faz parte dos m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos de conserva\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058849,"hashId":"f8e4dbfdfdcda9fa45c0eb1257ec3e30","enunciado":"A conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pode ser feita atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o da multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. Esse processo pode ser combinado na forma de uma s\u00e9rie de barreiras ao desenvolvimento de microorganismos causadores da deteriora\u00e7\u00e3o de alimentos e toxinfec\u00e7\u00f5es alimentares. O conceito de barreiras combina par\u00e2metros f\u00edsicos e qu\u00edmicos na conserva\u00e7\u00e3o de alimentos. N\u00e3o faz parte dos m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos de conserva\u00e7\u00e3o:","resposta":3711443,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":3711440,"corpo":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos org\u00e2nicos.","id":3711441,"corpo":"\u00c1cidos org\u00e2nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":3711442,"corpo":"Per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leveduras.","id":3711443,"corpo":"Leveduras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Campos el\u00e9tricos pulsados (PEF \u2013 pulsed electric fields)","id":3711444,"corpo":"Campos el\u00e9tricos pulsados (PEF \u2013 pulsed electric fields)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379584,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o micotoxinas encontradas sobretudo nos cereais, por\u00e9m n\u00edveis significativos de contamina\u00e7\u00e3o podem ocorrer em suco de uva, vinho tinto, caf\u00e9, cacau, am\u00eandoas, especiarias e frutas secas. A contamina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ocorrer em carne su\u00edna ou produtos contendo sangue desses animais, e em cerveja. S\u00e3o potencialmente nefrot\u00f3xicas e carcinog\u00eanicas, sendo sua pot\u00eancia vari\u00e1vel de acordo com as esp\u00e9cies e o sexo. Essas toxinas s\u00e3o teratog\u00eanicas e imunot\u00f3xicas. Esse texto refere-se a:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058852,"hashId":"880c3e4cf723f61809a7f1216398057d","enunciado":"S\u00e3o micotoxinas encontradas sobretudo nos cereais, por\u00e9m n\u00edveis significativos de contamina\u00e7\u00e3o podem ocorrer em suco de uva, vinho tinto, caf\u00e9, cacau, am\u00eandoas, especiarias e frutas secas. A contamina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ocorrer em carne su\u00edna ou produtos contendo sangue desses animais, e em cerveja. S\u00e3o potencialmente nefrot\u00f3xicas e carcinog\u00eanicas, sendo sua pot\u00eancia vari\u00e1vel de acordo com as esp\u00e9cies e o sexo. Essas toxinas s\u00e3o teratog\u00eanicas e imunot\u00f3xicas.\r\nEsse texto refere-se a:","resposta":3711455,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocratoxinas.","id":3711455,"corpo":"Ocratoxinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aflatoxinas. ","id":3711456,"corpo":"Aflatoxinas.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Fumonisinas. ","id":3711457,"corpo":" Fumonisinas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zearalenona. ","id":3711458,"corpo":"Zearalenona.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Tricotecenos.","id":3711459,"corpo":" Tricotecenos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379584,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Toxicologia Forense","oab":false,"nome":"Toxicologia Forense","pai":401123,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402027,"slug":"biologia-toxicologia-forense"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/1058852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O antrax \u00e9 uma toxinfec\u00e7\u00e3o aguda que, em geral, acomete a pele sob as formas de les\u00e3o bolhosa e p\u00fastula maligna. As formas viscerais s\u00e3o raras, embora graves, representadas pelo carb\u00fanculo pulmonar, gastrintestinal e neuromen\u00edngeo. Utilizado como arma biol\u00f3gica na pr\u00e1tica do bioterrorismo, por vezes torna necess\u00e1ria a coleta do material. No caso do material suspeito apresentar indicativo de suspens\u00e3o ou dispers\u00e3o no ambiente, orienta-se, para quem o coletar e recolher, o uso dos seguintes equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, exceto:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058856,"hashId":"e0635c75f0814307ec94a4092a089a8b","enunciado":"O antrax \u00e9 uma toxinfec\u00e7\u00e3o aguda que, em geral, acomete a pele sob as formas de les\u00e3o bolhosa e p\u00fastula maligna. As formas viscerais s\u00e3o raras, embora graves, representadas pelo carb\u00fanculo pulmonar, gastrintestinal e neuromen\u00edngeo. Utilizado como arma biol\u00f3gica na pr\u00e1tica do bioterrorismo, por vezes torna necess\u00e1ria a coleta do material. No caso do material suspeito apresentar indicativo de suspens\u00e3o ou dispers\u00e3o no ambiente, orienta-se, para quem o coletar e recolher, o uso dos seguintes equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, exceto:","resposta":3711477,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macac\u00e3o emborrachado ou de PVC, com capuz e el\u00e1stico.","id":3711475,"corpo":"Macac\u00e3o emborrachado ou de PVC, com capuz e el\u00e1stico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luvas de borracha nitr\u00edlica, sobrepostas a luvas de l\u00e1tex descart\u00e1veis.","id":3711476,"corpo":"Luvas de borracha nitr\u00edlica, sobrepostas a luvas de l\u00e1tex descart\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o facial.","id":3711477,"corpo":"M\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o facial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Botas de borracha.","id":3711478,"corpo":"Botas de borracha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respirador facial inteiro.","id":3711479,"corpo":"Respirador facial inteiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379585,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1058856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o das amostras biol\u00f3gicas para an\u00e1lise devem ser protegidas para evitar contamina\u00e7\u00e3o com material humano, contamina\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica e contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, o que, interferindo na an\u00e1lise, invalidaria seu resultado. Para evitar esses problemas, s\u00e3o adotadas precau\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas como: I. Isolar e proteger rapidamente a cena do delito. Os ind\u00edcios biol\u00f3gicos devem ser os primeiros a serem recolhidos. II. Usar instrumental descart\u00e1vel e limp\u00e1-lo antes de recolher cada amostra. III. Usar conservante nas amostras. IV. Deixar as amostras secarem na temperatura ambiente antes de empacot\u00e1-las para envi\u00e1-las ao laborat\u00f3rio. Empacot\u00e1-las em separado em bolsas de papel ou caixas de papel\u00e3o, evitando o uso de pl\u00e1stico sempre que poss\u00edvel. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058857,"hashId":"72ec4ed21652f9489386a3099d72232c","enunciado":"<p>A prote\u00e7\u00e3o das amostras biol\u00f3gicas para an\u00e1lise devem ser protegidas para evitar contamina\u00e7\u00e3o com material humano, contamina\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica e contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, o que, interferindo na an\u00e1lise, invalidaria seu resultado. Para evitar esses problemas, s\u00e3o adotadas precau\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas como:<\/p><p>\r\nI. Isolar e proteger rapidamente a cena do delito. Os ind\u00edcios biol\u00f3gicos devem ser os primeiros a serem recolhidos.\r\n<\/p><p>II. Usar instrumental descart\u00e1vel e limp\u00e1-lo antes de recolher cada amostra.<\/p><p>\r\nIII. Usar conservante nas amostras.\r\n<\/p><p>IV. Deixar as amostras secarem na temperatura ambiente antes de empacot\u00e1-las para envi\u00e1-las ao laborat\u00f3rio. Empacot\u00e1-las em separado em bolsas de papel ou caixas de papel\u00e3o, evitando o uso de pl\u00e1stico sempre que poss\u00edvel.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":3711482,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3711480,"corpo":"I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3711481,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3711482,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3711483,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3711484,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379585,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sangue \u00e9 um vest\u00edgio frequentemente encontrado em cenas de homic\u00eddio e outros crimes com envolvimento de viol\u00eancia f\u00edsica. Muitas vezes, n\u00e3o se consegue vincular o suspeito \u00e0 mancha de sangue encontrada, mas o resultado negativo de tal confronto \u00e9 \u00fatil para descartar o envolvimento de um cidad\u00e3o. Assinale o teste para detec\u00e7\u00e3o de sangue, abaixo citado, que tem como base o uso de fenolftale\u00edna, hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, p\u00f3 de zinco met\u00e1lico e \u00e1gua destilada:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058859,"hashId":"7f16f67e14bfd686e1ac62691123001e","enunciado":"O sangue \u00e9 um vest\u00edgio frequentemente encontrado em cenas de homic\u00eddio e outros crimes com envolvimento de viol\u00eancia f\u00edsica. Muitas vezes, n\u00e3o se consegue vincular o suspeito \u00e0 mancha de sangue encontrada, mas o resultado negativo de tal confronto \u00e9 \u00fatil para descartar o envolvimento de um cidad\u00e3o. Assinale o teste para detec\u00e7\u00e3o de sangue, abaixo citado, que tem como base o uso de fenolftale\u00edna, hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, p\u00f3 de zinco met\u00e1lico e \u00e1gua destilada:","resposta":3711490,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o de Kastle-Mayer.","id":3711490,"corpo":"Rea\u00e7\u00e3o de Kastle-Mayer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de Adler Ascarelli.","id":3711491,"corpo":"Teste de Adler Ascarelli.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luminol.","id":3711492,"corpo":"Luminol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o de Van Deen.","id":3711493,"corpo":"Rea\u00e7\u00e3o de Van Deen.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cristais de Teichmann.","id":3711494,"corpo":"Cristais de Teichmann.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379585,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antropologia recebeu um grande impulso com o estudo do DNA mitocondrial, que tornou poss\u00edvel analisar a migra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es humanas. Assinale o item que n\u00e3o corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas do mtDNApara utiliza\u00e7\u00e3o forense:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058865,"hashId":"b4a5f9ba3708e93e8ee44454a038cd54","enunciado":"A antropologia recebeu um grande impulso com o estudo do DNA mitocondrial, que tornou poss\u00edvel analisar a migra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es humanas. Assinale o item que n\u00e3o corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas do mtDNApara utiliza\u00e7\u00e3o forense:","resposta":3711520,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o de paternidade \u00e9 amplamente auxiliada por essa metodologia.","id":3711520,"corpo":"A investiga\u00e7\u00e3o de paternidade \u00e9 amplamente auxiliada por essa metodologia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A metodologia para a an\u00e1lise \u00e9 a amplifica\u00e7\u00e3o do mtDNA pela PCR, seguida de sequenciamento autom\u00e1tico das regi\u00f5es HV1 e HV2.","id":3711521,"corpo":"A metodologia para a an\u00e1lise \u00e9 a amplifica\u00e7\u00e3o do mtDNA pela PCR, seguida de sequenciamento autom\u00e1tico das regi\u00f5es HV1 e HV2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mtDNA \u00e9 de origem extranuclear e seu genoma circular \u00e9 encontrado em grande quantidade no citoplasma das c\u00e9lulas.","id":3711522,"corpo":"O mtDNA \u00e9 de origem extranuclear e seu genoma circular \u00e9 encontrado em grande quantidade no citoplasma das c\u00e9lulas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mtDNA \u00e9 de heran\u00e7a materna, ou seja, recebemos esse marcador de nossas m\u00e3es e temos identidade com nossos irm\u00e3os e parentes pr\u00f3ximos pela linhagem materna,","id":3711523,"corpo":"O mtDNA \u00e9 de heran\u00e7a materna, ou seja, recebemos esse marcador de nossas m\u00e3es e temos identidade com nossos irm\u00e3os e parentes pr\u00f3ximos pela linhagem materna,","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interesse de an\u00e1lise do mtDNA est\u00e1 na identifica\u00e7\u00e3o de pessoas, quando o sangue de parentes pode ajudar na pesquisa laboratorial.","id":3711524,"corpo":"O interesse de an\u00e1lise do mtDNA est\u00e1 na identifica\u00e7\u00e3o de pessoas, quando o sangue de parentes pode ajudar na pesquisa laboratorial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379585,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Mitoc\u00f4ndria","oab":false,"nome":"Mitoc\u00f4ndria","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402561,"slug":"biologia-mitocondria"}],"slug":"biologia\/1058865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9.605\/98 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em seu Art. 29, matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, sem a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida, a pena prevista \u00e9 de seis meses a um ano, e multa. De acordo com o par\u00e1grafo 4\u00ba, a pena \u00e9 aumentada de metade, se o crime \u00e9 praticado, exceto:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058880,"hashId":"62868329f7d25e4e4c3636971d5dc51b","enunciado":"A Lei 9.605\/98 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em seu Art. 29, matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, sem a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida, a pena prevista \u00e9 de seis meses a um ano, e multa. De acordo com o par\u00e1grafo 4\u00ba, a pena \u00e9 aumentada de metade, se o crime \u00e9 praticado, exceto:","resposta":3711596,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra esp\u00e9cie rara, ou considerada amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o, ainda que somente no local da infra\u00e7\u00e3o.","id":3711595,"corpo":"Contra esp\u00e9cie rara, ou considerada amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o, ainda que somente no local da infra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o crime decorre do exerc\u00edcio de ca\u00e7a profissional.","id":3711596,"corpo":"Se o crime decorre do exerc\u00edcio de ca\u00e7a profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em per\u00edodo proibido \u00e0 ca\u00e7a.","id":3711597,"corpo":"Em per\u00edodo proibido \u00e0 ca\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a noite.","id":3711598,"corpo":"Durante a noite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em unidade de conserva\u00e7\u00e3o.","id":3711599,"corpo":"Em unidade de conserva\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379587,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1058880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Westman (1985), as fases de Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais (AIA) s\u00e3o as seguintes: identifica\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o faz parte das ferramentas para previs\u00f5es dos impactos:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058881,"hashId":"ee379bed1f471895a5620436a7c7e775","enunciado":"Segundo Westman (1985), as fases de Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais (AIA) s\u00e3o as seguintes: identifica\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o faz parte das ferramentas para previs\u00f5es dos impactos:","resposta":3711600,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delimita\u00e7\u00e3o espacial e temporal dos efeitos, com ampla an\u00e1lise das possibilidades de rela\u00e7\u00f5es entre os elementos presentes no meio ambiente.","id":3711600,"corpo":"Delimita\u00e7\u00e3o espacial e temporal dos efeitos, com ampla an\u00e1lise das possibilidades de rela\u00e7\u00f5es entre os elementos presentes no meio ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudos de casos que permitam extrapolar os efeitos de uma a\u00e7\u00e3o similar sobre o mesmo ecossistema ou algum ecossistema semelhante.","id":3711601,"corpo":"Estudos de casos que permitam extrapolar os efeitos de uma a\u00e7\u00e3o similar sobre o mesmo ecossistema ou algum ecossistema semelhante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelos conceituais que efetuem previs\u00f5es das intera\u00e7\u00f5es no ecossistema.","id":3711602,"corpo":"Modelos conceituais que efetuem previs\u00f5es das intera\u00e7\u00f5es no ecossistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bioensaios que simulem os efeitos das perturba\u00e7\u00f5es sobre os componentes do ecossistema em condi\u00e7\u00f5es controladas.","id":3711603,"corpo":"Bioensaios que simulem os efeitos das perturba\u00e7\u00f5es sobre os componentes do ecossistema em condi\u00e7\u00f5es controladas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas que propiciem as previs\u00f5es dos efeitos a partir da teoria ecol\u00f3gica vigente.","id":3711604,"corpo":"Considera\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas que propiciem as previs\u00f5es dos efeitos a partir da teoria ecol\u00f3gica vigente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379587,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/1058881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o dos danos causados ao meio ambiente \u00e9 motivada pela Lei de Crimes Ambientais (Lei 9.605) que dita em seu Art. 19: Aper\u00edcia da constata\u00e7\u00e3o do dano ambiental, sempre que poss\u00edvel, fixar\u00e1 o montante do preju\u00edzo causado para efeitos de presta\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a e c\u00e1lculo de multa. Ainda em seu par\u00e1grafo \u00fanico: A pericia produzida em seu inqu\u00e9rito c\u00edvel ou no ju\u00edzo c\u00edvel poder\u00e1 ser aproveitada no processo penal, instaurando-se o contradit\u00f3rio. O Estado se utiliza de m\u00e9todos simplificados no processo de avalia\u00e7\u00e3o, que devem seguir crit\u00e9rios. Assinale o item que n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio dessa metodologia:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058884,"hashId":"c1da2faf006b6051ea49be0584885a26","enunciado":"A valoriza\u00e7\u00e3o dos danos causados ao meio ambiente \u00e9 motivada pela Lei de Crimes Ambientais (Lei 9.605) que dita em seu Art. 19: Aper\u00edcia da constata\u00e7\u00e3o do dano ambiental, sempre que poss\u00edvel, fixar\u00e1 o montante do preju\u00edzo causado para efeitos de presta\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a e c\u00e1lculo de multa. Ainda em seu par\u00e1grafo \u00fanico: A pericia produzida em seu inqu\u00e9rito c\u00edvel ou no ju\u00edzo c\u00edvel poder\u00e1 ser aproveitada no processo penal, instaurando-se o contradit\u00f3rio.\r\nO Estado se utiliza de m\u00e9todos simplificados no processo de avalia\u00e7\u00e3o, que devem seguir crit\u00e9rios. Assinale o item que n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio dessa metodologia:","resposta":3711617,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simplicidade \u2013 o m\u00e9todo deve ser de baixo custo, de f\u00e1cil compreens\u00e3o e de r\u00e1pida implementa\u00e7\u00e3o.","id":3711615,"corpo":"Simplicidade \u2013 o m\u00e9todo deve ser de baixo custo, de f\u00e1cil compreens\u00e3o e de r\u00e1pida implementa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento legal.","id":3711616,"corpo":"Reconhecimento legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimativa fixa dos danos.","id":3711617,"corpo":"Estimativa fixa dos danos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia.","id":3711618,"corpo":"Transpar\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimativas do valor de uso e n\u00e3o uso, que n\u00e3o devem ser tendenciosas.","id":3711619,"corpo":"Estimativas do valor de uso e n\u00e3o uso, que n\u00e3o devem ser tendenciosas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379587,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1058884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o constantes no anexo da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 3\/2003, assinale a que est\u00e1 extinta:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058889,"hashId":"688699601c4ba4abeba0e63161f5811a","enunciado":"Das esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o constantes no anexo da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 3\/2003, assinale a que est\u00e1 extinta:","resposta":3711644,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giupponia chagasi \u2013 Opili\u00e3o.","id":3711640,"corpo":"Giupponia chagasi \u2013 Opili\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ianduba caxixe \u2013 Aranha.","id":3711641,"corpo":"Ianduba caxixe \u2013 Aranha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Yporangiellla stygius \u2013 Piolho-de-cobra.","id":3711642,"corpo":"Yporangiellla stygius \u2013 Piolho-de-cobra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mirinaba curytibana \u2013 Caracol.","id":3711643,"corpo":"Mirinaba curytibana \u2013 Caracol.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rhinodrilus fafner \u2013 Minhocu\u00e7u.","id":3711644,"corpo":"Rhinodrilus fafner \u2013 Minhocu\u00e7u.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379588,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ICMBios","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ICMBios","pai":399806,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399884,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-icmbios"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.433\/97 institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos. Conforme o Artigo 2\u00ba, assinale a alternativa que constitui os objetivos da referida lei:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058894,"hashId":"07702e51b9631b883dfbf43c9fa0c9c9","enunciado":"A Lei n\u00ba 9.433\/97 institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos. Conforme o Artigo 2\u00ba, assinale a alternativa que constitui os objetivos da referida lei:","resposta":3711667,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas; garantir, em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos ao consumo humano e dessedenta\u00e7\u00e3o de animais e gerir os recursos h\u00eddricos, com a participa\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, usu\u00e1rios e comunidades.","id":3711665,"corpo":"Proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas; garantir, em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos ao consumo humano e dessedenta\u00e7\u00e3o de animais e gerir os recursos h\u00eddricos, com a participa\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, usu\u00e1rios e comunidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerir a sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, sem a dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade; integrar a gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos com a gest\u00e3o ambiental e a articula\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos com a do uso do solo.","id":3711666,"corpo":"Gerir a sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, sem a dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade; integrar a gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos com a gest\u00e3o ambiental e a articula\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos com a do uso do solo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos; a utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e a preven\u00e7\u00e3o e defesa contra eventos hidrol\u00f3gicos cr\u00edticos de origem natural ou decorrentes do uso inadequado dos recursos naturais.","id":3711667,"corpo":"Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos; a utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e a preven\u00e7\u00e3o e defesa contra eventos hidrol\u00f3gicos cr\u00edticos de origem natural ou decorrentes do uso inadequado dos recursos naturais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enquadrar os corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua; cobrar pelo uso de recursos h\u00eddricos e realizar a compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios.","id":3711668,"corpo":"Enquadrar os corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua; cobrar pelo uso de recursos h\u00eddricos e realizar a compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediante a\u00e7\u00f5es preventivas permanentes; criar \u00e1reas sujeitas \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de uso, com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e realizar diagn\u00f3sticos da situa\u00e7\u00e3o atual dos recursos h\u00eddricos.","id":3711669,"corpo":"mediante a\u00e7\u00f5es preventivas permanentes; criar \u00e1reas sujeitas \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de uso, com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e realizar diagn\u00f3sticos da situa\u00e7\u00e3o atual dos recursos h\u00eddricos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379588,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1058894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com IN n\u00ba 107 do DNRC, no caso de retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento feito com erro, em livro j\u00e1 autenticado pela Junta Comercial, dever\u00e1 o profissional:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058902,"hashId":"ddd407da466eb1aa8874748b0a6a319d","enunciado":"De acordo com IN n\u00ba 107 do DNRC, no caso de retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento feito com erro, em livro j\u00e1 autenticado pela Junta Comercial, dever\u00e1 o profissional:","resposta":3711708,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar, por meio de documento impresso, a reimpress\u00e3o do livro, devidamente corrigido, \u00e0 Junta Comercial.","id":3711705,"corpo":"Solicitar, por meio de documento impresso, a reimpress\u00e3o do livro, devidamente corrigido, \u00e0 Junta Comercial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substituir o livro autenticado por outro de mesmo n\u00famero, informando o procedimento \u00e0 Junta Comercial.","id":3711706,"corpo":"Substituir o livro autenticado por outro de mesmo n\u00famero, informando o procedimento \u00e0 Junta Comercial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substituir o livro autenticado por outro com numera\u00e7\u00e3o diferente, informando o procedimento \u00e0 Junta Comercial.","id":3711707,"corpo":"Substituir o livro autenticado por outro com numera\u00e7\u00e3o diferente, informando o procedimento \u00e0 Junta Comercial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer a retifica\u00e7\u00e3o no livro de escritura\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio em que foi constatada a sua ocorr\u00eancia.","id":3711708,"corpo":"Fazer a retifica\u00e7\u00e3o no livro de escritura\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio em que foi constatada a sua ocorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer a retifica\u00e7\u00e3o no livro j\u00e1 autenticado, indicando o erro, e inserindo logo ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, a sua assinatura, e o n\u00famero de seu registro em Conselho Regional de Contabilidade.","id":3711709,"corpo":"Fazer a retifica\u00e7\u00e3o no livro j\u00e1 autenticado, indicando o erro, e inserindo logo ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, a sua assinatura, e o n\u00famero de seu registro em Conselho Regional de Contabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379589,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ativo imobilizado est\u00e1 registrado na contabilidade por $ 3.000. O valor dos fluxos de caixa n\u00e3o descontados desse ativo \u00e9 de $ 2.500. Os gastos para vender esse ativo s\u00e3o de $ 200. O valor justo do ativo \u00e9 de $ 1.900, e o seu valor de uso \u00e9 de $ 2.000. O valor da provis\u00e3o para perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o desse ativo \u00e9 de:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058911,"hashId":"ce2ff1cabe87fa08ea547f60853bbc1a","enunciado":"Um ativo imobilizado est\u00e1 registrado na contabilidade por $ 3.000. O valor dos fluxos de caixa n\u00e3o descontados desse ativo \u00e9 de $ 2.500. Os gastos para vender esse ativo s\u00e3o de $ 200. O valor justo do ativo \u00e9 de $ 1.900, e o seu valor de uso \u00e9 de $ 2.000. O valor da provis\u00e3o para perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o desse ativo \u00e9 de:","resposta":3711754,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 1.200,00","id":3711750,"corpo":"$ 1.200,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 1.700 ","id":3711751,"corpo":"$ 1.700\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" $ 900,00 ","id":3711752,"corpo":" $ 900,00\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" $ 500,00 ","id":3711753,"corpo":" $ 500,00\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" $ 1.000,00","id":3711754,"corpo":" $ 1.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379590,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es do Passivo","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es do Passivo","pai":4377,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4383,"slug":"contabilidade-geral-provisoes-do-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1058911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil estabelece regras e procedimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos a serem observados pelo perito, quando da elabora\u00e7\u00e3o de per\u00edcia cont\u00e1bil, mediante o esclarecimento dos aspectos e dos fatos do lit\u00edgio. Nesse sentido, pode-se afirmar que a referida norma:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058916,"hashId":"0884636f804cfa1735d03a7041d863b3","enunciado":"A NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil estabelece regras e procedimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos a serem observados pelo perito, quando da elabora\u00e7\u00e3o de per\u00edcia cont\u00e1bil, mediante o esclarecimento dos aspectos e dos fatos do lit\u00edgio. Nesse sentido, pode-se afirmar que a referida norma:","resposta":3711776,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de cumprimento facultativo por parte do profissional de contabilidade.","id":3711775,"corpo":"\u00c9 de cumprimento facultativo por parte do profissional de contabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de cumprimento obrigat\u00f3rio por parte do profissional de contabilidade.","id":3711776,"corpo":"\u00c9 de cumprimento obrigat\u00f3rio por parte do profissional de contabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser parcialmente cumprida, pois n\u00e3o abrange a per\u00edcia cont\u00e1bil no \u00e2mbito extrajudicial.","id":3711777,"corpo":"Pode ser parcialmente cumprida, pois n\u00e3o abrange a per\u00edcia cont\u00e1bil no \u00e2mbito extrajudicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de cumprimento obrigat\u00f3rio, exceto a per\u00edcia cont\u00e1bil no \u00e2mbito arbitral.","id":3711778,"corpo":"\u00c9 de cumprimento obrigat\u00f3rio, exceto a per\u00edcia cont\u00e1bil no \u00e2mbito arbitral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 de cumprimento obrigat\u00f3rio, exceto a per\u00edcia cont\u00e1bil no \u00e2mbito extrajudicial e arbitral.","id":3711779,"corpo":"\u00c9 de cumprimento obrigat\u00f3rio, exceto a per\u00edcia cont\u00e1bil no \u00e2mbito extrajudicial e arbitral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379591,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil, o perito- contador assistente pode, t\u00e3o logo tenha conhecimento da per\u00edcia: I. Informar ao perito-contador, que exercer\u00e1 o seu direito quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o conjunta da per\u00edcia. II. Colocar-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do perito-contador para o fornecimento de documentos em poder da parte que o contratou. III. Solicitar ao perito-contador o acesso aos elementos e provas a serem arrecadados durante a per\u00edcia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058917,"hashId":"d77949ad754fd1a0a1edb701ff1481a9","enunciado":"<p>De acordo com a NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil, o perito- contador assistente pode, t\u00e3o logo tenha conhecimento da per\u00edcia:<\/p><p>\r\nI. Informar ao perito-contador, que exercer\u00e1 o seu direito quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o conjunta da per\u00edcia.\r\n<\/p><p>II. Colocar-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do perito-contador para o fornecimento de documentos em poder da parte que o contratou.\r\n<\/p><p>III. Solicitar ao perito-contador o acesso aos elementos e provas a serem arrecadados durante a per\u00edcia.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3711783,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II, e III.","id":3711780,"corpo":"Os itens I, II, e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":3711781,"corpo":"Somente o item I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3711782,"corpo":"Somente os itens I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":3711783,"corpo":"Somente os itens II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":3711784,"corpo":"Somente os itens I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379591,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-do-rio-de-janeiro-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por pap\u00e9is de trabalho, de acordo com a NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil, a documenta\u00e7\u00e3o preparada pelo perito para a execu\u00e7\u00e3o da per\u00edcia. Entre, os meios de prova que podem ser considerados, incluem-se: I. Depoimentos e documentos II. Desenhos e fotografias III. Correspond\u00eancias e notifica\u00e7\u00f5es Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058919,"hashId":"459c9915c9631dc23f66ef192eceab2d","enunciado":"<p>Entende-se por pap\u00e9is de trabalho, de acordo com a NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil, a documenta\u00e7\u00e3o preparada pelo perito para a execu\u00e7\u00e3o da per\u00edcia. Entre, os meios de prova que podem ser considerados, incluem-se:\r\n<\/p><p>I. Depoimentos e documentos<\/p><p>\r\nII. Desenhos e fotografias\r\n<\/p><p>III. Correspond\u00eancias e notifica\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3711790,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II e III.","id":3711790,"corpo":"Os itens I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":3711791,"corpo":"Somente o item I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3711792,"corpo":"Somente os itens I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":3711793,"corpo":"Somente o item II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":3711794,"corpo":"Somente os itens II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379591,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-do-rio-de-janeiro-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC PP 01 \u2013 PERITO CONT\u00c1BIL, existem situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas ou circunstanciais que impossibilitam o perito de exercer, regularmente, suas fun\u00e7\u00f5es ou realizar atividade pericial em processo judicial ou extrajudicial, inclusive arbitral. Essas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas como Impedimento ou Suspei\u00e7\u00e3o. Dentre elas, podem-se enumerar: I. Tiver mantido, nos \u00faltimos dois anos, ou mantenha com alguma das partes ou seus procuradores, rela\u00e7\u00e3o de trabalho como empregado, administrador ou colaborador assalariado. II. Subministrar meios para atender \u00e0s despesas do lit\u00edgio. III. Receber quaisquer valores e benef\u00edcios, bens ou coisas sem autoriza\u00e7\u00e3o ou conhecimento do juiz ou \u00e1rbitro. IV. Ser amigo \u00edntimo de qualquer das partes. Com base nos itens I, II, III e IV apresentados acima, indique quais s\u00e3o casos de impedimento e\/ou suspei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058928,"hashId":"b2d9bb2ec65c5980849cc824875d4461","enunciado":"<p>De acordo com a NBC PP 01 \u2013 PERITO CONT\u00c1BIL, existem situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas ou circunstanciais que impossibilitam o perito de exercer, regularmente, suas fun\u00e7\u00f5es ou realizar atividade pericial em processo judicial ou extrajudicial, inclusive arbitral. Essas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas como Impedimento ou Suspei\u00e7\u00e3o. <\/p><p>Dentre elas, podem-se enumerar:<\/p><p>\r\nI. Tiver mantido, nos \u00faltimos dois anos, ou mantenha com alguma das partes ou seus procuradores, rela\u00e7\u00e3o de trabalho como empregado, administrador ou colaborador assalariado.<\/p><p>\r\nII. Subministrar meios para atender \u00e0s despesas do lit\u00edgio.\r\n<\/p><p>III. Receber quaisquer valores e benef\u00edcios, bens ou coisas sem autoriza\u00e7\u00e3o ou conhecimento do juiz ou \u00e1rbitro.<\/p><p>\r\nIV. Ser amigo \u00edntimo de qualquer das partes.\r\n<\/p><p>Com base nos itens I, II, III e IV apresentados acima, indique quais s\u00e3o casos de impedimento e\/ou suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3711839,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, impedimento, impedimento, respectivamente.","id":3711835,"corpo":"Suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, impedimento, impedimento, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, respectivamente.","id":3711836,"corpo":"Suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, respectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o, suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, e suspei\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":3711837,"corpo":"Suspei\u00e7\u00e3o, suspei\u00e7\u00e3o, impedimento, e suspei\u00e7\u00e3o, respectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impedimento, impedimento, suspei\u00e7\u00e3o, suspei\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":3711838,"corpo":"Impedimento, impedimento, suspei\u00e7\u00e3o, suspei\u00e7\u00e3o, respectivamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Impedimento, impedimento, impedimento, suspei\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":3711839,"corpo":" Impedimento, impedimento, impedimento, suspei\u00e7\u00e3o, respectivamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-do-rio-de-janeiro-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de aconselhar, de alguma forma, parte envolvida no lit\u00edgio acerca do objeto da discuss\u00e3o, pode acarretar ao perito-contador, segundo a NBC PP 01- Perito Cont\u00e1bil:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058929,"hashId":"fbcc3d40bf070bcf63483568ff556d64","enunciado":"O ato de aconselhar, de alguma forma, parte envolvida no lit\u00edgio acerca do objeto da discuss\u00e3o, pode acarretar ao perito-contador, segundo a NBC PP 01- Perito Cont\u00e1bil:","resposta":3711841,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedido de impedimento pela outra parte envolvida no processo.","id":3711840,"corpo":"Pedido de impedimento pela outra parte envolvida no processo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedido de suspei\u00e7\u00e3o pela outra parte envolvida no processo.","id":3711841,"corpo":"Pedido de suspei\u00e7\u00e3o pela outra parte envolvida no processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedido de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento, a crit\u00e9rio da outra parte envolvida no processo.","id":3711842,"corpo":"Pedido de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento, a crit\u00e9rio da outra parte envolvida no processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 ato normal, pr\u00f3prio da atividade pericial.","id":3711843,"corpo":"\u00c9 ato normal, pr\u00f3prio da atividade pericial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 ato normal, pr\u00f3prio da atividade pericial, embora deva ser objeto de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao juiz por parte do perito-contador.","id":3711844,"corpo":"\u00c9 ato normal, pr\u00f3prio da atividade pericial, embora deva ser objeto de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao juiz por parte do perito-contador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa comercial XY realizou uma venda a prazo no montante de $ 50.000,00, com incid\u00eancia de ICMS de 15%, sendoocustodasmercadoriasvendidas, ovalorde$ 40.000,00. Considerando-se que foi vendido um \u00fanico tipo de produto e desconsiderando-se qualquer outra informa\u00e7\u00e3o, o lucro bruto auferido na opera\u00e7\u00e3o foi de:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058931,"hashId":"c3f6f8810793cbf4a698ea9d5ab580c5","enunciado":"A empresa comercial XY realizou uma venda a prazo no montante de $ 50.000,00, com incid\u00eancia de ICMS de 15%, sendoocustodasmercadoriasvendidas, ovalorde$ 40.000,00. Considerando-se que foi vendido um \u00fanico tipo de produto e desconsiderando-se qualquer outra informa\u00e7\u00e3o, o lucro bruto auferido na opera\u00e7\u00e3o foi de:","resposta":3711852,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 10.000,00","id":3711850,"corpo":"$ 10.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 40.250,00","id":3711851,"corpo":"$ 40.250,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 2.500,00 ","id":3711852,"corpo":"$ 2.500,00\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 1.000,00 ","id":3711853,"corpo":"$ 1.000,00\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 5.000,00","id":3711854,"corpo":"$ 5.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/1058931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez integrado ao patrim\u00f4nio, os ativos podem sofrer varia\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia de alguns fatores, como os indicados abaixo: I. Os ativos s\u00e3o reconhecidos pelos valores em caixa ou equivalentes de caixa, os quais teriam de ser pagos se esses ativos ou ativos equivalentes fossem adquiridos na data ou no per\u00edodo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. II. Os ativos s\u00e3o mantidos pelo valor presente, descontado do fluxo futuro de entrada l\u00edquida de caixa, que se espera seja gerado pelo item no curso normal das opera\u00e7\u00f5es da Entidade. As Normas Brasileiras de Contabilidade classificam esses ativos como sendo respectivamente:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058935,"hashId":"5bfa54a3c64509dfe558182121219c77","enunciado":"<p>Uma vez integrado ao patrim\u00f4nio, os ativos podem sofrer varia\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia de alguns fatores, como os indicados abaixo:<\/p><p>\r\nI. Os ativos s\u00e3o reconhecidos pelos valores em caixa ou equivalentes de caixa, os quais teriam de ser pagos se esses ativos ou ativos equivalentes fossem adquiridos na data ou no per\u00edodo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.\r\n<\/p><p>II. Os ativos s\u00e3o mantidos pelo valor presente, descontado do fluxo futuro de entrada l\u00edquida de caixa, que se espera seja gerado pelo item no curso normal das opera\u00e7\u00f5es da Entidade.\r\n<\/p><p>As Normas Brasileiras de Contabilidade classificam esses ativos como sendo respectivamente:<\/p>","resposta":3711872,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor realiz\u00e1vel e Valor Justo.","id":3711870,"corpo":"Valor realiz\u00e1vel e Valor Justo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor realiz\u00e1vel e Valor Presente.","id":3711871,"corpo":"Valor realiz\u00e1vel e Valor Presente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo corrente e Valor Presente.","id":3711872,"corpo":"Custo corrente e Valor Presente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo corrente e Valor Justo.","id":3711873,"corpo":"Custo corrente e Valor Justo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor Justo e Valor Presente.","id":3711874,"corpo":"Valor Justo e Valor Presente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas a seguir sobre estat\u00edsticas descritivas: I. O 2\u00ba quartil de uma distribui\u00e7\u00e3o equivale sempre ao valor da Mediana. II. O 3\u00ba quartil de uma distribui\u00e7\u00e3o equivale sempre ao valor da M\u00e9dia. III. Se a vari\u00e2ncia de uma distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 4, seu desvio-padr\u00e3o ser\u00e1 de 16. IV. O 1\u00ba quartil de uma distribui\u00e7\u00e3o equivale sempre ao valor da Moda. V. O desvio padr\u00e3o de uma distribui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser negativo. Est\u00e3o corretas as assertivas: ","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130293,"hashId":"332f193d78ef92a9cc5248854b036e87","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as assertivas a seguir sobre estat\u00edsticas\r\ndescritivas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O 2\u00ba quartil de uma distribui\u00e7\u00e3o equivale sempre ao valor\r\nda Mediana. <\/p><p align=\"justify\">II. O 3\u00ba quartil de uma distribui\u00e7\u00e3o equivale sempre ao valor\r\nda M\u00e9dia. <\/p><p align=\"justify\">III. Se a vari\u00e2ncia de uma distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 4, seu desvio-padr\u00e3o\r\nser\u00e1 de 16. <\/p><p align=\"justify\">IV. O 1\u00ba quartil de uma distribui\u00e7\u00e3o equivale sempre ao valor\r\nda Moda. <\/p><p align=\"justify\">V. O desvio padr\u00e3o de uma distribui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser negativo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as assertivas: <\/p>","resposta":4020254,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":4020252,"corpo":"I, II, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V apenas.","id":4020253,"corpo":"I, III e V apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a I. ","id":4020254,"corpo":"Apenas a I.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":4020255,"corpo":"I e III apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"},{"nome_clean":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7212,"slug":"estatistica-medidas-de-variabilidade-ou-de-dispersao"}],"slug":"estatistica\/1130293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dado viciado, a probabilidade de sair um n\u00famero \u00edmpar \u00e9 o qu\u00edntuplo da probabilidade de um n\u00famero par. Nesse sentido, qual \u00e9 a probabilidade de, ao jogarmos esse dado, obtermos o n\u00famero 3 ou 5.","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130294,"hashId":"d72164cebbd47199007a0f39800e92b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um dado viciado, a probabilidade de sair um n\u00famero\r\n\u00edmpar \u00e9 o qu\u00edntuplo da probabilidade de um n\u00famero par.\r\nNesse sentido, qual \u00e9 a probabilidade de, ao jogarmos\r\nesse dado, obtermos o n\u00famero 3 ou 5.<\/p>","resposta":4020256,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \/ 9.","id":4020256,"corpo":"<p align=justify>5 \/ 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\/ 3.","id":4020257,"corpo":"<p align=justify>5\/ 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \/ 3.","id":4020258,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \/ 6.","id":4020259,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"}],"slug":"estatistica\/1130294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Erbolato (1991), a not\u00edcia tem algumas caracter\u00edsticas fundamentais que a diferenciam de outras informa\u00e7\u00f5es e dados. Assinale qual das alternativas abaixo traz duas dessas caracter\u00edsticas. ","provas":[{"id":38754,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1130364,"hashId":"299bd7a495d8705a60cffeb8743abd70","enunciado":"<p align=justify>Para Erbolato (1991), a not\u00edcia tem algumas\r\ncaracter\u00edsticas fundamentais que a diferenciam de outras\r\ninforma\u00e7\u00f5es e dados. Assinale qual das alternativas\r\nabaixo traz duas dessas caracter\u00edsticas.\r\n<\/p>","resposta":4020575,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ineditismo e interesse p\u00fablico.","id":4020575,"corpo":"<p align=justify>Ineditismo e interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grandiosidade e formalidade.","id":4020576,"corpo":"<p align=justify>Grandiosidade e formalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Distin\u00e7\u00e3o e simplicidade.","id":4020577,"corpo":"<p align=justify> Distin\u00e7\u00e3o e simplicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funcionalidade e senso cr\u00edtico.","id":4020578,"corpo":"<p align=justify>Funcionalidade e senso cr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":"comunicacao-social\/1130364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 70 anos, feminina, apresentou durante consulta por queixa auditiva em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, n\u00edveis press\u00f3ricos entre 140 x 90 e 144 x 94 mmHg, aferidos em tr\u00eas medidas. O profissional de sa\u00fade que a atendeu a orientou a realizar auto medida de press\u00e3o arterial (PA) em sua resid\u00eancia, marcando retorno em uma semana. Nesse per\u00edodo, a m\u00e9dia das medidas realizadas em casa foi de 138 x 86 mmHg. Sobre o caso pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":38668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1128403,"hashId":"5443d8de518cf4792b02ecfa77c4113c","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 70 anos, feminina, apresentou durante\r\nconsulta por queixa auditiva em uma Unidade B\u00e1sica\r\nde Sa\u00fade, n\u00edveis press\u00f3ricos entre 140 x 90 e 144 x 94\r\nmmHg, aferidos em tr\u00eas medidas. O profissional de\r\nsa\u00fade que a atendeu a orientou a realizar auto medida\r\nde press\u00e3o arterial (PA) em sua resid\u00eancia, marcando\r\nretorno em uma semana. Nesse per\u00edodo, a m\u00e9dia das\r\nmedidas realizadas em casa foi de 138 x 86 mmHg. Sobre\r\no caso pode-se afirmar que:\r\n<\/p>","resposta":4011717,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente tem PA normal para a idade.","id":4011716,"corpo":"<p align=justify>A paciente tem PA normal para a idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paciente \u00e9 hipertensa.","id":4011717,"corpo":"<p align=justify>A paciente \u00e9 hipertensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" N\u00e3o h\u00e1 como estabelecer o diagn\u00f3stico, pois a auto medida de PA n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo validado, sendo adequada a indica\u00e7\u00e3o de MAPA (monitoriza\u00e7\u00e3o ambulatorial da PA).","id":4011718,"corpo":"<p align=justify> N\u00e3o h\u00e1 como estabelecer o diagn\u00f3stico, pois a auto\r\nmedida de PA n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo validado, sendo\r\nadequada a indica\u00e7\u00e3o de MAPA (monitoriza\u00e7\u00e3o\r\nambulatorial da PA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente \u00e9 portadora de HAS do avental branco.","id":4011719,"corpo":"<p align=justify>A paciente \u00e9 portadora de HAS do avental branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1128403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino de 72 anos, sem comorbidades diagnosticadas, apresenta em diferentes medidas de consult\u00f3rio, press\u00e3o arterial entre 150 x 96 e 156 x 100 mmHg. Todos os seus exames laboratoriais est\u00e3o dentro da normalidade e o ecocardi\u00f3grafo mostra \u00edndice de massa de ventr\u00edculo esquerdo = 139 g\/m2 . Como antecedente familiar relevante refere que seu pai faleceu aos 54 anos de \u201cderrame\u201d cerebral. A melhor conduta seria:","provas":[{"id":38668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1128408,"hashId":"13d121b0795f6da284c750697d082b0e","enunciado":"<p align=justify>Paciente masculino de 72 anos, sem comorbidades\r\ndiagnosticadas, apresenta em diferentes medidas de\r\nconsult\u00f3rio, press\u00e3o arterial entre 150 x 96 e 156 x 100\r\nmmHg. Todos os seus exames laboratoriais est\u00e3o dentro\r\nda normalidade e o ecocardi\u00f3grafo mostra \u00edndice de\r\nmassa de ventr\u00edculo esquerdo = 139 g\/m2\r\n. Como\r\nantecedente familiar relevante refere que seu pai faleceu\r\naos 54 anos de \u201cderrame\u201d cerebral. A melhor conduta\r\nseria:<\/p>","resposta":4011748,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico apenas.","id":4011745,"corpo":"<p align=justify>Tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monoterapia com anlodipino 5 mg\/dia","id":4011746,"corpo":"<p align=justify>Monoterapia com anlodipino 5 mg\/dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monoterapia com hidroclorotiazida 50 mg\/dia.","id":4011747,"corpo":"<p align=justify>Monoterapia com hidroclorotiazida 50 mg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento farmacol\u00f3gico com captopril 12,5 mg 2 vezes ao dia associado a hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia.","id":4011748,"corpo":"<p align=justify>Tratamento farmacol\u00f3gico com captopril 12,5 mg 2 vezes\r\nao dia associado a hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1128408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos anti-hipertensivos abaixo relacionados, assinale aquele que n\u00e3o deve, preferencialmente, ser utilizado como monoterapia. ","provas":[{"id":38668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1128411,"hashId":"eab064baf1f6bffe02855f08afe4b5b0","enunciado":"<p align=justify>Dos anti-hipertensivos abaixo relacionados, assinale\r\naquele que n\u00e3o deve, preferencialmente, ser utilizado\r\ncomo monoterapia.\r\n<\/p>","resposta":4011765,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Losartana.","id":4011764,"corpo":"Losartana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidralazina.","id":4011765,"corpo":"Hidralazina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nifedipino.","id":4011766,"corpo":"Nifedipino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ramipril.","id":4011767,"corpo":"Ramipril.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1128411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos anti-hipertensivos abaixo relacionados, assinale aquele que n\u00e3o deve, preferencialmente, ser utilizado em lactantes:","provas":[{"id":38668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1128418,"hashId":"3543e2081d26f16ef575dfe561acb547","enunciado":"<p align=\"justify\">Dos anti-hipertensivos abaixo relacionados, assinale\r\naquele que <u>n\u00e3o<\/u> deve, preferencialmente, ser utilizado\r\nem lactantes:<\/p>","resposta":4011795,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propranolol.","id":4011793,"corpo":"Propranolol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidroclorotiazida.","id":4011794,"corpo":"Hidroclorotiazida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Telmisartana.","id":4011795,"corpo":"Telmisartana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Captopril.","id":4011796,"corpo":"Captopril.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1128418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre Pesquisa Operacional: I. Fun\u00e7\u00e3o Objetivo \u00e9 uma express\u00e3o matem\u00e1tica em que aparecem as vari\u00e1veis de decis\u00e3o, a qual s\u00f3 pode ser maximizada. II. Restri\u00e7\u00e3o \u00e9 a express\u00e3o matem\u00e1tica de um limite aplic\u00e1vel a uma dada vari\u00e1vel ou a uma combina\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis. III.O M\u00e9todo de Aproxima\u00e7\u00e3o de Vogel \u00e9 uma rotina de c\u00e1lculos utilizada para obter, em princ\u00edpio, uma solu\u00e7\u00e3o aproximada para o problema de Designa\u00e7\u00e3o. IV.O algoritmo H\u00fangaro \u00e9 a rotina especial de c\u00e1lculos para se obter a solu\u00e7\u00e3o do Problema de Transporte. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130260,"hashId":"f30e1b082f4a337b09fe26e2b4e34233","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes afirmativas sobre Pesquisa\r\nOperacional: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Fun\u00e7\u00e3o Objetivo \u00e9 uma express\u00e3o matem\u00e1tica em que\r\naparecem as vari\u00e1veis de decis\u00e3o, a qual s\u00f3 pode ser\r\nmaximizada. <\/p><p align=\"justify\">II. Restri\u00e7\u00e3o \u00e9 a express\u00e3o matem\u00e1tica de um limite aplic\u00e1vel\r\na uma dada vari\u00e1vel ou a uma combina\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis. <\/p><p align=\"justify\">III.O M\u00e9todo de Aproxima\u00e7\u00e3o de Vogel \u00e9 uma rotina de\r\nc\u00e1lculos utilizada para obter, em princ\u00edpio, uma solu\u00e7\u00e3o\r\naproximada para o problema de Designa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV.O algoritmo H\u00fangaro \u00e9 a rotina especial de c\u00e1lculos para\r\nse obter a solu\u00e7\u00e3o do Problema de Transporte. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":4020106,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":4020103,"corpo":"<p align=justify> II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4020104,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4020105,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II.","id":4020106,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Amostral da M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Amostral da M\u00e9dia","pai":416523,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416522,"slug":"estatistica-distribuicao-amostral-da-media"},{"nome_clean":"Planejamento de Pesquisas","oab":false,"nome":"Planejamento de Pesquisas","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426550,"slug":"estatistica-planejamento-de-pesquisas"}],"slug":"estatistica\/1130260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":16626},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo apresenta duas id\u00e9ias, aparentemente, excludentes e esse posicionamento \u00e9 refor\u00e7ado, ao longo do texto, em todos os fragmentos abaixo, exceto:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"},{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":37245,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":37246,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":37247,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":16626},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-agricola","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola - 2013"},{"id":37248,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia - 2013"},{"id":37249,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":37250,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":37251,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":37252,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":37253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":37256,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":37257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37258,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37259,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":37260,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":85,"descricao":"Policial"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1058812,"hashId":"185885567a4713fdfa51d3298ddeec74","enunciado":"O t\u00edtulo apresenta duas id\u00e9ias, aparentemente, excludentes e esse posicionamento \u00e9 refor\u00e7ado, ao longo do texto, em todos os fragmentos abaixo, exceto:","resposta":3711257,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cO sil\u00eancio tem voz.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":3711255,"corpo":" \u201cO sil\u00eancio tem voz.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO sil\u00eancio pode dizer muita coisa sobre um l\u00edder,\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":3711256,"corpo":"\u201cO sil\u00eancio pode dizer muita coisa sobre um l\u00edder,\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201co sil\u00eancio perde, esconde, confunde, sonega.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":3711257,"corpo":"\u201co sil\u00eancio perde, esconde, confunde, sonega.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPortanto, o sil\u00eancio tamb\u00e9m fala. Mesmo que n\u00e3o queira dizer nada.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":3711258,"corpo":"\u201cPortanto, o sil\u00eancio tamb\u00e9m fala. Mesmo que n\u00e3o queira dizer nada.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO sil\u00eancio \u00e9 um canto de sereia.\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":3711259,"corpo":"\u201cO sil\u00eancio \u00e9 um canto de sereia.\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379580,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37243\/64.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1058812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Entomologia Forense \u00e9 a Ci\u00eancia que aplica o estudo dos insetos a procedimentos legais. As pesquisas nessa \u00e1rea s\u00e3o feitas desde 1850 e vem obtendo progressos nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Desta forma, essa ci\u00eancia foi classificada em tr\u00eas categorias distintas de acordo com seu uso. I. A\u00e7\u00f5es c\u00edveis envolvendo a presen\u00e7a de insetos em im\u00f3veis, danificando-os. Essa modalidade \u00e9 muito utilizada em a\u00e7\u00f5es envolvendo compra e venda de im\u00f3veis. II. Contamina\u00e7\u00e3o em grande extens\u00e3o de produtos comerciais estocados, como o caruncho que infesta o feij\u00e3o. III. Categoria que envolve a \u00e1rea criminal, principalmente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte violenta. Assinale o item que nomeia as tr\u00eas categorias que classificam a Entomologia Forense.","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058826,"hashId":"da18b972089d64d728d44cff56b30af7","enunciado":"<p>A Entomologia Forense \u00e9 a Ci\u00eancia que aplica o estudo dos insetos a procedimentos legais. As pesquisas nessa \u00e1rea s\u00e3o feitas desde 1850 e vem obtendo progressos nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Desta forma, essa ci\u00eancia foi classificada em tr\u00eas categorias distintas de acordo com seu uso.\r\n<\/p><p>I. A\u00e7\u00f5es c\u00edveis envolvendo a presen\u00e7a de insetos em im\u00f3veis, danificando-os. Essa modalidade \u00e9 muito utilizada em a\u00e7\u00f5es envolvendo compra e venda de im\u00f3veis.\r\n<\/p><p>II. Contamina\u00e7\u00e3o em grande extens\u00e3o de produtos comerciais estocados, como o caruncho que infesta o feij\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Categoria que envolve a \u00e1rea criminal, principalmente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte violenta.\r\n<\/p><p>Assinale o item que nomeia as tr\u00eas categorias que classificam a Entomologia Forense.<\/p>","resposta":3711329,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Imobili\u00e1ria, II. Sanit\u00e1ria e III. Criminal.","id":3711325,"corpo":"I. Imobili\u00e1ria, II. Sanit\u00e1ria e III. Criminal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Imobili\u00e1ria, II. De produtos estocados e III. Criminal.","id":3711326,"corpo":"I. Imobili\u00e1ria, II. De produtos estocados e III. Criminal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Urbana, II. Sanit\u00e1ria e III. M\u00e9dico-Legal.","id":3711327,"corpo":"I. Urbana, II. Sanit\u00e1ria e III. M\u00e9dico-Legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Urbana, II. De produtos estocados e III. Criminal.","id":3711328,"corpo":"I. Urbana, II. De produtos estocados e III. Criminal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I. Urbana, II. De produtos estocados e III. M\u00e9dico-Legal.","id":3711329,"corpo":" I. Urbana, II. De produtos estocados e III. M\u00e9dico-Legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379582,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na coleta entomol\u00f3gica, na inten\u00e7\u00e3o de evitar a contamina\u00e7\u00e3o do local de crime e promover a autoprote\u00e7\u00e3o, o coletor deve utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. Assinale o item que n\u00e3o \u00e9 relacionado como EPI (Equipamento de prote\u00e7\u00e3o indivdual) para esse tipo de coleta:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058838,"hashId":"e6752bbf8e78b0d6ea7e6425ea48bd58","enunciado":"Na coleta entomol\u00f3gica, na inten\u00e7\u00e3o de evitar a contamina\u00e7\u00e3o do local de crime e promover a autoprote\u00e7\u00e3o, o coletor deve utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. Assinale o item que n\u00e3o \u00e9 relacionado como EPI (Equipamento de prote\u00e7\u00e3o indivdual) para esse tipo de coleta:","resposta":3711388,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macac\u00e3o que cubra toda vestimenta","id":3711385,"corpo":"Macac\u00e3o que cubra toda vestimenta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sapatilha sobre o cal\u00e7ado","id":3711386,"corpo":"Sapatilha sobre o cal\u00e7ado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara","id":3711387,"corpo":"M\u00e1scara","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Touca para conten\u00e7\u00e3o dos cabelos","id":3711388,"corpo":"Touca para conten\u00e7\u00e3o dos cabelos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luvas","id":3711389,"corpo":"Luvas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379583,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1058838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Insetos imaturos n\u00e3o possuem capacidade de voo, por\u00e9m algumas larvas em \u00faltimo instar possuem grande capacidade de dispers\u00e3o. Assinale o item que determina corretamente onde procurar e coletar imaturos no local do crime:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058840,"hashId":"b8a5d0db5937e064aed56a3c5b5ee1ee","enunciado":"Insetos imaturos n\u00e3o possuem capacidade de voo, por\u00e9m algumas larvas em \u00faltimo instar possuem grande capacidade de dispers\u00e3o. Assinale o item que determina corretamente onde procurar e coletar imaturos no local do crime:","resposta":3711395,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em orif\u00edcios naturais do corpo, bordas de feridas, lugares abrigados como atr\u00e1s da orelha, axilas, vestes, cabelos, sob tapetes, m\u00f3veis e solo.","id":3711395,"corpo":"Em orif\u00edcios naturais do corpo, bordas de feridas, lugares abrigados como atr\u00e1s da orelha, axilas, vestes, cabelos, sob tapetes, m\u00f3veis e solo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em janelas, tapetes, embaixo das unhas e em orif\u00edcios naturais do corpo.","id":3711396,"corpo":"Em janelas, tapetes, embaixo das unhas e em orif\u00edcios naturais do corpo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em ferimentos, embaixo das unhas, janelas, manchas de sangue e tapetes.","id":3711397,"corpo":"Em ferimentos, embaixo das unhas, janelas, manchas de sangue e tapetes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em orif\u00edcios naturais do corpo, bordas de feridas, axilas, cabelos, vestes e embaixo das unhas.","id":3711398,"corpo":" Em orif\u00edcios naturais do corpo, bordas de feridas, axilas, cabelos, vestes e embaixo das unhas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em orif\u00edcios naturais do corpo, cabelos, janelas, tapetes e m\u00f3veis.","id":3711399,"corpo":"Em orif\u00edcios naturais do corpo, cabelos, janelas, tapetes e m\u00f3veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379583,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fam\u00edlia \u00e9 formada essencialmente de plantas tropicais, algumas subtropiciais, compreendendo mais de 150 g\u00eaneros e de 1.000 esp\u00e9cies. Pelo seu h\u00e1bito apresentam \u00e1rvores, arbustos e lianas, raramente ervas. As plantas cont\u00eam l\u00e1tex e apresentam grau variado de toxicidade. Algumas s\u00e3o pioneiras, outras preferem ambientes mais \u00famidos, podendo ser higr\u00f3fitas seletivas. Ocorrem desde a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica at\u00e9 o sul do Brasil. Esse texto refere- se \u00e0 fam\u00edlia:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058846,"hashId":"a34707c5b091558758361b96613a2dbe","enunciado":"A fam\u00edlia \u00e9 formada essencialmente de plantas tropicais, algumas subtropiciais, compreendendo mais de 150 g\u00eaneros e de 1.000 esp\u00e9cies. Pelo seu h\u00e1bito apresentam \u00e1rvores, arbustos e lianas, raramente ervas. As plantas cont\u00eam l\u00e1tex e apresentam grau variado de toxicidade. Algumas s\u00e3o pioneiras, outras preferem ambientes mais \u00famidos, podendo ser higr\u00f3fitas seletivas. Ocorrem desde a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica at\u00e9 o sul do Brasil. Esse texto refere- se \u00e0 fam\u00edlia:","resposta":3711425,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apocynaceae.","id":3711425,"corpo":"Apocynaceae.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papaveraceae.","id":3711426,"corpo":"Papaveraceae.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cannabaceae. ","id":3711427,"corpo":"Cannabaceae.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solanaceae. ","id":3711428,"corpo":"Solanaceae.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Erytroxylaceae.","id":3711429,"corpo":" Erytroxylaceae.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379584,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/1058846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, depois de esgotado o prazo fixado para o pagamento, \u00e9 denominado","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518315,"hashId":"cceea1c80841d084d918b1ab905dd138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, depois de esgotado o prazo fixado para o pagamento, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":5672428,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ind\u00e9bito tribut\u00e1rio.","id":5672425,"corpo":"<p>ind\u00e9bito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcela restitu\u00edvel.","id":5672426,"corpo":"<p>parcela restitu\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restos a pagar.","id":5672427,"corpo":"<p>restos a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvida ativa.","id":5672428,"corpo":"<p>d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juros de mora.","id":5672429,"corpo":"<p>juros de mora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/1518315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, s\u00e3o consideradas normas complementares das leis, dos tratados e das conven\u00e7\u00f5es internacionais e dos decretos","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518318,"hashId":"6e2534832828ae150ea62ad0744df28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, s\u00e3o consideradas normas complementares das leis, dos tratados e das conven\u00e7\u00f5es internacionais e dos decretos<\/p>","resposta":5672440,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os decretos do Poder Legislativo.","id":5672438,"corpo":"<p>os decretos do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as resolu\u00e7\u00f5es do Senado Federal.","id":5672439,"corpo":"<p>as resolu\u00e7\u00f5es do Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os atos normativos expedidos pelas autoridades administrativas.","id":5672440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos normativos expedidos pelas autoridades administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es judiciais transitadas em julgado.","id":5672441,"corpo":"<p>as decis\u00f5es judiciais transitadas em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as leis complementares, as leis ordin\u00e1rias e as leis delegadas.","id":5672442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis complementares, as leis ordin\u00e1rias e as leis delegadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Fontes Formais Prim\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Formais Prim\u00e1rias","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417827,"slug":"direito-tributario-fontes-formais-primarias"},{"nome_clean":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417838,"slug":"direito-tributario-tratados-e-convencoes-internacionais"}],"slug":"direito-tributario\/1518318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao imposto incidente sobre a propriedade territorial rural (ITR), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518330,"hashId":"62aaf05b584752977e94ca7dc858885a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao imposto incidente sobre a propriedade territorial rural (ITR), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5672481,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ITR incidir\u00e1 sobre pequenas glebas rurais quando as explore o propriet\u00e1rio que n\u00e3o possua outro im\u00f3vel, mas com al\u00edquotas reduzidas.","id":5672480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITR incidir\u00e1 sobre pequenas glebas rurais quando as explore o propriet\u00e1rio que n\u00e3o possua outro im\u00f3vel, mas com al\u00edquotas reduzidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As al\u00edquotas do ITR ser\u00e3o progressivas, com o objetivo de desestimular a manuten\u00e7\u00e3o de propriedades improdutivas.","id":5672481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As al\u00edquotas do ITR ser\u00e3o progressivas, com o objetivo de desestimular a manuten\u00e7\u00e3o de propriedades improdutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O total do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do ITR n\u00e3o \u00e9 partilhado.","id":5672482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do ITR n\u00e3o \u00e9 partilhado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios ficar\u00e3o com 50% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o quando fiscalizarem e cobrarem o ITR.","id":5672483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios ficar\u00e3o com 50% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o quando fiscalizarem e cobrarem o ITR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o do ITR \u00e9 da Uni\u00e3o e dos munic\u00edpios.","id":5672484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o do ITR \u00e9 da Uni\u00e3o e dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"}],"slug":"direito-tributario\/1518330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei estrangeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518343,"hashId":"a91a2dfac185b08e1ee91b8ff48dd4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei estrangeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5672540,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei do lugar de domic\u00edlio do estrangeiro se aplica aos bens m\u00f3veis que o propriet\u00e1rio tiver consigo ou que se destinarem ao transporte para outros lugares.","id":5672540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei do lugar de domic\u00edlio do estrangeiro se aplica aos bens m\u00f3veis que o propriet\u00e1rio tiver consigo ou que se destinarem ao transporte para outros lugares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regra do estatuto pessoal \u00e9 inaplic\u00e1vel \u00e0s pessoas jur\u00eddicas.","id":5672541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra do estatuto pessoal \u00e9 inaplic\u00e1vel \u00e0s pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica-se a lei do domic\u00edlio do propriet\u00e1rio \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de posse sobre bens im\u00f3veis.","id":5672542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se a lei do domic\u00edlio do propriet\u00e1rio \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de posse sobre bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regra do estatuto pessoal define que a norma legal do lugar de nascimento do estrangeiro ser\u00e1 observada quanto ao come\u00e7o e ao fim da personalidade, ao nome, \u00e0 capacidade e aos direitos de fam\u00edlia.","id":5672543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra do estatuto pessoal define que a norma legal do lugar de nascimento do estrangeiro ser\u00e1 observada quanto ao come\u00e7o e ao fim da personalidade, ao nome, \u00e0 capacidade e aos direitos de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito internacional p\u00fablico regula a mat\u00e9ria atinente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de lei estrangeira.","id":5672544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito internacional p\u00fablico regula a mat\u00e9ria atinente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de lei estrangeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"}],"slug":"direito-civil\/1518343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao programa MPS.BR \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39508,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-arquitetura-e-desenvolvimento-de-software-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159903,"hashId":"1100363e50c6bf6d027a6487284c3463","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao programa MPS.BR \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4148579,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Guia de Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00e9m o processo e o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o MA-MPS, bem como os requisitos para as institui\u00e7\u00f5es implementadoras.","id":4148575,"corpo":"<p align=justify>O Guia de Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00e9m o processo e o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o MA-MPS, bem como os requisitos para as institui\u00e7\u00f5es implementadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Guia de Implementa\u00e7\u00e3o sugere formas de se avaliar cada um dos n\u00edveis do MR-MPS-SW. Assim, este guia \u00e9 destinado, principalmente, aos avaliadores l\u00edderes, avaliadores adjuntos e Institui\u00e7\u00f5es Avaliadoras (IA).","id":4148576,"corpo":"<p align=justify>O Guia de Implementa\u00e7\u00e3o sugere formas de se avaliar cada um dos n\u00edveis do MR-MPS-SW. Assim, este guia \u00e9 destinado, principalmente, aos avaliadores l\u00edderes, avaliadores adjuntos e Institui\u00e7\u00f5es Avaliadoras (IA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Guia de Aquisi\u00e7\u00e3o do MPS.BR \u00e9 um documento complementar destinado, exclusivamente, a organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente do Governo Federal, que pretendam adquirir software e servi\u00e7os. O Guia de Aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o cont\u00e9m requisitos do MR-MPS-SW e MR-MPS-SV, mas boas pr\u00e1ticas para a aquisi\u00e7\u00e3o de software e servi\u00e7os.","id":4148577,"corpo":"<p align=justify>O Guia de Aquisi\u00e7\u00e3o do MPS.BR \u00e9 um documento complementar destinado, exclusivamente, a organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente do Governo Federal, que pretendam adquirir software e servi\u00e7os. O Guia de Aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o cont\u00e9m requisitos do MR-MPS-SW e MR-MPS-SV, mas boas pr\u00e1ticas para a aquisi\u00e7\u00e3o de software e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O MR-MPS-SW define sete n\u00edveis de maturidade: A (Em Otimiza\u00e7\u00e3o), B (Gerenciado Quantitativamente), C (Definido), D (Largamente Definido), E (Parcialmente Definido), F (Gerenciado) e G (Parcialmente Gerenciado). A escala de maturidade se inicia no n\u00edvel A e progride at\u00e9 o n\u00edvel G.","id":4148578,"corpo":"<p align=justify>O MR-MPS-SW define sete n\u00edveis de maturidade: A (Em Otimiza\u00e7\u00e3o), B (Gerenciado Quantitativamente), C (Definido), D (Largamente Definido), E (Parcialmente Definido), F (Gerenciado) e G (Parcialmente Gerenciado). A escala de maturidade se inicia no n\u00edvel A e progride at\u00e9 o n\u00edvel G.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O modelo MPS est\u00e1 dividido em quatro (4) componentes: Modelo de Refer\u00eancia MPS para Software (MR-MPS-SW), Modelo de Refer\u00eancia MPS para Servi\u00e7os (MR-MPS-SV), M\u00e9todo de Avalia\u00e7\u00e3o (MA-MPS) e Modelo de Neg\u00f3cio (MN-MPS).","id":4148579,"corpo":"<p align=justify>O modelo MPS est\u00e1 dividido em quatro (4) componentes: Modelo de Refer\u00eancia MPS para Software (MR-MPS-SW), Modelo de Refer\u00eancia MPS para Servi\u00e7os (MR-MPS-SV), M\u00e9todo de Avalia\u00e7\u00e3o (MA-MPS) e Modelo de Neg\u00f3cio (MN-MPS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao programa MPS.BR \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39508,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-arquitetura-e-desenvolvimento-de-software-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159904,"hashId":"6f4d72ffa0583e14a413129cb72ee03a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao programa MPS.BR \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4148588,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo Aquisi\u00e7\u00e3o (AQU) n\u00e3o pode ser exclu\u00eddo de nenhuma avalia\u00e7\u00e3o do N\u00edvel F.","id":4148585,"corpo":"<p align=justify>O processo Aquisi\u00e7\u00e3o (AQU) n\u00e3o pode ser exclu\u00eddo de nenhuma avalia\u00e7\u00e3o do N\u00edvel F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel A do MPS.BR somente \u00e9 avaliado o processo Ger\u00eancia de Projetos \u2013 GPR (evolu\u00e7\u00e3o).","id":4148586,"corpo":"<p align=justify>No n\u00edvel A do MPS.BR somente \u00e9 avaliado o processo Ger\u00eancia de Projetos \u2013 GPR (evolu\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo Ger\u00eancia de Portf\u00f3lio de Projetos (GPP) n\u00e3o pode ser exclu\u00eddo de nenhuma avalia\u00e7\u00e3o do N\u00edvel F.","id":4148587,"corpo":"<p align=justify>O processo Ger\u00eancia de Portf\u00f3lio de Projetos (GPP) n\u00e3o pode ser exclu\u00eddo de nenhuma avalia\u00e7\u00e3o do N\u00edvel F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A divis\u00e3o em 7 est\u00e1gios tem o objetivo de possibilitar uma implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s micros, pequenas e m\u00e9dias empresas.","id":4148588,"corpo":"<p align=justify>A divis\u00e3o em 7 est\u00e1gios tem o objetivo de possibilitar uma implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s micros, pequenas e m\u00e9dias empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O progresso e o alcance de um determinado n\u00edvel de maturidade do MR-MPS-SW se obt\u00eam quando s\u00e3o atendidos pelo menos 70% dos prop\u00f3sitos, 70% de todos os resultados esperados dos respectivos processos e 70% dos resultados esperados dos atributos de processo estabelecidos para aquele n\u00edvel.","id":4148589,"corpo":"<p align=justify>O progresso e o alcance de um determinado n\u00edvel de maturidade do MR-MPS-SW se obt\u00eam quando s\u00e3o atendidos pelo menos 70% dos prop\u00f3sitos, 70% de todos os resultados esperados dos respectivos processos e 70% dos resultados esperados dos atributos de processo estabelecidos para aquele n\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes do padr\u00e3o MVC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39508,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-arquitetura-e-desenvolvimento-de-software-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159917,"hashId":"2306175c0fd5b5c646007bc627cdd7c3","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes do padr\u00e3o MVC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4148654,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controlador responde a consultas.","id":4148650,"corpo":"<p align=justify>O controlador responde a consultas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controlador visualiza os modelos.","id":4148651,"corpo":"<p align=justify>O controlador visualiza os modelos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controlador encapsula o estado da aplica\u00e7\u00e3o.","id":4148652,"corpo":"<p align=justify>O controlador encapsula o estado da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controlador exp\u00f5e as funcionalidades da aplica\u00e7\u00e3o.","id":4148653,"corpo":"<p align=justify>O controlador exp\u00f5e as funcionalidades da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controlador notifica \u00e0s vis\u00f5es sobre mudan\u00e7as no estado da aplica\u00e7\u00e3o.","id":4148654,"corpo":"<p align=justify>O controlador notifica \u00e0s vis\u00f5es sobre mudan\u00e7as no estado da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos comandos do Linux, selecione a op\u00e7\u00e3o que ilustra o comando utilizado para reiniciar um processo denominado invasao.","provas":[{"id":39508,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software","id":17411},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-arquitetura-e-desenvolvimento-de-software-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquitetura e Desenvolvimento de Software - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159921,"hashId":"4481410a3539a91e2f359f02cde71320","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos comandos do Linux, selecione a op\u00e7\u00e3o que ilustra o comando utilizado para reiniciar um processo denominado invasao.<\/p>","resposta":4148674,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"kill -9 25","id":4148670,"corpo":"<p align=justify>kill -9 25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"kill \u2013HUP 25","id":4148671,"corpo":"<p align=justify>kill \u2013HUP 25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"kill \u2013HUP %i","id":4148672,"corpo":"<p align=justify>kill \u2013HUP %i<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"killall invasao","id":4148673,"corpo":"<p align=justify>killall invasao<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"killall -HUP invasao","id":4148674,"corpo":"<p align=justify>killall -HUP invasao<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159982,"hashId":"b57a9ec2c46f88440f1ceed224eba5fa","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39513\/Q23.GIF\"><\/p>","resposta":4148973,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o compress permite que todas as vers\u00f5es de log sejam compactadas.","id":4148972,"corpo":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o compress permite que todas as vers\u00f5es de log sejam compactadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do script aninhado na op\u00e7\u00e3o postrotate s\u00f3 ser\u00e1 executada se o log atual for maior que 5M.","id":4148973,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o do script aninhado na op\u00e7\u00e3o postrotate s\u00f3 ser\u00e1 executada se o log atual for maior que 5M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o postrotate permite que a execu\u00e7\u00e3o do script rc.httpd seja executado a cada vez que um evento de log for gerado.","id":4148974,"corpo":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o postrotate permite que a execu\u00e7\u00e3o do script rc.httpd seja executado a cada vez que um evento de log for gerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o rotate 10 inclui 10 vers\u00f5es de arquivos de log com tamanho m\u00e1ximo de 5M que ser\u00e3o descartados pelo daemon do syslogd.","id":4148975,"corpo":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o rotate 10 inclui 10 vers\u00f5es de arquivos de log com tamanho m\u00e1ximo de 5M que ser\u00e3o descartados pelo daemon do syslogd.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O exemplo de servi\u00e7o de log gerenciado pelo logrotate \u00e9 do Apache e de acordo com a op\u00e7\u00e3o notifempty \u00e9 enviado uma mensagem para o arquivo de log do Apache informando que o mesmo est\u00e1 vazio.","id":4148976,"corpo":"<p align=justify>O exemplo de servi\u00e7o de log gerenciado pelo logrotate \u00e9 do Apache e de acordo com a op\u00e7\u00e3o notifempty \u00e9 enviado uma mensagem para o arquivo de log do Apache informando que o mesmo est\u00e1 vazio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada zona utilizada para configura\u00e7\u00e3o de um servidor de DNS possui registros de recurso associados. O formato b\u00e1sico de um registro \u00e9: [nome] [ttl] [classe] tipo de dado Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159984,"hashId":"9f4fa11ad87e2b16c4c83b307ac192bb","enunciado":"<p align=\"justify\">Cada zona utilizada para configura\u00e7\u00e3o de um servidor de DNS possui registros de recurso associados. O formato b\u00e1sico de um registro \u00e9:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><em>[nome] [ttl] [classe] tipo de dado<\/em><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4148983,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro DTR \u00e9 utilizado para configurar o reverso.","id":4148982,"corpo":"<p align=justify>O registro DTR \u00e9 utilizado para configurar o reverso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classe representa o tipo de rede e \u00e9 representada por tr\u00eas valores poss\u00edveis: IN, HS e CH.","id":4148983,"corpo":"<p align=justify>A classe representa o tipo de rede e \u00e9 representada por tr\u00eas valores poss\u00edveis: IN, HS e CH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registro de recurso AAA \u00e9 utilizado para identificar registros que atendam ao endere\u00e7amento IPv6.","id":4148984,"corpo":"<p align=justify>O registro de recurso AAA \u00e9 utilizado para identificar registros que atendam ao endere\u00e7amento IPv6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O registro do tipo CNAME \u00e9 utilizado para identificar qual o host ser\u00e1 o servidor de nomes prim\u00e1rio do dom\u00ednio.","id":4148985,"corpo":"<p align=justify>O registro do tipo CNAME \u00e9 utilizado para identificar qual o host ser\u00e1 o servidor de nomes prim\u00e1rio do dom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geralmente a configura\u00e7\u00e3o do servidor DNS inclui no m\u00ednimo duas zonas: a zona de encaminhamento (forwarding) a qual converte nomes em endere\u00e7os IP e a zona reversa que converte endere\u00e7os IP em nomes de host. O registro de recurso que respons\u00e1vel pelo in\u00edcio das zonas \u00e9 o NS.","id":4148986,"corpo":"<p align=justify>Geralmente a configura\u00e7\u00e3o do servidor DNS inclui no m\u00ednimo duas zonas: a zona de encaminhamento (<em>forwarding<\/em>) a qual converte nomes em endere\u00e7os IP e a zona reversa que converte endere\u00e7os IP em nomes de host. O registro de recurso que respons\u00e1vel pelo in\u00edcio das zonas \u00e9 o NS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os mecanismos de armazenamento do MySQL \u00e9 verdadeiro afirmar que:","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160047,"hashId":"0bb73794bf211d2eaaf60b5a4d9cc1db","enunciado":"<p align=justify>Sobre os mecanismos de armazenamento do MySQL \u00e9 verdadeiro afirmar que:<\/p>","resposta":4149291,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MyISAM usa bloqueios a n\u00edvel de linha e leituras sem bloqueios para melhorar a concorr\u00eancia e o desempenho.","id":4149288,"corpo":"<p align=justify><em>MyISAM<\/em> usa bloqueios a n\u00edvel de linha e leituras sem bloqueios para melhorar a concorr\u00eancia e o desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mecanismo de armazenamento MEMORY consome pouco espa\u00e7o de mem\u00f3ria principal e \u00e9 usado para acesso r\u00e1pido em ambientes que requerem consultas a dados n\u00e3o cr\u00edticos.","id":4149289,"corpo":"<p align=justify>O mecanismo de armazenamento MEMORY consome pouco espa\u00e7o de mem\u00f3ria principal e \u00e9 usado para acesso r\u00e1pido em ambientes que requerem consultas a dados n\u00e3o cr\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MyISAM \u00e9 um mecanismo de armazenamento transacional e compat\u00edvel com ACID que suporta restri\u00e7\u00f5es de integridade referencial e possui recursos de commit, rollback e recupera\u00e7\u00e3o de falhas.","id":4149290,"corpo":"<p align=justify><em>MyISAM<\/em> \u00e9 um mecanismo de armazenamento transacional e compat\u00edvel com ACID que suporta restri\u00e7\u00f5es de integridade referencial e possui recursos de <em>commit, rollback<\/em> e recupera\u00e7\u00e3o de falhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MySQL Cluster \u00e9 uma vers\u00e3o de alta disponibilidade e de alta redund\u00e2ncia do MySQL adaptada para o ambiente de computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda que usa o mecanismo de armazenamento NDBCLUSTER, tamb\u00e9m conhecido como NDB.","id":4149291,"corpo":"<p align=justify><em>MySQL Cluster<\/em> \u00e9 uma vers\u00e3o de alta disponibilidade e de alta redund\u00e2ncia do MySQL adaptada para o ambiente de computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda que usa o mecanismo de armazenamento NDBCLUSTER, tamb\u00e9m conhecido como NDB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mecanismo de armazenamento InnoDB usa o bloqueio a n\u00edvel de tabela, que limita o desempenho em cargas de trabalho de leitura\/escrita. Desse modo, ele \u00e9 mais usado em cargas de trabalho somente leitura ou principalmente de leitura em configura\u00e7\u00f5es Web ou de warehousing.","id":4149292,"corpo":"<p align=justify>O mecanismo de armazenamento<em> InnoDB<\/em> usa o bloqueio a n\u00edvel de tabela, que limita o desempenho em cargas de trabalho de leitura\/escrita. Desse modo, ele \u00e9 mais usado em cargas de trabalho somente leitura ou principalmente de leitura em configura\u00e7\u00f5es Web ou de <em>warehousing.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre DAS (Direct Attached Storage), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160069,"hashId":"02ff56c23e12d3acfb444034d5188a5c","enunciado":"<p align=justify>Sobre DAS (<em>Direct Attached Storage<\/em>), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4149374,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DAS s\u00e3o servidores de backup, ligados diretamente na rede local.","id":4149372,"corpo":"<p align=justify>DAS s\u00e3o servidores de <em>backup<\/em>, ligados diretamente na rede local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um disco r\u00edgido ligado ao barramento SATA de um servidor N\u00c3O pode ser considerado DAS.","id":4149373,"corpo":"<p align=justify>Um disco r\u00edgido ligado ao barramento SATA de um servidor N\u00c3O pode ser considerado DAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um disco remov\u00edvel em uma gaveta EXTERNA conectada a um servidor pode ser considerado DAS.","id":4149374,"corpo":"<p align=justify>Um disco remov\u00edvel em uma gaveta EXTERNA conectada a um servidor pode ser considerado DAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo DAS refere-se ao sistema de armazenamento na nuvem, que simula um disco r\u00edgido local.","id":4149375,"corpo":"<p align=justify>O termo DAS refere-se ao sistema de armazenamento na nuvem, que simula um disco r\u00edgido local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DAS est\u00e1 relacionado ao formato de arquivos em que \u00e9 feito o armazenamento, que depende diretamente do tipo de sistema operacional utilizado.","id":4149376,"corpo":"<p align=justify>DAS est\u00e1 relacionado ao formato de arquivos em que \u00e9 feito o armazenamento, que depende diretamente do tipo de sistema operacional utilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos b\u00e1sicos sobre o servi\u00e7o Active Directory (AD), marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160072,"hashId":"d547dee868a3bd6ecddea4270a9e0a02","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos b\u00e1sicos sobre o servi\u00e7o Active Directory (AD), marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4149391,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 replica\u00e7\u00e3o no Active Directory.","id":4149387,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 replica\u00e7\u00e3o no Active Directory.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um controlador de dom\u00ednio s\u00f3 pode ter autoridade por no m\u00e1ximo 5 dom\u00ednios.","id":4149388,"corpo":"<p align=justify>Um controlador de dom\u00ednio s\u00f3 pode ter autoridade por no m\u00e1ximo 5 dom\u00ednios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma floresta, \u00e9 obrigat\u00f3rio que cada \u00e1rvore de dom\u00ednio possua seu pr\u00f3prio Schema, diferente dos demais da floresta.","id":4149389,"corpo":"<p align=justify>Em uma floresta, \u00e9 obrigat\u00f3rio que cada \u00e1rvore de dom\u00ednio possua seu pr\u00f3prio <em>Schema<\/em>, diferente dos demais da floresta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentro de um dom\u00ednio, as pol\u00edticas de grupo podem ser aplicadas em Unidades Organizacionais (OU) ou cont\u00eaineres (containers)","id":4149390,"corpo":"<p align=justify>Dentro de um dom\u00ednio, as pol\u00edticas de grupo podem ser aplicadas em Unidades Organizacionais (OU) ou cont\u00eaineres (<em>containers<\/em>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um cat\u00e1logo global \u00e9 um controlador de dom\u00ednio que armazena uma c\u00f3pia de todos os objetos do Active Directory em uma floresta. Ele \u00e9 um reposit\u00f3rio somente-leitura, n\u00e3o podendo ser atualizado diretamente.","id":4149391,"corpo":"<p align=justify>Um cat\u00e1logo global \u00e9 um controlador de dom\u00ednio que armazena uma c\u00f3pia de todos os objetos do Active Directory em uma floresta. Ele \u00e9 um reposit\u00f3rio somente-leitura, n\u00e3o podendo ser atualizado diretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor hospeda um servi\u00e7o que precisa apresentar disponibilidade de 97%, de acordo com o SLA (service level agreement) prometido ao cliente. Para per\u00edodos limitados a um ano, um m\u00eas e a uma semana, por quanto tempo o servidor pode estar indispon\u00edvel?","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160080,"hashId":"766aa0ba2a53ba40c2e8a23f5cd898bc","enunciado":"<p align=justify>Um servidor hospeda um servi\u00e7o que precisa apresentar disponibilidade de 97%, de acordo com o SLA (<em>service level agreement<\/em>) prometido ao cliente. Para per\u00edodos limitados a um ano, um m\u00eas e a uma semana, por quanto tempo o servidor pode estar indispon\u00edvel?<\/p>","resposta":4149430,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,38 horas; 25,9 minutos; 6,05 segundos.","id":4149427,"corpo":"<p align=justify>4,38 horas; 25,9 minutos; 6,05 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,26 minutos; 25,9 segundos; 6,05 segundos.","id":4149428,"corpo":"<p align=justify>5,26 minutos; 25,9 segundos; 6,05 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,3 dias ; 14,4 horas; 3,36 horas.","id":4149429,"corpo":"<p align=justify>7,3 dias ; 14,4 horas; 3,36 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,96 dias; 21,6 horas; 5,04 horas.","id":4149430,"corpo":"<p align=justify>10,96 dias; 21,6 horas; 5,04 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36,5 dias; 72 horas; 16,8 horas.","id":4149431,"corpo":"<p align=justify>36,5 dias; 72 horas; 16,8 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre implanta\u00e7\u00f5es de DNS que utilizam algoritmos round-robin para balanceamento de carga em servidores Web, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160082,"hashId":"a2747276e9759b3335c90d6ecd27b673","enunciado":"<p align=justify>Sobre implanta\u00e7\u00f5es de DNS que utilizam algoritmos<em> round-robin<\/em> para balanceamento de carga em servidores <em>Web<\/em>, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4149444,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de caches n\u00e3o afeta o balanceamento de carga.","id":4149442,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de caches n\u00e3o afeta o balanceamento de carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo de processamento de cada transa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado na escolha do servidor Web que atender\u00e1 um requisi\u00e7\u00e3o.","id":4149443,"corpo":"<p align=\"justify\">O tempo de processamento de cada transa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado na escolha do servidor <em>Web <\/em>que atender\u00e1 um requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao fazer uma consulta, o cliente recebe uma lista de endere\u00e7os IP. Essa lista \u00e9 permutada pelo servidor DNS a cada consulta.","id":4149444,"corpo":"<p align=justify>Ao fazer uma consulta, o cliente recebe uma lista de endere\u00e7os IP. Essa lista \u00e9 permutada pelo servidor DNS a cada consulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se um servidor Web falhar, o DNS round-robin oferece toler\u00e2ncia \u00e0 falhas, nenhum cliente perceber\u00e1 mudan\u00e7a na qualidade do servi\u00e7o.","id":4149445,"corpo":"<p align=justify>Se um servidor Web falhar, o DNS <em>round-robin<\/em> oferece toler\u00e2ncia \u00e0 falhas, nenhum cliente perceber\u00e1 mudan\u00e7a na qualidade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cliente da requisi\u00e7\u00e3o DNS n\u00e3o recebe o endere\u00e7o de um servidor que hospeda o servi\u00e7o, mas sim o IP de um intermedi\u00e1rio que distribui as requisi\u00e7\u00f5es entre os servidores.","id":4149446,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O cliente da requisi\u00e7\u00e3o DNS n\u00e3o recebe o endere\u00e7o de um servidor que hospeda o servi\u00e7o, mas sim o IP de um intermedi\u00e1rio que distribui as requisi\u00e7\u00f5es entre os servidores.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160082","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UFC conta com campus na capital e no interior. A STI (Secretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o) decidiu replicar os sistemas acad\u00eamicos em servidores instalados em cada campus. Sobre essa solu\u00e7\u00e3o, podemos afirmar:","provas":[{"id":39513,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestruturae Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura  e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160084,"hashId":"57c76f317427cf41154f2c0865a7baa8","enunciado":"<p align=justify>A UFC conta com <em>campus<\/em> na capital e no interior. A STI (Secretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o) decidiu replicar os sistemas acad\u00eamicos em servidores instalados em cada <em>campus<\/em>. Sobre essa solu\u00e7\u00e3o, podemos afirmar:<\/p>","resposta":4149474,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No geral, a qualidade da seguran\u00e7a do sistema n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","id":4149472,"corpo":"<p align=justify>No geral, a qualidade da seguran\u00e7a do sistema n\u00e3o ser\u00e1 alterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel realizar failover entre os servidores de campus diferentes.","id":4149473,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel realizar <em>failover <\/em>entre os servidores de <em>campus<\/em> diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o usu\u00e1rio local de cada campus, haver\u00e1 melhoria no tempo de resposta das aplica\u00e7\u00f5es.","id":4149474,"corpo":"<p align=justify>Para o usu\u00e1rio local de cada <em>campus<\/em>, haver\u00e1 melhoria no tempo de resposta das aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o importa o esquema de consist\u00eancia, o tr\u00e1fego na rede entre os campus diminuir\u00e1 com a replica\u00e7\u00e3o.","id":4149475,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o importa o esquema de consist\u00eancia, o tr\u00e1fego na rede entre os <em>campus<\/em> diminuir\u00e1 com a replica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema com replica\u00e7\u00e3o suportar\u00e1 no m\u00e1ximo o mesmo n\u00famero de usu\u00e1rios suportado pelo sistema centralizado.","id":4149476,"corpo":"<p align=justify>Sistema com replica\u00e7\u00e3o suportar\u00e1 no m\u00e1ximo o mesmo n\u00famero de usu\u00e1rios suportado pelo sistema centralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cE \u00e9 aqui que os dois se separam.\u201d (linha 08), o adv\u00e9rbio aqui expressa:","provas":[{"id":39456,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2013"},{"id":39464,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-biologo","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Bi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1157574,"hashId":"b9ccba46a0b89ba3627df6cf147a6195","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cE \u00e9 <em>aqui<\/em> que os dois se separam.\u201d (linha 08), o adv\u00e9rbio<em> aqui<\/em> expressa:<\/p>","resposta":4138845,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dos cen\u00e1rios em que se desenvolve a narrativa.","id":4138841,"corpo":"<p align=justify>um dos cen\u00e1rios em que se desenvolve a narrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7o f\u00edsico que autor e leitores compartilham.","id":4138842,"corpo":"<p align=justify>o espa\u00e7o f\u00edsico que autor e leitores compartilham.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contexto social em que vivem os personagens da narrativa.","id":4138843,"corpo":"<p align=justify>o contexto social em que vivem os personagens da narrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a revista de periodicidade mensal em que o texto foi publicado.","id":4138844,"corpo":"<p align=justify>a revista de periodicidade mensal em que o texto foi publicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um momento crucial na narrativa dos destinos dos personagens.","id":4138845,"corpo":"<p align=justify>um momento crucial na narrativa dos destinos dos personagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391809,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39456\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1157574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio do coment\u00e1rio \u201c\u00c9 para Jo\u00e3o arrancar os cabelos\u201d (linha 20), o autor avalia a situa\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o produzindo um efeito de sentido de:","provas":[{"id":39456,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2013"},{"id":39464,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-biologo","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Bi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1157576,"hashId":"3299ee4169a765416a6c8cfaea2b01e6","enunciado":"<p align=justify>Por meio do coment\u00e1rio \u201c\u00c9 para Jo\u00e3o arrancar os cabelos\u201d (linha 20), o autor avalia a situa\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o produzindo um efeito de sentido de:<\/p>","resposta":4138854,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ironia.","id":4138851,"corpo":"<p align=justify>ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":4138852,"corpo":"<p align=justify>d\u00favida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cortesia.","id":4138853,"corpo":"<p align=justify>cortesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exagero.","id":4138854,"corpo":"<p align=justify>exagero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sarcasmo.","id":4138855,"corpo":"<p align=justify>sarcasmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391809,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39456\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1157576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cJos\u00e9 tem a mesma surpresa, mas pensa diferente\u201d (linha 13), o voc\u00e1bulo em destaque classifica-se como:","provas":[{"id":39456,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2013"},{"id":39464,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-biologo","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Bi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1157582,"hashId":"26281bffab8a240cd3a53376ffbcfa0f","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cJos\u00e9 tem a mesma surpresa, mas pensa <em>diferente<\/em>\u201d (linha 13), o voc\u00e1bulo em destaque classifica-se como:<\/p>","resposta":4138881,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":4138881,"corpo":"<p align=justify>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":4138882,"corpo":"<p align=justify>adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verbo.","id":4138883,"corpo":"<p align=justify>verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome.","id":4138884,"corpo":"<p align=justify>pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivo.","id":4138885,"corpo":"<p align=justify>substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391809,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39456\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1157582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos principais autores relacionados \u00e0 qualidade total e seus enfoques, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39456,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1157638,"hashId":"7f1c2a6dd9273b5ae7455f8af96896a6","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos principais autores relacionados \u00e0 qualidade total e seus enfoques, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4139071,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ishikawa \u00e9 conhecido pelo seu trabalho sobre custo da qualidade. Criador do programa de defeito zero.","id":4139067,"corpo":"<p align=justify>Ishikawa \u00e9 conhecido pelo seu trabalho sobre custo da qualidade. Criador do programa de defeito zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feigenbaum era um pesquisador alem\u00e3o e sua contribui\u00e7\u00e3o mais importante foi a cria\u00e7\u00e3o do Just in Time.","id":4139068,"corpo":"<p align=justify>Feigenbaum era um pesquisador alem\u00e3o e sua contribui\u00e7\u00e3o mais importante foi a cria\u00e7\u00e3o do <em>Just in Time.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juran recebeu cr\u00e9dito como o criador do conceito de c\u00edrculos de qualidade e dos diagramas de causa-e-efeito.","id":4139069,"corpo":"<p align=justify>Juran recebeu cr\u00e9dito como o criador do conceito de c\u00edrculos de qualidade e dos diagramas de causa-e-efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taguchi considerava a qualidade como uma consequ\u00eancia do planejamento e foi respons\u00e1vel pela teoria da miopia em qualidade.","id":4139070,"corpo":"<p align=justify>Taguchi considerava a qualidade como uma consequ\u00eancia do planejamento e foi respons\u00e1vel pela teoria da miopia em qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deming defendia que a qualidade e a produtividade aumentam \u00e0 medida que a variabilidade do processo diminui. \u00c9 considerado, no Jap\u00e3o, o pai do controle de qualidade.","id":4139071,"corpo":"<p align=justify>Deming defendia que a qualidade e a produtividade aumentam \u00e0 medida que a variabilidade do processo diminui. \u00c9 considerado, no Jap\u00e3o, o pai do controle de qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagrama de Causa e Efeito ou de Ishikawa","oab":false,"nome":"Diagrama de Causa e Efeito ou de Ishikawa","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404597,"slug":"administracao-geral-diagrama-de-causa-e-efeito-ou-de-ishikawa"}],"slug":"administracao-geral\/1157638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os protocolos ARP (Address Resolution Protocol) e ICMP (Internet Control Message Protocol) t\u00eam papel fundamental em toda rede que utiliza endere\u00e7os IP. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160139,"hashId":"af44b640fb27a8daa7eeaf207ed5845a","enunciado":"<p align=justify>Os protocolos ARP (Address Resolution Protocol) e ICMP (Internet Control Message Protocol) t\u00eam papel fundamental em toda rede que utiliza endere\u00e7os IP. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":4149705,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 garantia de entrega de pacotes ICMP, pois eles s\u00e3o encapsulados em datagramas UDP.","id":4149702,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 garantia de entrega de pacotes ICMP, pois eles s\u00e3o encapsulados em datagramas UDP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O programa PING utiliza o ICMP para envio de requisi\u00e7\u00e3o de eco (Echo - tipo 0) e resposta de eco (Echo Reply - tipo 8).","id":4149703,"corpo":"<p align=justify>O programa PING utiliza o ICMP para envio de requisi\u00e7\u00e3o de eco (Echo - tipo 0) e resposta de eco (Echo Reply - tipo 8).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ARP \u00e9 um protocolo de resolu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os utilizado para descobrir o endere\u00e7o IP de uma m\u00e1quina na mesma sub-rede.","id":4149704,"corpo":"<p align=justify>ARP \u00e9 um protocolo de resolu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os utilizado para descobrir o endere\u00e7o IP de uma m\u00e1quina na mesma sub-rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um roteador recebe um datagrama com campo TTL igual a 1, ele decrementa o TTL e envia mensagem ICMP tipo 11 (tempo excedido) para o IP fonte do datagrama.","id":4149705,"corpo":"<p align=justify>Quando um roteador recebe um datagrama com campo TTL igual a 1, ele decrementa o TTL e envia mensagem ICMP tipo 11 (tempo excedido) para o IP fonte do datagrama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RARP (Reverse Address Resolution Protocol) \u00e9 um protocolo que faz a opera\u00e7\u00e3o inversa \u00e0 do protocolo ARP, e a diferen\u00e7a entre o frame ARP e RARP pode ser vista no campo R\u00d3TULO (tag) do quadro Ethernet.","id":4149706,"corpo":"<p align=justify>RARP (Reverse Address Resolution Protocol) \u00e9 um protocolo que faz a opera\u00e7\u00e3o inversa \u00e0 do protocolo ARP, e a diferen\u00e7a entre o frame ARP e RARP pode ser vista no campo R\u00d3TULO (tag) do quadro Ethernet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160139","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede tipo campus (Campus Area Network \u2013 CAN) pode ser projetada usando um modelo hier\u00e1rquico, geralmente composto de tr\u00eas camadas (n\u00facleo, distribui\u00e7\u00e3o e acesso). Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160172,"hashId":"1f7a102f2ab609c52335739c2dd38e86","enunciado":"<p align=justify>Uma rede tipo campus (Campus Area Network \u2013 CAN) pode ser projetada usando um modelo hier\u00e1rquico, geralmente composto de tr\u00eas camadas (n\u00facleo, distribui\u00e7\u00e3o e acesso). Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4149811,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma CAN que segue um modelo hier\u00e1rquico tem como vantagem a sua organiza\u00e7\u00e3o modular, que faz com que a rede seja f\u00e1cil de escalar, compreender e solucionar problemas.","id":4149811,"corpo":"<p align=justify>Uma CAN que segue um modelo hier\u00e1rquico tem como vantagem a sua organiza\u00e7\u00e3o modular, que faz com que a rede seja f\u00e1cil de escalar, compreender e solucionar problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na camada de distribui\u00e7\u00e3o, devem estar presentes os equipamentos mais velozes, v\u00e1rios switches interconectados para prover redund\u00e2ncia e os pontos de acesso da rede wireless.","id":4149812,"corpo":"<p align=justify>Na camada de distribui\u00e7\u00e3o, devem estar presentes os equipamentos mais velozes, v\u00e1rios switches interconectados para prover redund\u00e2ncia e os pontos de acesso da rede wireless.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na camada de acesso, todos os equipamentos devem estar conectados uns aos outros, formando uma rede mesh, para garantir redund\u00e2ncia e toler\u00e2ncia a falhas.","id":4149813,"corpo":"<p align=justify>Na camada de acesso, todos os equipamentos devem estar conectados uns aos outros, formando uma rede mesh, para garantir redund\u00e2ncia e toler\u00e2ncia a falhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servidores de aplica\u00e7\u00e3o est\u00e3o localizados na camada n\u00facleo para garantir maiores velocidades de conex\u00e3o e menor tempo de resposta.","id":4149814,"corpo":"<p align=justify>Os servidores de aplica\u00e7\u00e3o est\u00e3o localizados na camada n\u00facleo para garantir maiores velocidades de conex\u00e3o e menor tempo de resposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma CAN \u00e9 composta da interconex\u00e3o de v\u00e1rias LANs e s\u00e3o geralmente maiores do que as MANs e WANs.","id":4149815,"corpo":"<p align=justify>Uma CAN \u00e9 composta da interconex\u00e3o de v\u00e1rias LANs e s\u00e3o geralmente maiores do que as MANs e WANs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160172","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A topologia de uma rede refere-se a como os dispositivos de rede est\u00e3o conectados. Assinale a afirmativa correta sobre as topologias de rede.","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160190,"hashId":"aabd5cea106a4b08c60213db206c4749","enunciado":"<p align=justify>A topologia de uma rede refere-se a como os dispositivos de rede est\u00e3o conectados. Assinale a afirmativa correta sobre as topologias de rede.<\/p>","resposta":4149902,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar um switch para interligar hosts \u00e9 um exemplo de topologia barramento.","id":4149898,"corpo":"<p align=justify>Utilizar um switch para interligar hosts \u00e9 um exemplo de topologia barramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na topologia malha (mesh), switches s\u00e3o utilizados para interligar hosts e outros switches.","id":4149899,"corpo":"<p align=justify>Na topologia malha (mesh), switches s\u00e3o utilizados para interligar hosts e outros switches.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na topologia estrela, todos os hosts s\u00e3o ligados ao mesmo meio de transmiss\u00e3o e eles recebem todos os pacotes transmitidos.","id":4149900,"corpo":"<p align=justify>Na topologia estrela, todos os hosts s\u00e3o ligados ao mesmo meio de transmiss\u00e3o e eles recebem todos os pacotes transmitidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na topologia anel, todos os hosts interligam-se entre si, ponto a ponto, atrav\u00e9s de cabos e dispositivos de interliga\u00e7\u00e3o adequados.","id":4149901,"corpo":"<p align=justify>Na topologia anel, todos os hosts interligam-se entre si, ponto a ponto, atrav\u00e9s de cabos e dispositivos de interliga\u00e7\u00e3o adequados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas topologias anel e malha, os hosts s\u00e3o interligados ponto a ponto e enviam pacotes atrav\u00e9s dos seus vizinhos, mas a topologia anel \u00e9 menos tolerante a falhas.","id":4149902,"corpo":"<p align=justify>Nas topologias anel e malha, os hosts s\u00e3o interligados ponto a ponto e enviam pacotes atrav\u00e9s dos seus vizinhos, mas a topologia anel \u00e9 menos tolerante a falhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As LANs sem fio est\u00e3o cada vez mais em uso. O principal padr\u00e3o utilizado para esses tipos de rede \u00e9 o 802.11. Sobre o 802.11, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160208,"hashId":"c2694db197dcc00b20badff50a68cff2","enunciado":"<p align=justify>As LANs sem fio est\u00e3o cada vez mais em uso. O principal padr\u00e3o utilizado para esses tipos de rede \u00e9 o 802.11. Sobre o 802.11, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4150029,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O 802.11 n\u00e3o permite a cria\u00e7\u00e3o de redes ad hoc.","id":4150025,"corpo":"<p align=justify>O 802.11 n\u00e3o permite a cria\u00e7\u00e3o de redes ad hoc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O 802.11 realiza o controle de acesso ao meio da mesma forma que a tecnologia Ethernet.","id":4150026,"corpo":"<p align=justify>O 802.11 realiza o controle de acesso ao meio da mesma forma que a tecnologia Ethernet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as t\u00e9cnicas 802.11 (a, b, g e n) trabalham nas bandas de frequ\u00eancia de 5 GHz ou 10 GHz.","id":4150027,"corpo":"<p align=justify>Todas as t\u00e9cnicas 802.11 (a, b, g e n) trabalham nas bandas de frequ\u00eancia de 5 GHz ou 10 GHz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O 802.11b utiliza o m\u00e9todo de multiplexa\u00e7\u00e3o OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) e admite uma taxa de at\u00e9 54 Mbps.","id":4150028,"corpo":"<p align=justify>O 802.11b utiliza o m\u00e9todo de multiplexa\u00e7\u00e3o OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) e admite uma taxa de at\u00e9 54 Mbps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O 802.11a utiliza o m\u00e9todo de multiplexa\u00e7\u00e3o OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) e admite uma taxa de at\u00e9 54 Mbps.","id":4150029,"corpo":"<p align=justify>O 802.11a utiliza o m\u00e9todo de multiplexa\u00e7\u00e3o OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) e admite uma taxa de at\u00e9 54 Mbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160208","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um t\u00f3pico que causa grande preocupa\u00e7\u00e3o, principalmente quando se usa redes sem fio. S\u00e3o considerados m\u00e9todos de seguran\u00e7a para redes que seguem o padr\u00e3o 802.11:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160220,"hashId":"656b75ef3771e3e454099a5bef0424b5","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um t\u00f3pico que causa grande preocupa\u00e7\u00e3o, principalmente quando se usa redes sem fio. S\u00e3o considerados m\u00e9todos de seguran\u00e7a para redes que seguem o padr\u00e3o 802.11:<\/p>","resposta":4150036,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WEP, CSMA, S\/MIME","id":4150035,"corpo":"<p align=justify>WEP, CSMA, S\/MIME<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WEP, WPA, WPA2","id":4150036,"corpo":"<p align=justify>WEP, WPA, WPA2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WEP, DES, RSA","id":4150037,"corpo":"<p align=justify>WEP, DES, RSA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DES, RSA, PGP","id":4150038,"corpo":"<p align=justify>DES, RSA, PGP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ESS, DCF, PCF","id":4150039,"corpo":"<p align=justify>ESS, DCF, PCF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques a Redes sem Fio","oab":false,"nome":"Ataques a Redes sem Fio","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8166,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-a-redes-sem-fio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Bluetooth \u00e9 uma tecnologia para redes LANs sem fio. Sobre esta tecnologia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160222,"hashId":"40946ccec39eaaf2ea1b8f1852e88a41","enunciado":"<p align=justify>O Bluetooth \u00e9 uma tecnologia para redes LANs sem fio. Sobre esta tecnologia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4150050,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o permite a cria\u00e7\u00e3o redes ad hoc.","id":4150049,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o permite a cria\u00e7\u00e3o redes ad hoc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite somente a cria\u00e7\u00e3o de redes ad hoc.","id":4150050,"corpo":"<p align=justify>Permite somente a cria\u00e7\u00e3o de redes ad hoc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza o CDMA\/CA como a t\u00e9cnica de acesso ao meio.","id":4150051,"corpo":"<p align=justify>Utiliza o CDMA\/CA como a t\u00e9cnica de acesso ao meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redes scatternet podem ser combinadas para formar o que \u00e9 chamado de piconet.","id":4150052,"corpo":"<p align=justify>Redes scatternet podem ser combinadas para formar o que \u00e9 chamado de piconet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma scatternet \u00e9 um tipo de rede Bluetooth constitu\u00edda por um conjunto de esta\u00e7\u00f5es, sendo uma esta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e as restantes secund\u00e1rias.","id":4150053,"corpo":"<p align=justify>Uma scatternet \u00e9 um tipo de rede Bluetooth constitu\u00edda por um conjunto de esta\u00e7\u00f5es, sendo uma esta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e as restantes secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160222","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas do MPLS (multiprotocol label switching), inclui-se:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160241,"hashId":"557cf2b7833adf05ad76fe51b35f01e2","enunciado":"<p align=justify>Entre as caracter\u00edsticas do MPLS (multiprotocol label switching), inclui-se:<\/p>","resposta":4150136,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o MLPS, o encaminhamento \u00e9 baseado no endere\u00e7o de destino.","id":4150133,"corpo":"<p align=justify>Com o MLPS, o encaminhamento \u00e9 baseado no endere\u00e7o de destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cabe\u00e7alho MPLS fica entre o cabe\u00e7alho do protocolo da camada de transporte e o cabe\u00e7alho do protocolo da camada de rede.","id":4150134,"corpo":"<p align=justify>O cabe\u00e7alho MPLS fica entre o cabe\u00e7alho do protocolo da camada de transporte e o cabe\u00e7alho do protocolo da camada de rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacotes com um \u00fanico r\u00f3tulo pertencem \u00e0 mesma classe de equival\u00eancia (FEC \u2013 forwarding equivalence class). Esta classe indica apenas o destino do pacote.","id":4150135,"corpo":"<p align=justify>Pacotes com um \u00fanico r\u00f3tulo pertencem \u00e0 mesma classe de equival\u00eancia (FEC \u2013 forwarding equivalence class). Esta classe indica apenas o destino do pacote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um pacote chega a um LER (Label Edge Router), este analisa o pacote e identifica o melhor caminho na rede MPLS, e coloca o r\u00f3tulo correto na frente do pacote.","id":4150136,"corpo":"<p align=justify>Quando um pacote chega a um LER (Label Edge Router), este analisa o pacote e identifica o melhor caminho na rede MPLS, e coloca o r\u00f3tulo correto na frente do pacote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando um pacote, encapsulado com MPLS, chega a um LSR (Label Switched Router), \u00e9 realizado uma busca pelo r\u00f3tulo em uma tabela, com o objetivo de determinar a interface de sa\u00edda do pacote. Se encontrada, o pacote \u00e9 encaminhado pela interface de sa\u00edda com o mesmo r\u00f3tulo.","id":4150137,"corpo":"<p align=justify>Quando um pacote, encapsulado com MPLS, chega a um LSR (Label Switched Router), \u00e9 realizado uma busca pelo r\u00f3tulo em uma tabela, com o objetivo de determinar a interface de sa\u00edda do pacote. Se encontrada, o pacote \u00e9 encaminhado pela interface de sa\u00edda com o mesmo r\u00f3tulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"DCL","oab":false,"nome":"DCL","pai":8072,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397217,"slug":"tecnologia-da-informacao-dcl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cabe\u00e7alho do MPLS gen\u00e9rico tem 4 bytes. Dentre as informa\u00e7\u00f5es contidas nos campos do cabe\u00e7alho MPLS, podemos citar corretamente:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160244,"hashId":"671012527f86e3f6dcba98df303ed764","enunciado":"<p align=justify>O cabe\u00e7alho do MPLS gen\u00e9rico tem 4 bytes. Dentre as informa\u00e7\u00f5es contidas nos campos do cabe\u00e7alho MPLS, podemos citar corretamente:<\/p>","resposta":4150157,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00f3tulo MLPS e tipo do protocolo da camada de rede.","id":4150156,"corpo":"<p align=justify>R\u00f3tulo MLPS e tipo do protocolo da camada de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00f3tulo MPLS, tempo de vida do pacote e classe de servi\u00e7o.","id":4150157,"corpo":"<p align=justify>R\u00f3tulo MPLS, tempo de vida do pacote e classe de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de vida do pacote, r\u00f3tulo MPLS e tamanho do payload em bytes.","id":4150158,"corpo":"<p align=justify>Tempo de vida do pacote, r\u00f3tulo MPLS e tamanho do payload em bytes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00f3tulo MPLS, classe de servi\u00e7o e c\u00f3digo de corre\u00e7\u00e3o de erros do cabe\u00e7alho.","id":4150159,"corpo":"<p align=justify>R\u00f3tulo MPLS, classe de servi\u00e7o e c\u00f3digo de corre\u00e7\u00e3o de erros do cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe de servi\u00e7o, c\u00f3digo de corre\u00e7\u00e3o de erros do cabe\u00e7alho e tipo do protocolo da camada de rede.","id":4150160,"corpo":"<p align=justify>Classe de servi\u00e7o, c\u00f3digo de corre\u00e7\u00e3o de erros do cabe\u00e7alho e tipo do protocolo da camada de rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"DCL","oab":false,"nome":"DCL","pai":8072,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397217,"slug":"tecnologia-da-informacao-dcl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IntServ (Servi\u00e7os Integrados) \u00e9 um modelo criado para implementar qualidade de servi\u00e7o (QoS) na Internet. Sobre este modelo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160251,"hashId":"32a6449edf4cd8f09af013e6c7341479","enunciado":"<p align=justify>O IntServ (Servi\u00e7os Integrados) \u00e9 um modelo criado para implementar qualidade de servi\u00e7o (QoS) na Internet. Sobre este modelo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4150193,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garante uma melhor escalabalidade que o DiffServ.","id":4150189,"corpo":"<p align=justify>Garante uma melhor escalabalidade que o DiffServ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Define tr\u00eas classes de servi\u00e7os: garantidos, controlados por carga e condicionados por tr\u00e1fego.","id":4150190,"corpo":"<p align=justify>Define tr\u00eas classes de servi\u00e7os: garantidos, controlados por carga e condicionados por tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um roteador deve sempre admitir uma nova especifica\u00e7\u00e3o de fluxo, descartando comprometimentos anteriores.","id":4150191,"corpo":"<p align=justify>Um roteador deve sempre admitir uma nova especifica\u00e7\u00e3o de fluxo, descartando comprometimentos anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza o ICMP (Internet Control Management Protocol) como protocolo de sinaliza\u00e7\u00e3o para efetuar a reserva de recursos.","id":4150192,"corpo":"<p align=justify>Utiliza o ICMP (Internet Control Management Protocol) como protocolo de sinaliza\u00e7\u00e3o para efetuar a reserva de recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando uma fonte necessita fazer uma reserva de recurso, ele sempre precisa definir uma especifica\u00e7\u00e3o de fluxo, incluindo o recurso que precisa reservar e a caracteriza\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego do fluxo.","id":4150193,"corpo":"<p align=justify>Quando uma fonte necessita fazer uma reserva de recurso, ele sempre precisa definir uma especifica\u00e7\u00e3o de fluxo, incluindo o recurso que precisa reservar e a caracteriza\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego do fluxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de RTP e RTCP em liga\u00e7\u00f5es VoIP:","provas":[{"id":39518,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores","id":17418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-rede-de-computadores-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede de Computadores - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1160289,"hashId":"bf71a4009c4ff6f94950ca0336d82918","enunciado":"<p align=justify>O uso de RTP e RTCP em liga\u00e7\u00f5es VoIP:<\/p>","resposta":4150361,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve usar criptografia ou ent\u00e3o usar o protocolo SRTP por seguran\u00e7a.","id":4150359,"corpo":"<p align=justify>Deve usar criptografia ou ent\u00e3o usar o protocolo SRTP por seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxilia a recupera\u00e7\u00e3o dos dados de \u00e1udio em caso de perdas de pacotes, j\u00e1 que o protocolo RTP mant\u00e9m um carimbo de tempo em cada pacote.","id":4150360,"corpo":"<p align=justify>Auxilia a recupera\u00e7\u00e3o dos dados de \u00e1udio em caso de perdas de pacotes, j\u00e1 que o protocolo RTP mant\u00e9m um carimbo de tempo em cada pacote.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requer a aloca\u00e7\u00e3o de uma porta para RTP e outra porta para o RTCP, al\u00e9m das portas usadas pelos protocolos SIP ou H.323.","id":4150361,"corpo":"<p align=justify>Requer a aloca\u00e7\u00e3o de uma porta para RTP e outra porta para o RTCP, al\u00e9m das portas usadas pelos protocolos SIP ou H.323.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em confer\u00eancia a tr\u00eas ou mais participantes, aumenta o tr\u00e1fego exponencialmente em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de participantes, j\u00e1 que o \u00e1udio de cada participante vai para cada um dos outros participantes.","id":4150362,"corpo":"<p align=justify>Em confer\u00eancia a tr\u00eas ou mais participantes, aumenta o tr\u00e1fego exponencialmente em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de participantes, j\u00e1 que o \u00e1udio de cada participante vai para cada um dos outros participantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Requer atualiza\u00e7\u00e3o da infraestrutura da rede, pois os relat\u00f3rios de perda de pacotes e jitter mostrados pelo RTCP devem ser usados por um mecanismo de controle de Qualidade de Servi\u00e7o (QoS).","id":4150363,"corpo":"<p align=justify>Requer atualiza\u00e7\u00e3o da infraestrutura da rede, pois os relat\u00f3rios de perda de pacotes e jitter mostrados pelo RTCP devem ser usados por um mecanismo de controle de Qualidade de Servi\u00e7o (QoS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel por planejar, orientar, coordenar e supervisionar o processo de formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Superior \u00e9:","provas":[{"id":39456,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1157653,"hashId":"1e2c372804dc9db7dd74ff0dd04dadf2","enunciado":"<p align=justify>A unidade do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel por planejar, orientar, coordenar e supervisionar o processo de formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Superior \u00e9:<\/p>","resposta":4139178,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB)","id":4139177,"corpo":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Superior (SESU)","id":4139178,"corpo":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Superior (SESU)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subsecretaria de Assuntos Administrativos (SAA)","id":4139179,"corpo":"Subsecretaria de Assuntos Administrativos (SAA)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subsecretaria de Planejamento e Or\u00e7amento (SPO)","id":4139180,"corpo":"Subsecretaria de Planejamento e Or\u00e7amento (SPO)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (SETEC)","id":4139181,"corpo":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (SETEC)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.861\/2004 - Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.861\/2004 - Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395563,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-861-2004-institui-o-sistema-nacional-de-avaliacao-da-educacao-superior-sinaes"}],"slug":"legislacao-federal\/1157653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulina regular atinge seu efeito m\u00e1ximo entre:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1525066,"hashId":"4c8a5b7b305dfcf94beaadd975fecb17","enunciado":"<p>A insulina regular atinge seu efeito m\u00e1ximo entre:<\/p>","resposta":5696956,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 a 5 horas.","id":5696956,"corpo":"<p>3 a 5 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 a 7 horas.","id":5696957,"corpo":"<p>5 a 7 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 a 10 horas.","id":5696958,"corpo":"<p>8 a 10 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 a 24 horas.","id":5696959,"corpo":"<p>10 a 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 a 36 horas.","id":5696960,"corpo":"<p>24 a 36 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/1525066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 de SF 0,9% 500 ml de 6\/6 horas. Instalei o soro \u00e0s 22 horas, e 4 horas ap\u00f3s havia 300 ml no frasco. Este soro estava:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1525071,"hashId":"91eb1b4b2a85cff7c40337058ac5f460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 de SF 0,9% 500 ml de 6\/6 horas. Instalei o soro \u00e0s 22 horas, e 4 horas ap\u00f3s havia 300 ml no frasco. Este soro estava:<\/p>","resposta":5696978,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No hor\u00e1rio.","id":5696976,"corpo":"<p>No hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adiantado.","id":5696977,"corpo":"<p>Adiantado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atrasado.","id":5696978,"corpo":"<p>Atrasado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrasado, depende do equipo utilizado.","id":5696979,"corpo":"<p>Atrasado, depende do equipo utilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um pouco adiantado.","id":5696980,"corpo":"<p>Um pouco adiantado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1525071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos cuidados paliativos prestados ao individuo:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1525103,"hashId":"246b3e09c7c00180230d230aa6ccab92","enunciado":"<p>Referente \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos cuidados paliativos prestados ao individuo:<\/p>","resposta":5697097,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o atendimento ao individuo fora de possibilidade de cura, n\u00e3o necessariamente com morte iminente","id":5697097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o atendimento ao individuo fora de possibilidade de cura, n\u00e3o necessariamente com morte iminente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o atendimento ao paciente em estagio terminal.","id":5697098,"corpo":"<p>\u00e9 o atendimento ao paciente em estagio terminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o atendimento ao paciente nos seus \u00faltimos dias de vida","id":5697099,"corpo":"<p>\u00e9 o atendimento ao paciente nos seus \u00faltimos dias de vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a conceitua\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 ao atendimento destinado somente a especialidade de Oncologia quando o paciente n\u00e3o tem mais progn\u00f3stico.","id":5697100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a conceitua\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 ao atendimento destinado somente a especialidade de Oncologia quando o paciente n\u00e3o tem mais progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternativas b e c est\u00e3o corretas","id":5697101,"corpo":"<p>Alternativas b e c est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1525103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":17632}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brumadinho","sigla":"Prefeitura de Brumadinho","id":3547,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aqu\u00edferos interagem de diversas formas na natureza, seja por meio das zonas de recarga ou at\u00e9 mesmo dos po\u00e7os de monitoramento, criados pelo homem. Assinale qual a alternativa que define corretamente a zona de recarga indireta.","provas":[{"id":40088,"cargo":{"descricao":"Analista da Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":17632},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brumadinho","sigla":"Prefeitura de Brumadinho","id":3547,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brumadinho-mg-2013-fundep-analista-da-administracao-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Brumadinho - Analista da Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1179089,"hashId":"5ea60335c4c64c0c15e193d9a90a5cc6","enunciado":"<p align=\"justify\">Os aqu\u00edferos interagem de diversas formas na natureza, seja por meio das zonas de recarga ou at\u00e9 mesmo dos po\u00e7os de monitoramento, criados pelo homem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale qual a alternativa que define <strong>corretamente<\/strong> a zona de recarga indireta.<\/p>","resposta":4230210,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aquela por onde as \u00e1guas emergem do sistema, alimentando rios e jorrando com press\u00e3o para po\u00e7os artesianos.","id":4230208,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela por onde as \u00e1guas emergem do sistema, alimentando rios e jorrando com press\u00e3o para po\u00e7os artesianos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela em que as \u00e1guas da chuva se infiltram diretamente no aqu\u00edfero, por meio de suas \u00e1reas de afloramento e fissuras de rochas sobrejacentes.","id":4230209,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela em que as \u00e1guas da chuva se infiltram diretamente no aqu\u00edfero, por meio de suas \u00e1reas de afloramento e fissuras de rochas sobrejacentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela em que o reabastecimento do aqu\u00edfero se d\u00e1 a partir da drenagem (filtra\u00e7\u00e3o vertical) superficial das \u00e1guas e do fluxo subterr\u00e2neo indireto.","id":4230210,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela em que o reabastecimento do aqu\u00edfero se d\u00e1 a partir da drenagem (filtra\u00e7\u00e3o vertical) superficial das \u00e1guas e do fluxo subterr\u00e2neo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que ocorre em \u00e1reas n\u00e3o prop\u00edcias \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para os compartimentos subterr\u00e2neos de maneira direta.","id":4230211,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela que ocorre em \u00e1reas n\u00e3o prop\u00edcias \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para os compartimentos subterr\u00e2neos de maneira direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1179089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":17632}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brumadinho","sigla":"Prefeitura de Brumadinho","id":3547,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Rebou\u00e7as (2002), os aqu\u00edferos podem cumprir uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es ambientais e ecol\u00f3gicas. Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I. COLUNA I COLUNA II 1. Fun\u00e7\u00e3o de estocagem e regulariza\u00e7\u00e3o. 2. Fun\u00e7\u00e3o transporte. 3. Fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. 4. Fun\u00e7\u00e3o mantenedora. ( ) Utiliza\u00e7\u00e3o do aqu\u00edfero para estocar excedentes de \u00e1gua que ocorrem durante as enchentes dos rios, correspondentes \u00e0 capacidade m\u00e1xima das esta\u00e7\u00f5es de tratamento durante os per\u00edodos de demanda baixa ou referentes ao re\u00faso de efluentes dom\u00e9sticos e\/ou industriais. ( ) A \u00e1gua contida em um aqu\u00edfero foi acumulada durante muitos anos ou at\u00e9 s\u00e9culos e \u00e9 uma reserva estrat\u00e9gica para \u00e9poca de pouca ou nenhuma chuva. ( ) Mant\u00e9m o fluxo de base dos rios. ( ) O aqu\u00edfero \u00e9 utilizado como um sistema de transporte de \u00e1gua entre zonas de recarga artificial ou natural e \u00e1reas de extra\u00e7\u00e3o excessiva. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":40088,"cargo":{"descricao":"Analista da Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":17632},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brumadinho","sigla":"Prefeitura de Brumadinho","id":3547,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brumadinho-mg-2013-fundep-analista-da-administracao-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Brumadinho - Analista da Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1179090,"hashId":"8ed7b22074a3d4b8359d9220740721e7","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Rebou\u00e7as (2002), os aqu\u00edferos podem cumprir uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es ambientais e ecol\u00f3gicas.\r\nNumere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I.\r\nCOLUNA I COLUNA II\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Fun\u00e7\u00e3o de estocagem e regulariza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Fun\u00e7\u00e3o transporte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Fun\u00e7\u00e3o mantenedora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nUtiliza\u00e7\u00e3o do aqu\u00edfero para estocar excedentes de \u00e1gua que ocorrem durante as enchentes dos rios, correspondentes \u00e0 capacidade m\u00e1xima das esta\u00e7\u00f5es de tratamento durante os per\u00edodos de demanda baixa ou referentes ao re\u00faso de efluentes dom\u00e9sticos e\/ou industriais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nA \u00e1gua contida em um aqu\u00edfero foi acumulada durante muitos anos ou at\u00e9 s\u00e9culos e \u00e9 uma reserva estrat\u00e9gica para \u00e9poca de pouca ou nenhuma chuva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nMant\u00e9m o fluxo de base dos rios.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nO aqu\u00edfero \u00e9 utilizado como um sistema de transporte de \u00e1gua entre zonas de recarga artificial ou natural e \u00e1reas de extra\u00e7\u00e3o excessiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4230216,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 4.","id":4230213,"corpo":"<p align=justify>1 2 3 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 1 4.","id":4230214,"corpo":"<p align=justify>3 2 1 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 3 4 1.","id":4230215,"corpo":"<p align=justify>2 3 4 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 3 4 2.","id":4230216,"corpo":"<p align=justify>1 3 4 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1179090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}