{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15195,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia estrela utilizada na implementa\u00e7\u00e3o de redes de computadores, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) Desabilita um link em caso de falha, permanecendo os demais ativos.( ) Utiliza liga\u00e7\u00f5es multiponto nas conex\u00f5es, exceto a do servidor que \u00e9 ponto a ponto dedicado.( ) Obriga o remanejamento de todas as conex\u00f5es, quando da integra\u00e7\u00e3o de uma nova m\u00e1quina \u00e0 rede.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":54915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 09:28:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1925878,"hashId":"2c114d263e6eab56a96e48aca12808f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia estrela utilizada na implementa\u00e7\u00e3o de redes de computadores, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desabilita um <em>link <\/em>em caso de falha, permanecendo os demais ativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza liga\u00e7\u00f5es multiponto nas conex\u00f5es, exceto a do servidor que \u00e9 ponto a ponto dedicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Obriga o remanejamento de todas as conex\u00f5es, quando da integra\u00e7\u00e3o de uma nova m\u00e1quina \u00e0 rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7440237,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7440235,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7440236,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7440237,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7440238,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7440239,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Direito Humanos","sigla":"SDH PR","id":4967,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma varanda de uma resid\u00eancia deseja-se acender ou apagar uma l\u00e2mpada de 220V, sendo que o sistema de alimenta\u00e7\u00e3o dessa resid\u00eancia \u00e9 trif\u00e1sico, um neutro e um terra, com tens\u00e3o em 220V e 127V. Assinale a alternativa que apresenta a configura\u00e7\u00e3o correta no interruptor para comandar essa l\u00e2mpada.","provas":[{"id":62146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Direito Humanos","sigla":"SDH PR","id":4967,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sdh-pr-pr-2013-ibfc-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"IBFC - SDH - PR - Engenheiro El\u00e9trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 11:24:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1914204,"hashId":"66aaae114484ff6759115fc74e92ae24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma varanda de uma resid\u00eancia deseja-se acender ou apagar uma l\u00e2mpada de 220V, sendo que o sistema de alimenta\u00e7\u00e3o dessa resid\u00eancia \u00e9 trif\u00e1sico, um neutro e um terra, com tens\u00e3o em 220V e 127V. Assinale a alternativa que apresenta a configura\u00e7\u00e3o correta no interruptor para comandar essa l\u00e2mpada.<\/p>","resposta":7388676,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma fase, um neutro e um terra. ","id":7388674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fase, um neutro e um terra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas fases. ","id":7388675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas fases. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas fases e dois retornos. ","id":7388676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas fases e dois retornos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas fases e um retorno. ","id":7388677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas fases e um retorno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No escoamento em conduto fechado, o atrito entre a \u00e1gua e a tubula\u00e7\u00e3o adjacente provoca um processo irrevers\u00edvel de transforma\u00e7\u00e3o de energia (carga) em calor. Entre outros fatores, esse processo est\u00e1 relacionado com o desenvolvimento de tens\u00f5es cisalhantes entre camadas adjacentes do l\u00edquido.","provas":[{"id":68364,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:07:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078619,"hashId":"4585a4bc2c2c7852132d2b1d393e449c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No escoamento em conduto fechado, o atrito entre a \u00e1gua e a tubula\u00e7\u00e3o adjacente provoca um processo irrevers\u00edvel de transforma\u00e7\u00e3o de energia (carga) em calor. Entre outros fatores, esse processo est\u00e1 relacionado com o desenvolvimento de tens\u00f5es cisalhantes entre camadas adjacentes do l\u00edquido.<\/p>","resposta":8122928,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8122928,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8122929,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos relacionados ao escoamento da \u00e1gua no subsolo s\u00e3o estudados pela hidrogeologia; os relacionados ao escoamento da \u00e1gua na superf\u00edcie e em canais abertos ou fechados s\u00e3o abordados na hidr\u00e1ulica e hidrologia. Acerca desses assuntos, julgue os itens de 97 a 99.","id":496053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos relacionados ao escoamento da \u00e1gua no subsolo s\u00e3o estudados pela hidrogeologia; os relacionados ao escoamento da \u00e1gua na superf\u00edcie e em canais abertos ou fechados s\u00e3o abordados na hidr\u00e1ulica e hidrologia. Acerca desses assuntos, julgue os itens de <strong>97<\/strong> a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito estufa \u00e9 causado por diversos gases, sendo o g\u00e1s carb\u00f4nico (CO2) um dos principais, que s\u00f3 existe na atmosfera devido \u00e0 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis pelo homem.","provas":[{"id":68364,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:03:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078605,"hashId":"8b20625a8d7e6ce61c0d672b85eca936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito estufa \u00e9 causado por diversos gases, sendo o g\u00e1s carb\u00f4nico (CO<sub>2<\/sub>) um dos principais, que s\u00f3 existe na atmosfera devido \u00e0 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis pelo homem.<\/p>","resposta":8122871,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8122870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8122871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qu\u00edmica ambiental relaciona-se com produ\u00e7\u00e3o, transporte, rea\u00e7\u00f5es, efeitos e destinos das esp\u00e9cies qu\u00edmicas na \u00e1gua, no ar, no solo e nos ambientes biol\u00f3gicos, bem como com os efeitos das atividades humanas. Com base nesse assunto, julgue os itens a seguir.","id":496052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qu\u00edmica ambiental relaciona-se com produ\u00e7\u00e3o, transporte, rea\u00e7\u00f5es, efeitos e destinos das esp\u00e9cies qu\u00edmicas na \u00e1gua, no ar, no solo e nos ambientes biol\u00f3gicos, bem como com os efeitos das atividades humanas. Com base nesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel foi cunhado inicialmente no relat\u00f3rio da Brundtland Commission, em 1987, intitulado Nosso Futuro Comum. Nesse relat\u00f3rio, produto da Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento, abordou-se o desenvolvimento sustent\u00e1vel como aquele que utiliza os recursos naturais sem comprometer a capacidade das gera\u00e7\u00f5es futuras de atenderem \u00e0s suas necessidades.","provas":[{"id":68364,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 17:59:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078503,"hashId":"ef30a4d78ae28ab5324a16403c29fdef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel foi cunhado inicialmente no relat\u00f3rio da Brundtland Commission, em 1987, intitulado <strong>Nosso Futuro Comum<\/strong>. Nesse relat\u00f3rio, produto da Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento, abordou-se o desenvolvimento sustent\u00e1vel como aquele que utiliza os recursos naturais sem comprometer a capacidade das gera\u00e7\u00f5es futuras de atenderem \u00e0s suas necessidades.<\/p>","resposta":8122477,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8122477,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8122478,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de desenvolvimento sustent\u00e1vel e gest\u00e3o ambiental, julgue os itens subsecutivos.","id":496032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de desenvolvimento sustent\u00e1vel e gest\u00e3o ambiental, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403428,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa -Advogado","id":16868}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para as contrata\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o constitucional. No entanto a constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea tamb\u00e9m a possibilidade de essa obrigatoriedade ser excepcionada por lei. A Lei n. 8.666\/93 prev\u00ea algumas hip\u00f3teses em que as contrata\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser feitas sem licita\u00e7\u00e3o.Com rela\u00e7\u00e3o a essas hip\u00f3teses, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":37837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa -Advogado","id":16868},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa -  Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089296,"hashId":"612f2330b3db695dcaf6e97e29ea7b87","enunciado":"<p align=\"justify\">A obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para as contrata\u00e7\u00f5es\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o constitucional. No\r\nentanto a constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea tamb\u00e9m a possibilidade de essa\r\nobrigatoriedade ser excepcionada por lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A Lei n. 8.666\/93 prev\u00ea algumas hip\u00f3teses em que as\r\ncontrata\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser feitas sem licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a essas hip\u00f3teses, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3843808,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico poder\u00e1 ser feita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa inexig\u00edvel na hip\u00f3tese.","id":3843808,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico poder\u00e1 ser\r\nfeita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa inexig\u00edvel na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o em casos de guerra poder\u00e1 ser feita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa inexig\u00edvel na hip\u00f3tese.","id":3843809,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o em casos de guerra poder\u00e1 ser feita sem\r\nlicita\u00e7\u00e3o por ser essa inexig\u00edvel na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa dispens\u00e1vel na hip\u00f3tese.","id":3843810,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular com\r\nprofissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o poder\u00e1\r\nser feita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa dispens\u00e1vel na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o nos casos de calamidade p\u00fablica poder\u00e1 ser feita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa inexig\u00edvel na hip\u00f3tese.","id":3843811,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o nos casos de calamidade p\u00fablica poder\u00e1 ser\r\nfeita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa inexig\u00edvel na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo poder\u00e1 ser feita sem licita\u00e7\u00e3o por ser essa dispens\u00e1vel na hip\u00f3tese.","id":3843812,"corpo":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3\r\npossam ser fornecidos por produtor, empresa ou\r\nrepresentante comercial exclusivo poder\u00e1 ser feita sem\r\nlicita\u00e7\u00e3o por ser essa dispens\u00e1vel na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"}],"slug":"direito-administrativo\/1089296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:13:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887552,"hashId":"d1730bd1719a28f1af024a1563c7639d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","resposta":7269059,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o afirma que toda pessoa tem direito a repouso e lazer.","id":7269059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o afirma que toda pessoa tem direito a repouso e lazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto da Declara\u00e7\u00e3o garante o sigilo de correspond\u00eancia, por\u00e9m assegura a sua viola\u00e7\u00e3o para casos em que a seguran\u00e7a exigir.","id":7269060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto da Declara\u00e7\u00e3o garante o sigilo de correspond\u00eancia, por\u00e9m assegura a sua viola\u00e7\u00e3o para casos em que a seguran\u00e7a exigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o contempla que instru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gratuita apenas para o n\u00edvel fundamental.","id":7269061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o contempla que instru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gratuita apenas para o n\u00edvel fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A unicidade de base sindical \u00e9 tratada na Declara\u00e7\u00e3o.","id":7269062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A unicidade de base sindical \u00e9 tratada na Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assegura o direito ao ap\u00e1trida de escolher a nacionalidade cujos la\u00e7os forem maiores.","id":7269063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegura o direito ao ap\u00e1trida de escolher a nacionalidade cujos la\u00e7os forem maiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora trataremos das figuras da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, das esp\u00e9cies de atos administrativos, e do abuso e desvio de poder. Assinale a correta assertiva.","provas":[{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:26:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1974331,"hashId":"d838be2f11df6d0046d598ed5f207c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora trataremos das figuras da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, das esp\u00e9cies de atos administrativos, e do abuso e desvio de poder. Assinale a correta assertiva.<\/p>","resposta":7658760,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas, pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, podem ser estruturadas por qualquer das formas jur\u00eddicas admitidas em direito.","id":7658758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas, pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, podem ser estruturadas por qualquer das formas jur\u00eddicas admitidas em direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autarquias podem ser conceituadas como um conjunto de bens com personalidade jur\u00eddica, que desempenha uma atividade atribu\u00edda ao Estado no \u00e2mbito social, com capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o, e regime jur\u00eddico h\u00edbrido.","id":7658759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias podem ser conceituadas como um conjunto de bens com personalidade jur\u00eddica, que desempenha uma atividade atribu\u00edda ao Estado no \u00e2mbito social, com capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o, e regime jur\u00eddico h\u00edbrido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A homologa\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato unilateral e vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica reconhece a legalidade de um ato jur\u00eddico. Ela se realiza sempre a posteriori e examina apenas o aspecto da legalidade, no que se distingue da aprova\u00e7\u00e3o.","id":7658760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A homologa\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato unilateral e vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica reconhece a legalidade de um ato jur\u00eddico. Ela se realiza sempre a <em>posteriori <\/em>e examina apenas o aspecto da legalidade, no que se distingue da aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CONFEF, pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno sem fins lucrativos com sede e Foro na cidade do Rio de Janeiro\/RJ e abrang\u00eancia em todo o Territ\u00f3rio Nacional, e os Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CREFs, com sede e Foro na Capital de um dos Estados por ele abrangidos ou no Distrito Federal, s\u00e3o funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas especiais, criadas pela Lei Federal n\u00ba. 9.696\/98, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, com personalidade jur\u00eddica e autonomia administrativa, financeira e patrimonial, organizadas de forma federativa como Sistema CONFEF\/CREFs.","id":7658761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CONFEF, pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno sem fins lucrativos com sede e Foro na cidade do Rio de Janeiro\/RJ e abrang\u00eancia em todo o Territ\u00f3rio Nacional, e os Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CREFs, com sede e Foro na Capital de um dos Estados por ele abrangidos ou no Distrito Federal, s\u00e3o funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas especiais, criadas pela Lei Federal n\u00ba. 9.696\/98, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, com personalidade jur\u00eddica e autonomia administrativa, financeira e patrimonial, organizadas de forma federativa como Sistema CONFEF\/CREFs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desvio de poder ocorre quando o agente p\u00fablico excede os limites de sua compet\u00eancia; por exemplo, quando a autoridade, competente para aplicar a pena de suspens\u00e3o, imp\u00f5e penalidade mais grave, que n\u00e3o \u00e9 de sua atribui\u00e7\u00e3o.","id":7658762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio de poder ocorre quando o agente p\u00fablico excede os limites de sua compet\u00eancia; por exemplo, quando a autoridade, competente para aplicar a pena de suspens\u00e3o, imp\u00f5e penalidade mais grave, que n\u00e3o \u00e9 de sua atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"nome_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Homologa\u00e7\u00e3o","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408112,"slug":"direito-administrativo-homologacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reparti\u00e7\u00f5es aduaneiras e os \u00f3rg\u00e3os de controle de fronteira comunicar\u00e3o a entrada e sa\u00edda tempor\u00e1ria ou definitiva de ve\u00edculos ao: ","provas":[{"id":60686,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843383,"hashId":"2eca0e2a22ffcab297889ac6459056a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As reparti\u00e7\u00f5es aduaneiras e os \u00f3rg\u00e3os de controle de fronteira comunicar\u00e3o a entrada e sa\u00edda tempor\u00e1ria ou definitiva de ve\u00edculos ao: <\/p>","resposta":7081598,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":7081594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONTRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DENATRAN. ","id":7081595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DENATRAN. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DETRAN.","id":7081596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DETRAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RENACH. ","id":7081597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RENACH. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RENAVAM. ","id":7081598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RENAVAM. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos.","provas":[{"id":61153,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico-apenas-gabarito-definitivo-disponibilizado-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RR - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1859715,"hashId":"b37392445e876c4979e1258cb206d858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos.<\/p>","resposta":7153430,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a finalidade de executar de forma mais eficiente as suas responsabilidades constitucionais, o estado-membro pode criar, mediante lei, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esse processo \u00e9 denominado desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":7153427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de executar de forma mais eficiente as suas responsabilidades constitucionais, o estado-membro pode criar, mediante lei, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esse processo \u00e9 denominado desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a CF, servidor p\u00fablico estadual ocupante de cargo p\u00fablico de provimento efetivo somente poder\u00e1 perder o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":7153428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CF, servidor p\u00fablico estadual ocupante de cargo p\u00fablico de provimento efetivo somente poder\u00e1 perder o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assembleia legislativa estadual, por se caracterizar como \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desprovido de personalidade jur\u00eddica, n\u00e3o pode ingressar em ju\u00edzo em defesa de prerrogativas institucionais concernentes \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e ao seu funcionamento.","id":7153429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assembleia legislativa estadual, por se caracterizar como \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desprovido de personalidade jur\u00eddica, n\u00e3o pode ingressar em ju\u00edzo em defesa de prerrogativas institucionais concernentes \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e ao seu funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme a atual jurisprud\u00eancia do STF, o candidato aprovado em concurso p\u00fablico dentro do n\u00famero de vagas previstas no edital tem direito subjetivo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es excepcionais devidamente motivadas e que possuam as caracter\u00edsticas da superveni\u00eancia, da imprevisibilidade, da gravidade e da necessidade.","id":7153430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a atual jurisprud\u00eancia do STF, o candidato aprovado em concurso p\u00fablico dentro do n\u00famero de vagas previstas no edital tem direito subjetivo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es excepcionais devidamente motivadas e que possuam as caracter\u00edsticas da superveni\u00eancia, da imprevisibilidade, da gravidade e da necessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos termos da CF, um cidad\u00e3o estrangeiro residente no Brasil n\u00e3o pode participar de concurso p\u00fablico para o cargo de professor de universidade p\u00fablica estadual, pois os cargos p\u00fablicos somente s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros natos.","id":7153431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da CF, um cidad\u00e3o estrangeiro residente no Brasil n\u00e3o pode participar de concurso p\u00fablico para o cargo de professor de universidade p\u00fablica estadual, pois os cargos p\u00fablicos somente s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros natos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"nome_clean":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408024,"slug":"direito-administrativo-direito-a-nomeacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":659683,"hashId":"badd2613a079bdd46f6cf2bce4d92d4b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":2264488,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem autonomia, o que permite realizar aquisi\u00e7\u00f5es de bens ou servi\u00e7os da forma que for mais conveniente, incluindo a compra direta, sem qualquer valor monet\u00e1rio estipulado.","id":2264485,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem autonomia, o que permite\r\nrealizar aquisi\u00e7\u00f5es de bens ou servi\u00e7os da forma que for\r\nmais conveniente, incluindo a compra direta, sem qualquer\r\nvalor monet\u00e1rio estipulado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o processo de compra na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, existe uma \u00fanica modalidade de licita\u00e7\u00e3o utilizada para aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os, que \u00e9 a concorr\u00eancia, sendo indicada para valores baixos e altos, estabelecidos na lei.","id":2264486,"corpo":"<p align=justify>Para o processo de compra na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nexiste uma \u00fanica modalidade de licita\u00e7\u00e3o utilizada para\r\naquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os, que \u00e9 a concorr\u00eancia,\r\nsendo indicada para valores baixos e altos, estabelecidos\r\nna lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outra modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os \u00e9 o preg\u00e3o, sendo bastante vantajosa para a institui\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, essa modalidade apresenta limite de valor estimado de contrata\u00e7\u00e3o e da disputa pelo fornecimento, podendo ser utilizada somente para valores muito altos.","id":2264487,"corpo":"<p align=justify>Outra modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens\r\nou servi\u00e7os \u00e9 o preg\u00e3o, sendo bastante vantajosa para\r\na institui\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, essa modalidade apresenta limite\r\nde valor estimado de contrata\u00e7\u00e3o e da disputa pelo\r\nfornecimento, podendo ser utilizada somente para valores\r\nmuito altos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os governamentais procedem \u00e0s compras por meio de licita\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um procedimento administrativo r\u00edgido por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, utilizado para aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, com os objetivos de garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional de isonomia e de selecionar a proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o.","id":2264488,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os governamentais procedem \u00e0s compras por\r\nmeio de licita\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um procedimento administrativo\r\nr\u00edgido por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, utilizado para aquisi\u00e7\u00e3o\r\nou aliena\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, com os objetivos de\r\ngarantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional de\r\nisonomia e de selecionar a proposta mais vantajosa para\r\na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305361,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/659683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal -\u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - B\u00e1sicos","id":24254}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado agente fiscal de rendas revelou, a dono de posto de gasolina com quem mantinha rela\u00e7\u00e3o de amizade, informa\u00e7\u00e3o sigilosa da qual tinha conhecimento em raz\u00e3o das suas atribui\u00e7\u00f5es, consistente em opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria que seria realizada em determinada data, sem pr\u00e9vio aviso, para apurar um esquema de fraude fiscal em opera\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa, a conduta do agente fiscal","provas":[{"id":63720,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal -\u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - B\u00e1sicos","id":24254},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-basicos-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal -  \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - B\u00e1sicos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:25:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1949290,"hashId":"59a1b783b3bc38692aecaf2dc544ae99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado agente fiscal de rendas revelou, a dono de posto de gasolina com quem mantinha rela\u00e7\u00e3o de amizade, informa\u00e7\u00e3o sigilosa da qual tinha conhecimento em raz\u00e3o das suas atribui\u00e7\u00f5es, consistente em opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria que seria realizada em determinada data, sem pr\u00e9vio aviso, para apurar um esquema de fraude fiscal em opera\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa, a conduta do agente fiscal<\/p>","resposta":7543996,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo pass\u00edvel da aplica\u00e7\u00e3o, dentre outras, da pena de perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7543996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo pass\u00edvel da aplica\u00e7\u00e3o, dentre outras, da pena de perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente configura ato de improbidade administrativa se comprovado o recebimento de vantagem il\u00edcita, sujeitando o agente, dentre outras, \u00e0 pena de demiss\u00e3o. ","id":7543997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente configura ato de improbidade administrativa se comprovado o recebimento de vantagem il\u00edcita, sujeitando o agente, dentre outras, \u00e0 pena de demiss\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o configura ato de improbidade administrativa, salvo se comprovado dano ao er\u00e1rio, situa\u00e7\u00e3o em que sujeita o agente, dentre outras, \u00e0 pena de ressarcimento integral do dano e multa de at\u00e9 duas vezes o valor do dano.","id":7543998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o configura ato de improbidade administrativa, salvo se comprovado dano ao er\u00e1rio, situa\u00e7\u00e3o em que sujeita o agente, dentre outras, \u00e0 pena de ressarcimento integral do dano e multa de at\u00e9 duas vezes o valor do dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configura ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, sujeitando o agente, dentre outras, \u00e0 pena de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de cinco a dez anos.","id":7543999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, sujeitando o agente, dentre outras, \u00e0 pena de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de cinco a dez anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente configura ato de improbidade administrativa, se ensejar, cumulativamente, dano ao er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito, sujeitando o agente, dentre outras, \u00e0 pena de demiss\u00e3o, ressarcimento integral do dano e multa.","id":7544000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente configura ato de improbidade administrativa, se ensejar, cumulativamente, dano ao er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito, sujeitando o agente, dentre outras, \u00e0 pena de demiss\u00e3o, ressarcimento integral do dano e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e1, regra geral, vinculada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de procedimento licitat\u00f3rio, salvo as hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade (contrata\u00e7\u00e3o direta) admitidas em lei.Nesses termos, a Lei 8666\/93 estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es, incluindo as hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta e de tratamento diferenciado aos interessados em pactuar com a Administra\u00e7\u00e3o. Acerca dos processos de contrata\u00e7\u00e3o direta e tratamento diferenciado previstos na Lei 8666\/93, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 18:01:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963141,"hashId":"4518d060098767003f69b96e860a39ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e1, regra geral, vinculada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de procedimento licitat\u00f3rio, salvo as hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade (contrata\u00e7\u00e3o direta) admitidas em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses termos, a Lei 8666\/93 estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es, incluindo as hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta e de tratamento diferenciado aos interessados em pactuar com a Administra\u00e7\u00e3o. Acerca dos processos de contrata\u00e7\u00e3o direta e tratamento diferenciado previstos na Lei 8666\/93, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":7606894,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se n\u00e3o comparecerem interessados em contratar com a administra\u00e7\u00e3o quando da realiza\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio, o gestor p\u00fablico fica, desde ent\u00e3o, autorizado a contratar diretamente por dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":7606894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se n\u00e3o comparecerem interessados em contratar com a administra\u00e7\u00e3o quando da realiza\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio, o gestor p\u00fablico fica, desde ent\u00e3o, autorizado a contratar diretamente por dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as margens de prefer\u00eancia por produto, servi\u00e7o, grupo de produtos ou grupo de servi\u00e7os, ser\u00e3o definidas pelo Poder Executivo federal, n\u00e3o podendo a soma delas ultrapassar o montante de 25% (vinte e cinco por cento) sobre o pre\u00e7o dos produtos manufaturados e servi\u00e7os estrangeiros.","id":7606895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as margens de prefer\u00eancia por produto, servi\u00e7o, grupo de produtos ou grupo de servi\u00e7os, ser\u00e3o definidas pelo Poder Executivo federal, n\u00e3o podendo a soma delas ultrapassar o montante de 25% (vinte e cinco por cento) sobre o pre\u00e7o dos produtos manufaturados e servi\u00e7os estrangeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite-se a contrata\u00e7\u00e3o direta para as compras de material de uso pelas For\u00e7as Armadas, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo, quando houver necessidade de manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres, mediante parecer de comiss\u00e3o institu\u00edda por decreto.","id":7606896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite-se a contrata\u00e7\u00e3o direta para as compras de material de uso pelas For\u00e7as Armadas, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo, quando houver necessidade de manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres, mediante parecer de comiss\u00e3o institu\u00edda por decreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas contrata\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e ao aperfei\u00e7oamento dos sistemas de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, considerados estrat\u00e9gicos em ato do Poder Executivo Federal, a licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser restrita a bens e servi\u00e7os com tecnologia desenvolvida no Pa\u00eds.","id":7606897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas contrata\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e ao aperfei\u00e7oamento dos sistemas de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, considerados estrat\u00e9gicos em ato do Poder Executivo Federal, a licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser restrita a bens e servi\u00e7os com tecnologia desenvolvida no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor de at\u00e9 20% do estabelecido para contrata\u00e7\u00e3o na modalidade convite, nos casos de obras e servi\u00e7os contratados por cons\u00f3rcios p\u00fablicos, sociedade de economia mista, empresa p\u00fablica e por autarquia ou funda\u00e7\u00e3o qualificadas, na forma da lei, como Ag\u00eancias Executivas.","id":7606898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor de at\u00e9 20% do estabelecido para contrata\u00e7\u00e3o na modalidade convite, nos casos de obras e servi\u00e7os contratados por cons\u00f3rcios p\u00fablicos, sociedade de economia mista, empresa p\u00fablica e por autarquia ou funda\u00e7\u00e3o qualificadas, na forma da lei, como Ag\u00eancias Executivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 41 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da normativa que disp\u00f5e sobre desapropria\u00e7\u00e3o com fundamento na utilidade p\u00fablica, o ente desapropriante tem prazo de cinco anos para efetivar o ato mediante acordo ou procedimento judicial sob pena de:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 18:07:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963391,"hashId":"040f87c26e2466ea2027862edd764f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da normativa que disp\u00f5e sobre desapropria\u00e7\u00e3o com fundamento na utilidade p\u00fablica, o ente desapropriante tem prazo de cinco anos para efetivar o ato mediante acordo ou procedimento judicial sob pena de:<\/p>","resposta":7608144,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o","id":7608142,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decad\u00eancia","id":7608143,"corpo":"<p>decad\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caducidade","id":7608144,"corpo":"<p>caducidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preclus\u00e3o","id":7608145,"corpo":"<p>preclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peremp\u00e7\u00e3o","id":7608146,"corpo":"<p>peremp\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 77 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos recursos e a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas de impugna\u00e7\u00e3o em processo penal, analise as afirmativas abaixo e responda: I- A carta testemunh\u00e1vel \u00e9 cab\u00edvel e dirige-se contra decis\u00e3o que denega recurso, de apela\u00e7\u00e3o ou recurso em sentido estrito, ou impede o seguimento de um dos recursos admitidos; II- A a\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o criminal pode ser proposta mais de uma vez quando se tratar de prova nova, ainda que esteja extinta a pena; III- Segundo entendimento sumulado do Supremo Tribunal Federal, rejeitada a den\u00fancia ou a queixa, o provimento do recurso em sentido estrito em raz\u00e3o de nulidade da decis\u00e3o de primeiro grau, implicar\u00e1, desde logo, o recebimento da inicial acusat\u00f3ria; IV- Nos crimes de compet\u00eancia do tribunal do j\u00fari, cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o para questionar decis\u00e3o de impron\u00fancia, bem como contra absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria fundada na comprova\u00e7\u00e3o de causa de isen\u00e7\u00e3o de pena ou de exclus\u00e3o do crime; V- N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel recurso especial das decis\u00f5es proferidas por turma recursal dos juizados especiais criminais.","provas":[{"id":37923,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2013-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093896,"hashId":"62208d4a6fb0145d22ac20bbec12bbf3","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca dos <strong>recursos e a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas de impugna\u00e7\u00e3o em processo penal<\/strong>, analise as afirmativas abaixo e responda:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- A carta testemunh\u00e1vel \u00e9 cab\u00edvel e dirige-se contra decis\u00e3o que denega recurso, de apela\u00e7\u00e3o ou recurso em sentido estrito, ou impede o seguimento de um dos recursos admitidos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- A a\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o criminal pode ser proposta mais de uma vez quando se tratar de prova nova, ainda que esteja extinta a pena;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Segundo entendimento sumulado do Supremo Tribunal Federal, rejeitada a den\u00fancia ou a queixa, o provimento do recurso em sentido estrito em raz\u00e3o de nulidade da decis\u00e3o de primeiro grau, implicar\u00e1, desde logo, o recebimento da inicial acusat\u00f3ria;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Nos crimes de compet\u00eancia do tribunal do j\u00fari, cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o para questionar decis\u00e3o de impron\u00fancia, bem como contra absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria fundada na comprova\u00e7\u00e3o de causa de isen\u00e7\u00e3o de pena ou de exclus\u00e3o do crime;\r\n<\/p><p align=\"justify\">V- N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel recurso especial das decis\u00f5es proferidas por turma recursal dos juizados especiais criminais.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3864393,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas;","id":3864391,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III, V s\u00e3o corretas;","id":3864392,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III, V s\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, IV e V s\u00e3o corretas;","id":3864393,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, IV e V s\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas;","id":3864394,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV s\u00e3o corretas.","id":3864395,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1093896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o correta referente ao poder de pol\u00edcia.","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568626,"hashId":"381ed44559e6815db174359170a496dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o correta referente ao poder de pol\u00edcia.<\/p>","resposta":5880475,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica visa solucionar a tens\u00e3o entre liberdade individual e defesa do interesse p\u00fablico. ","id":5880475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de pol\u00edcia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica visa solucionar a tens\u00e3o entre liberdade individual e defesa do interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 exemplo de servi\u00e7o p\u00fablico em sentido estrito.","id":5880476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 exemplo de servi\u00e7o p\u00fablico em sentido estrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O poder de pol\u00edcia, em sentido amplo, n\u00e3o pode ser exercido por meio de regulamentos administrativos. ","id":5880477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O poder de pol\u00edcia, em sentido amplo, n\u00e3o pode ser exercido por meio de regulamentos administrativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia \u00e9 sempre repressivo. ","id":5880478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de pol\u00edcia \u00e9 sempre repressivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em sentido estrito, o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia corresponde sempre a um ato administrativo propriamente dito. ","id":5880479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sentido estrito, o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia corresponde sempre a um ato administrativo propriamente dito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1568626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":63494,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-especialista-area-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1942653,"hashId":"3fc30ab6fa02e84ce2b7fdad0b85cb33","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7515289,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E ileg\u00edtima a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio para admissibilidade de recurso administrativo.","id":7515288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E ileg\u00edtima a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio para admissibilidade de recurso administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E competente a justi\u00e7a comum federal para julgar as causas em que \u00e9 parte sociedade de economia mista.","id":7515289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E competente a justi\u00e7a comum federal para julgar as causas em que \u00e9 parte sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, todos os documentos e propostas ser\u00e3o rubricados pelos licitantes presentes e pela Comiss\u00e3o.","id":7515290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, todos os documentos e propostas ser\u00e3o rubricados pelos licitantes presentes e pela Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":7515291,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 facultado \u00e0s unidades administrativas utilizarem-se de registros cadastrais de outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7515292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 facultado \u00e0s unidades administrativas utilizarem-se de registros cadastrais de outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407879,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-sociedades-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Distin\u00e7\u00f5es entre Empresas P\u00fablicas e Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Distin\u00e7\u00f5es entre Empresas P\u00fablicas e Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407895,"slug":"direito-administrativo-distincoes-entre-empresas-publicas-e-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da responsabilidade civil extracontratual do Estado.","provas":[{"id":63494,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-especialista-area-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1943429,"hashId":"989970de6e7a87a510448cb1a0a07dc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da responsabilidade civil extracontratual do Estado.<\/p>","resposta":7519071,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doutrina civilista serviu de inspira\u00e7\u00e3o ao artigo 15 do C\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, que consagrou a teoria da responsabilidade subjetiva do Estado.","id":7519071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina civilista serviu de inspira\u00e7\u00e3o ao artigo 15 do C\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, que consagrou a teoria da responsabilidade subjetiva do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro passo no sentido da elabora\u00e7\u00e3o de teorias de responsabilidade do Estado segundo princ\u00edpios de direito p\u00fablico foi no s\u00e9culo XV, quando os reis da \u00e9poca agiam conforme a frase The King can do no wrong, praticando atos de imp\u00e9rio e atos de gest\u00e3o.","id":7519072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro passo no sentido da elabora\u00e7\u00e3o de teorias de responsabilidade do Estado segundo princ\u00edpios de direito p\u00fablico foi no s\u00e9culo XV, quando os reis da \u00e9poca agiam conforme a frase <em>The King can do no wrong<\/em>, praticando atos de imp\u00e9rio e atos de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria da culpa do servi\u00e7o surgiu na \u00e9poca dos estados absolutistas, em que se come\u00e7ou a distinguir atos de imp\u00e9rio de atos de gest\u00e3o.","id":7519073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da culpa do servi\u00e7o surgiu na \u00e9poca dos estados absolutistas, em que se come\u00e7ou a distinguir atos de imp\u00e9rio de atos de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria civilista, que trouxe ideia da teoria subjetivista da responsabilidade civil extracontratual do Estado, somente foi efetivamente positivada no Brasil no C\u00f3digo Civil de 2002, apesar de j\u00e1 ser exaustivamente aplicada jurisprudencialmente.","id":7519074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria civilista, que trouxe ideia da teoria subjetivista da responsabilidade civil extracontratual do Estado, somente foi efetivamente positivada no Brasil no C\u00f3digo Civil de 2002, apesar de j\u00e1 ser exaustivamente aplicada jurisprudencialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria da irresponsabilidade do Estado em rela\u00e7\u00e3o a seus atos, na hist\u00f3ria, nunca foi efetivamente aplicada de modo completo.","id":7519075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da irresponsabilidade do Estado em rela\u00e7\u00e3o a seus atos, na hist\u00f3ria, nunca foi efetivamente aplicada de modo completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Casos Especiais de Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Casos Especiais de Responsabilidade Civil do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408368,"slug":"direito-administrativo-casos-especiais-de-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Teoria da irresponsabilidade do Estado","oab":true,"nome":"Teoria da irresponsabilidade do Estado","pai":408373,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408378,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-irresponsabilidade-do-estado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O im\u00f3vel urbano que o propriet\u00e1rio abandonar, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, e que se n\u00e3o encontrar na posse de outrem:","provas":[{"id":63494,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-especialista-area-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1943514,"hashId":"8e0593db62e085dd47c2e3a7957325e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O im\u00f3vel urbano que o propriet\u00e1rio abandonar, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, e que se n\u00e3o encontrar na posse de outrem:<\/p>","resposta":7519492,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser arrecadado.","id":7519490,"corpo":"<p>N\u00e3o poder\u00e1 ser arrecadado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade da Uni\u00e3o, onde quer que ele se localize.","id":7519491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade da Uni\u00e3o, onde quer que ele se localize.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade do Munic\u00edpio ou \u00e0 do Distrito Federal, se se achar nas respectivas circunscri\u00e7\u00f5es.","id":7519492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade do Munic\u00edpio ou \u00e0 do Distrito Federal, se se achar nas respectivas circunscri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, cinco anos depois, \u00e0 propriedade da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios, onde quer que ele se localize.","id":7519493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, cinco anos depois, \u00e0 propriedade da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios, onde quer que ele se localize.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, cinco anos depois, \u00e0 propriedade do Munic\u00edpio, se se achar nas respectivas circunscri\u00e7\u00f5es.","id":7519494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, cinco anos depois, \u00e0 propriedade do Munic\u00edpio, se se achar nas respectivas circunscri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do preg\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. No curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% (dez por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor. II. Declarado o vencedor, qualquer licitante poder\u00e1 manifestar imediata e motivadamente a inten\u00e7\u00e3o de recorrer, quando lhe ser\u00e1 concedido o prazo de 3 (tr\u00eas) dias para apresenta\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es do recurso, ficando os demais licitantes desde logo intimados a apresentar contra\u2010raz\u00f5es em igual n\u00famero de dias, que come\u00e7ar\u00e1 a correr do t\u00e9rmino do prazo do recorrente, sendo\u2010lhes assegurada vista imediata dos autos. III. \u00c9 vedada a exig\u00eancia de pagamento de taxas e emolumentos, salvo os referentes a fornecimento do edital, que n\u00e3o ser\u00e3o superiores ao custo de sua reprodu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e aos custos de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, quando for o caso. Assinale:","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916296,"hashId":"58d136d3ce9a66f7dd3ec667a65f2674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do preg\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% (dez por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Declarado o vencedor, qualquer licitante poder\u00e1 manifestar imediata e motivadamente a inten\u00e7\u00e3o de recorrer, quando lhe ser\u00e1 concedido o prazo de 3 (tr\u00eas) dias para apresenta\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es do recurso, ficando os demais licitantes desde logo intimados a apresentar contra\u2010raz\u00f5es em igual n\u00famero de dias, que come\u00e7ar\u00e1 a correr do t\u00e9rmino do prazo do recorrente, sendo\u2010lhes assegurada vista imediata dos autos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedada a exig\u00eancia de pagamento de taxas e emolumentos, salvo os referentes a fornecimento do edital, que n\u00e3o ser\u00e3o superiores ao custo de sua reprodu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e aos custos de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, quando for o caso. Assinale:<\/p>","resposta":7397896,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7397892,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7397893,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7397894,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7397895,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7397896,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408303,"slug":"direito-administrativo-vedacoes-do-pregao"},{"nome_clean":"Garantia de proposta","oab":true,"nome":"Garantia de proposta","pai":408303,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408304,"slug":"direito-administrativo-garantia-de-proposta"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Controle Interno -Auditoria","id":24209}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o administrativa, em se tratando do direito administrativo, ao se tratar dos \u00f3rg\u00e3os e das compet\u00eancias p\u00fablicas, quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que exercem, os \u00f3rg\u00e3os podem ser corretamente classificados da seguinte maneira:","provas":[{"id":63477,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Controle Interno -Auditoria","id":24209},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-controle-interno-auditoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Controle Interno -Auditoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1949182,"hashId":"b287a7bd654e3eaf908668dd32d7c9ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na organiza\u00e7\u00e3o administrativa, em se tratando do direito administrativo, ao se tratar dos \u00f3rg\u00e3os e das compet\u00eancias p\u00fablicas, quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que exercem, os \u00f3rg\u00e3os podem ser corretamente classificados da seguinte maneira:<\/p>","resposta":7543609,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples, colegiais, passivos, imodific\u00e1veis e inferiores.","id":7543608,"corpo":"<p>Simples, colegiais, passivos, imodific\u00e1veis e inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativos, de controle, consultivos, verificadores e contenciosos.","id":7543609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativos, de controle, consultivos, verificadores e contenciosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Competentes, obrigat\u00f3rios, intransfer\u00edveis, compensadores e superiores.","id":7543610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competentes, obrigat\u00f3rios, intransfer\u00edveis, compensadores e superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imprescrit\u00edveis, facultativos, centros de custos e equitativos.","id":7543611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imprescrit\u00edveis, facultativos, centros de custos e equitativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incompetentes, patrimoniais, fun\u00e7\u00e3o de governo e centro de despesas.","id":7543612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incompetentes, patrimoniais, fun\u00e7\u00e3o de governo e centro de despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407810,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0s Fun\u00e7\u00f5es que Exercem","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0s Fun\u00e7\u00f5es que Exercem","pai":407810,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407822,"slug":"direito-administrativo-quanto-as-funcoes-que-exercem"},{"nome_clean":"Ativos","oab":true,"nome":"Ativos","pai":407822,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407823,"slug":"direito-administrativo-ativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Controle Interno -Auditoria","id":24209}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a habilita\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, segundo a Lei n\u00ba 8.666\/93, ser\u00e1 exigida dos interessados, exclusivamente, a documenta\u00e7\u00e3o relativa ao ato. Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente as exig\u00eancias para habilita\u00e7\u00e3o dessa Lei.","provas":[{"id":63477,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Controle Interno -Auditoria","id":24209},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-controle-interno-auditoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Controle Interno -Auditoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1949219,"hashId":"e0d156c71d76b0edbe04cff08f08894c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a habilita\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, segundo a Lei n\u00ba 8.666\/93, ser\u00e1 exigida dos interessados, exclusivamente, a documenta\u00e7\u00e3o relativa ao ato. Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente as exig\u00eancias para habilita\u00e7\u00e3o dessa Lei.<\/p>","resposta":7543722,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira, regularidade fiscal e trabalhista, e cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7543722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira, regularidade fiscal e trabalhista, e cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira, livros fiscais devidamente escriturados e cumprimento da meta m\u00ednima de contrata\u00e7\u00e3o de 5% de Portadores de Necessidades Especiais (PNE).","id":7543723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira, livros fiscais devidamente escriturados e cumprimento da meta m\u00ednima de contrata\u00e7\u00e3o de 5% de Portadores de Necessidades Especiais (PNE).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, certid\u00e3o negativa criminal e ter em seu quadro de funcion\u00e1rios uma cota m\u00ednima de g\u00eanero de 3% de mulheres em cargos de chefia ou equivalente.","id":7543724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, certid\u00e3o negativa criminal e ter em seu quadro de funcion\u00e1rios uma cota m\u00ednima de g\u00eanero de 3% de mulheres em cargos de chefia ou equivalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regularidade fiscal, livros cont\u00e1beis devidamente escriturados e cumprimento de uma pol\u00edtica trabalhista diversificada, contratando pelo menos 6% de pessoas acima de 45 anos.","id":7543725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularidade fiscal, livros cont\u00e1beis devidamente escriturados e cumprimento de uma pol\u00edtica trabalhista diversificada, contratando pelo menos 6% de pessoas acima de 45 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, certid\u00e3o negativa c\u00edvel e ter cumprido alguma pol\u00edtica afirmativa como a contrata\u00e7\u00e3o de negros em no m\u00ednimo 5% de seu quadro funcional, sendo que a metade deve ocupar cargo de chefia ou similar.","id":7543726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, certid\u00e3o negativa c\u00edvel e ter cumprido alguma pol\u00edtica afirmativa como a contrata\u00e7\u00e3o de negros em no m\u00ednimo 5% de seu quadro funcional, sendo que a metade deve ocupar cargo de chefia ou similar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422301,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 07 de agosto de 2012, a PEC 33\/2009, relacionada ao jornalismo, foi aprovada no Senado com 60 votos favor\u00e1veis e quatro votos contr\u00e1rios. O texto, que ser\u00e1 apreciado na C\u00e2mara dos Deputados,","provas":[{"id":62078,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:17:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1899944,"hashId":"76c2f3ea57f689f5bbdf1d5cd1ebbb08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 07 de agosto de 2012, a PEC 33\/2009, relacionada ao jornalismo, foi aprovada no Senado com 60 votos favor\u00e1veis e quatro votos contr\u00e1rios. O texto, que ser\u00e1 apreciado na C\u00e2mara dos Deputados,<\/p>","resposta":7325699,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00e9m a revoga\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do diploma para o exerc\u00edcio do jornalismo.","id":7325695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m a revoga\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do diploma para o exerc\u00edcio do jornalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flexibiliza o exerc\u00edcio do jornalismo para diplomados em cursos de ci\u00eancias humanas.","id":7325696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flexibiliza o exerc\u00edcio do jornalismo para diplomados em cursos de ci\u00eancias humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina que, pelo menos, 30% das reda\u00e7\u00f5es sejam constitu\u00eddas por jornalistas formados na \u00e1rea.","id":7325697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que, pelo menos, 30% das reda\u00e7\u00f5es sejam constitu\u00eddas por jornalistas formados na \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprova a cria\u00e7\u00e3o da Ordem dos Jornalistas Brasileiros.","id":7325698,"corpo":"<p>aprova a cria\u00e7\u00e3o da Ordem dos Jornalistas Brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprova a obrigatoriedade do diploma para jornalistas.","id":7325699,"corpo":"<p>aprova a obrigatoriedade do diploma para jornalistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDentes mais brancos e saud\u00e1veis \u00e9 um desejo da maioria dos pacientes. Hoje existem processos de clareamento que embelezam a denti\u00e7\u00e3o e devolvem \u00e0s pessoas a seguran\u00e7a para sorrir e a autoestima perdida pela m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o dos dentes.\u201d (www.clinicaimplart.com.br. Adaptado) Essa abertura, no meio jornal\u00edstico, seria classificada de","provas":[{"id":62078,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1899965,"hashId":"bbe9504b6bf0fbd59e0713030ae671d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDentes mais brancos e saud\u00e1veis \u00e9 um desejo da maioria dos pacientes. Hoje existem processos de clareamento que embelezam a denti\u00e7\u00e3o e devolvem \u00e0s pessoas a seguran\u00e7a para sorrir e a autoestima perdida pela m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o dos dentes.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(www.clinicaimplart.com.br. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa abertura, no meio jornal\u00edstico, seria classificada de<\/p>","resposta":7325803,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lead objetivo.","id":7325800,"corpo":"<p>lead objetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abre-resumo.","id":7325801,"corpo":"<p>abre-resumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abertura de release.","id":7325802,"corpo":"<p>abertura de release.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nariz-de-cera.","id":7325803,"corpo":"<p>nariz-de-cera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chap\u00e9u.","id":7325804,"corpo":"<p>chap\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Jorge Saad morreu, em 1999, deixando um dos maiores conglomerados de comunica\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, formado por jornais, emissoras de r\u00e1dio, televis\u00e3o e m\u00eddias dirigidas. Era vendedor viajante quando se casou com a filha do governador Adhemar de Barros que lhe pediu para administrar uma emissora de r\u00e1dio localizada no centro de S\u00e3o Paulo. Em 1967, fundou a emissora de TV que \u00e9 cabe\u00e7a da Rede","provas":[{"id":62078,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:16:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1899936,"hashId":"781b139fd455ae11abc82390c457bbed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Jorge Saad morreu, em 1999, deixando um dos maiores conglomerados de comunica\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, formado por jornais, emissoras de r\u00e1dio, televis\u00e3o e m\u00eddias dirigidas. Era vendedor viajante quando se casou com a filha do governador Adhemar de Barros que lhe pediu para administrar uma emissora de r\u00e1dio localizada no centro de S\u00e3o Paulo. Em 1967, fundou a emissora de TV que \u00e9 cabe\u00e7a da Rede<\/p>","resposta":7325658,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TV.","id":7325655,"corpo":"<p>TV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Record.","id":7325656,"corpo":"<p>Record.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vida.","id":7325657,"corpo":"<p>Vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bandeirantes.","id":7325658,"corpo":"<p>Bandeirantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gazeta.","id":7325659,"corpo":"<p>Gazeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418180,"slug":"comunicacao-social-historia-do-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRealizar o patrulhamento ostensivo, executando opera\u00e7\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de preservar a ordem, incolumidade das pessoas, o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o e o de terceiros\u201d. Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tal atribui\u00e7\u00e3o compete:","provas":[{"id":21411,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718179,"hashId":"afeb6a5e135b01e546b45cc82e20e095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRealizar o patrulhamento ostensivo, executando opera\u00e7\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de preservar a ordem, incolumidade das pessoas, o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o e o de terceiros\u201d. Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tal atribui\u00e7\u00e3o compete:<\/p>","resposta":2461019,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao CETRAN.","id":2461018,"corpo":"<p>ao CETRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.","id":2461019,"corpo":"<p>\u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao CONAMA.","id":2461020,"corpo":"<p>ao CONAMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao CONTRAN.","id":2461021,"corpo":"<p>ao CONTRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2461022,"corpo":"<p>ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317423,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/718179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perito estar\u00e1 impedido de realizar uma per\u00edcia se for amigo \u00edntimo ou inimigo de qualquer das partes.","provas":[{"id":19555,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-12-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":676266,"hashId":"db114c9a221111629cb0b1568a719fcb","enunciado":"<p align=justify>O perito estar\u00e1 impedido de realizar uma per\u00edcia se for amigo\r\n\u00edntimo ou inimigo de qualquer das partes.<\/p>","resposta":2316199,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2316198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2316199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.","id":308948,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"\u00c9tica pericial","oab":false,"nome":"\u00c9tica pericial","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429615,"slug":"medicina-legal-etica-pericial"}],"slug":"medicina\/676266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perif\u00e9ricos s\u00e3o dispositivos respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es de entrada e sa\u00edda do computador, como, por exemplo, o monitor e o teclado.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683413,"hashId":"5f168fe6dc706890aca0882ddd44ac86","enunciado":"<p align=justify>Perif\u00e9ricos s\u00e3o dispositivos respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es de\r\nentrada e sa\u00edda do computador, como, por exemplo, o monitor\r\ne o teclado.<\/p>","resposta":2335727,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de arquitetura de computadores.","id":310734,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de\r\narquitetura de computadores.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/683413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o estabelecimento Eletrodom\u00e9sticos Gama, situada em Bras\u00edlia, vendeu a Claudia, domiciliada em Goi\u00e2nia, uma m\u00e1quina de lavar roupa, tendo sido estipulada a cidade da alienante como foro para dirimir controv\u00e9rsias contratuais. Nesse caso, de acordo com CC, o simples fato de a elei\u00e7\u00e3o do foro ter se dado em contrato de ades\u00e3o acarreta a nulidade dessa cl\u00e1usula.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658821,"hashId":"d33252f825e123c43476886af94d0764","enunciado":"<p align=justify>Considere que o estabelecimento Eletrodom\u00e9sticos Gama,\r\nsituada em Bras\u00edlia, vendeu a Claudia, domiciliada em\r\nGoi\u00e2nia, uma m\u00e1quina de lavar roupa, tendo sido estipulada a\r\ncidade da alienante como foro para dirimir controv\u00e9rsias\r\ncontratuais. Nesse caso, de acordo com CC, o simples fato de\r\na elei\u00e7\u00e3o do foro ter se dado em contrato de ades\u00e3o acarreta a\r\nnulidade dessa cl\u00e1usula.<\/p>","resposta":2262490,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos, da transmiss\u00e3o e adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e da responsabilidade civil no \u00e2mbito do C\u00f3digo Civil (CC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305130,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos contratos, da transmiss\u00e3o e adimplemento das\r\nobriga\u00e7\u00f5es e da responsabilidade civil no \u00e2mbito do C\u00f3digo Civil\r\n(CC), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"}],"slug":"direito-civil\/658821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Joana, com dezesseis anos de idade, \u00f3rf\u00e3 de m\u00e3e, pegou, sem o conhecimento do pai, com o qual vive e sob cuja autoridade se encontra, as chaves do ve\u00edculo de propriedade dele e saiu dirigindo pela cidade. Em determinado trecho, para n\u00e3o atropelar uma crian\u00e7a, que indevidamente caminhava pela pista, Joana desviou o ve\u00edculo e atingiu o autom\u00f3vel de Pedro, que estava parado em um estacionamento. Desesperada, tentando fugir do local, atingiu o ve\u00edculo de Paulo. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as regras acerca da responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40305,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2013-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RN - Juiz de Direito Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188831,"hashId":"edfc06a158d59dc20997ff8d825cf4a0","enunciado":"<p align=\"justify\">       Joana, com dezesseis anos de idade, \u00f3rf\u00e3 de m\u00e3e, pegou,\r\nsem o conhecimento do pai, com o qual vive e sob cuja autoridade\r\nse encontra, as chaves do ve\u00edculo de propriedade dele e saiu\r\ndirigindo pela cidade. Em determinado trecho, para n\u00e3o atropelar\r\numa crian\u00e7a, que indevidamente caminhava pela pista, Joana\r\ndesviou o ve\u00edculo e atingiu o autom\u00f3vel de Pedro, que estava\r\nparado em um estacionamento. Desesperada, tentando fugir do\r\nlocal, atingiu o ve\u00edculo de Paulo. <\/p><div><br><\/div><div>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as regras acerca\r\nda responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/div><p><\/p>","resposta":4271532,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade do pai de Joana pelo ato praticado pela filha incapaz \u00e9 objetiva, sendo desnecess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o da culpa de Joana para que ele seja responsabilizado.","id":4271530,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade do pai de Joana pelo ato praticado pela\r\nfilha incapaz \u00e9 objetiva, sendo desnecess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o da\r\nculpa de Joana para que ele seja responsabilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ter agido em estado de necessidade ao desviar o ve\u00edculo para n\u00e3o atingir a crian\u00e7a que caminhava pela pista Joana n\u00e3o tem o dever de indenizar Pedro, nem o teria se fosse maior e capaz.","id":4271531,"corpo":"<p align=justify>Por ter agido em estado de necessidade ao desviar o ve\u00edculo\r\npara n\u00e3o atingir a crian\u00e7a que caminhava pela pista Joana n\u00e3o\r\ntem o dever de indenizar Pedro, nem o teria se fosse maior e\r\ncapaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso Paulo tome conhecimento de que o pai de Joana n\u00e3o disp\u00f5e de meios suficientes para reparar os danos causados pela filha e de que a menor seja propriet\u00e1ria de vasto patrim\u00f4nio deixado por heran\u00e7a pela genitora, Joana, mesmo sendo menor relativamente incapaz, poder\u00e1 responder pelos preju\u00edzos causados a Paulo.","id":4271532,"corpo":"<p align=justify>Caso Paulo tome conhecimento de que o pai de Joana n\u00e3o\r\ndisp\u00f5e de meios suficientes para reparar os danos causados\r\npela filha e de que a menor seja propriet\u00e1ria de vasto\r\npatrim\u00f4nio deixado por heran\u00e7a pela genitora, Joana, mesmo\r\nsendo menor relativamente incapaz, poder\u00e1 responder pelos\r\npreju\u00edzos causados a Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se Joana fosse \u00f3rf\u00e3 de pai e m\u00e3e, somente se demonstrada culpa da parte do tutor nomeado, este responderia civilmente pelos atos praticados pela menor.","id":4271533,"corpo":"<p align=justify>Se Joana fosse \u00f3rf\u00e3 de pai e m\u00e3e, somente se demonstrada\r\nculpa da parte do tutor nomeado, este responderia civilmente\r\npelos atos praticados pela menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na responsabilidade civil subjetiva, a comprova\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia de comportamento doloso de Joana \u00e9 suficiente para afastar o dever jur\u00eddico de indenizar.","id":4271534,"corpo":"<p align=justify>Na responsabilidade civil subjetiva, a comprova\u00e7\u00e3o de\r\naus\u00eancia de comportamento doloso de Joana \u00e9 suficiente para\r\nafastar o dever jur\u00eddico de indenizar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"nome_clean":"Responsabilidade dos Pais","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Pais","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415873,"slug":"direito-civil-responsabilidade-dos-pais"}],"slug":"direito-civil\/1188831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Octavio Ianni, o pr\u00edncipe eletr\u00f4nico","provas":[{"id":62078,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:15:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1899924,"hashId":"d9848cbe393e93e83325dda7f9ad4854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Octavio Ianni, o pr\u00edncipe eletr\u00f4nico<\/p>","resposta":7325595,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma \u201ccriatura da m\u00eddia\u201d, sem ter forma ou espa\u00e7o f\u00edsico, mas capaz de transpassar os limites humanos, estando em constante atividade e fluidez.","id":7325595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma \u201ccriatura da m\u00eddia\u201d, sem ter forma ou espa\u00e7o f\u00edsico, mas capaz de transpassar os limites humanos, estando em constante atividade e fluidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponde a uma met\u00e1fora do Estado que assume o poder que lhe \u00e9 conferido como ponto de equil\u00edbrio entre o individual e o social.","id":7325596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde a uma met\u00e1fora do Estado que assume o poder que lhe \u00e9 conferido como ponto de equil\u00edbrio entre o individual e o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o l\u00edder que atua em decorr\u00eancia de sua capacidade de conciliar as situa\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas que o rodeiam.","id":7325597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o l\u00edder que atua em decorr\u00eancia de sua capacidade de conciliar as situa\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas que o rodeiam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa uma organiza\u00e7\u00e3o que tem poder de influir nas decis\u00f5es de seus stakeholders para atingir os seus objetivos.","id":7325598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa uma organiza\u00e7\u00e3o que tem poder de influir nas decis\u00f5es de seus <em>stakeholders <\/em>para atingir os seus objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o partido pol\u00edtico que consegue assenhorar-se dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e, em nome do grupo que o constitui, tornar hegem\u00f4nico o seu discurso.","id":7325599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o partido pol\u00edtico que consegue assenhorar-se dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e, em nome do grupo que o constitui, tornar hegem\u00f4nico o seu discurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Sociologia da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418346,"slug":"comunicacao-social-sociologia-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando entendimento consolidado no Supremo Tribunal Federal em tema de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":37923,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2013-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093762,"hashId":"d5db27730c5b824a322e6a9dce5ae37f","enunciado":"<p align=justify>Considerando entendimento consolidado no Supremo Tribunal Federal em tema de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":3863784,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O edital do concurso p\u00fablico n\u00e3o pode adotar como crit\u00e9rio de desempate o tempo anterior na titularidade do servi\u00e7o para o qual o concurso p\u00fablico foi realizado;","id":3863782,"corpo":"<p align=justify>O edital do concurso p\u00fablico n\u00e3o pode adotar como crit\u00e9rio de desempate o tempo anterior na titularidade do servi\u00e7o para o qual o concurso p\u00fablico foi realizado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a nomea\u00e7\u00e3o de parente, em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o 3\u00ba grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica, investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a, ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas;","id":3863783,"corpo":"<p align=justify>Viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a nomea\u00e7\u00e3o de parente, em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o 3\u00ba grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica, investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a, ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o padece de inconstitucionalidade, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, regra inserida em Constitui\u00e7\u00e3o Estadual que estabelece o sistema eletivo, mediante voto direto e secreto, para escolha dos dirigentes dos estabelecimentos de ensino, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar;","id":3863784,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o padece de inconstitucionalidade, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, regra inserida em Constitui\u00e7\u00e3o Estadual que estabelece o sistema eletivo, mediante voto direto e secreto, para escolha dos dirigentes dos estabelecimentos de ensino, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O edital do concurso p\u00fablico n\u00e3o pode, por si s\u00f3, fixar limite m\u00ednimo de idade para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, sendo indispens\u00e1vel a exist\u00eancia de previs\u00e3o legal, al\u00e9m de justificada pela natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido;","id":3863785,"corpo":"<p align=justify>O edital do concurso p\u00fablico n\u00e3o pode, por si s\u00f3, fixar limite m\u00ednimo de idade para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, sendo indispens\u00e1vel a exist\u00eancia de previs\u00e3o legal, al\u00e9m de justificada pela natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O artigo 37, inc. I da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao prever que, \u201cna forma da lei\u201d, tamb\u00e9m s\u00e3o acess\u00edveis aos estrangeiros os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, constitui-se em exemplo de preceito constitucional de efic\u00e1cia limitada ou reduzida, n\u00e3o sendo autoaplic\u00e1vel.","id":3863786,"corpo":"<p align=justify>O artigo 37, inc. I da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao prever que, \u201cna forma da lei\u201d, tamb\u00e9m s\u00e3o acess\u00edveis aos estrangeiros os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, constitui-se em exemplo de preceito constitucional de efic\u00e1cia limitada ou reduzida, n\u00e3o sendo autoaplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1093762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o ao servidor prevista no art. 117, inciso XVII, do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais (Lei n 8.112\/90 e suas altera\u00e7\u00f5es), cometer a outro servidor atribui\u00e7\u00f5es estranhas ao cargo que ocupa: I \u2013 \u00e9 admiss\u00edvel com a anu\u00eancia da chefia imediata. II \u2013 \u00e9 admiss\u00edvel em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. III \u2013 \u00e9 admiss\u00edvel em situa\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37951,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2013-ufla-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1095436,"hashId":"d55319d92af4a7a960f6561a6a102c32","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o ao servidor prevista no art. 117, inciso XVII, do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais (Lei n 8.112\/90 e suas altera\u00e7\u00f5es), cometer a outro servidor atribui\u00e7\u00f5es estranhas ao cargo que ocupa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013\r\n\u00e9 admiss\u00edvel com a anu\u00eancia da chefia imediata.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII \u2013\r\n\u00e9 admiss\u00edvel em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013\r\n\u00e9 admiss\u00edvel em situa\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias.<\/p><p align=\"justify\">\r\nMarque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3871076,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o corretas.","id":3871076,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o corretas.","id":3871077,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas.","id":3871078,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 correta.","id":3871079,"corpo":"<p align=justify>Apenas a proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1095436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a hip\u00f3tese em que a Mesa do Senado Federal tenha proposto a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade em face de lei federal, perante o Supremo Tribunal Federal. Ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, foi citado o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, que defendeu a lei impugnada. Na sequ\u00eancia, o Tribunal julgou procedente a a\u00e7\u00e3o, com efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante, relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal. A situa\u00e7\u00e3o narrada mostra-se","provas":[{"id":36773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-se-se-2013-fcc-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1066151,"hashId":"183093eba7384e695fca062876d6e77a","enunciado":"Considere a hip\u00f3tese em que a Mesa do Senado Federal tenha proposto a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade em face de lei\r\nfederal, perante o Supremo Tribunal Federal. Ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, foi citado o Advogado-Geral\r\nda Uni\u00e3o, que defendeu a lei impugnada. Na sequ\u00eancia, o Tribunal julgou procedente a a\u00e7\u00e3o, com efic\u00e1cia contra todos e efeito\r\nvinculante, relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal,\r\nestadual e municipal. A situa\u00e7\u00e3o narrada mostra-se","resposta":3741491,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que toca ao cabimento da a\u00e7\u00e3o em face de lei federal perante o Supremo Tribunal Federal e quanto aos efeitos da decis\u00e3o judicial, mas n\u00e3o quanto \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o pela mesa do Senado Federal.","id":3741490,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que toca ao cabimento da a\u00e7\u00e3o em face de lei federal perante o Supremo\r\nTribunal Federal e quanto aos efeitos da decis\u00e3o judicial, mas n\u00e3o quanto \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o pela mesa do Senado\r\nFederal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em todos os seus aspectos.","id":3741491,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em todos os seus aspectos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o deve ser ouvido nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade.","id":3741492,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o deve ser ouvido nas a\u00e7\u00f5es\r\ndiretas de inconstitucionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o Advogado-Geral da Uni\u00e3o n\u00e3o deve ser citado nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade de lei federal.","id":3741493,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o Advogado-Geral da Uni\u00e3o n\u00e3o deve ser citado nas a\u00e7\u00f5es diretas\r\nde inconstitucionalidade de lei federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que a decis\u00e3o do Tribunal n\u00e3o pode produzir efeitos vinculantes e contra todos nos termos determinados pelo Supremo Tribunal Federal.","id":3741494,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que a decis\u00e3o do Tribunal n\u00e3o pode produzir efeitos vinculantes e\r\ncontra todos nos termos determinados pelo Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380790,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1066151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s - PGE-GO","sigla":"PGE GO","oab":false,"id":711}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE GO","id":2375,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Congresso Nacional, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":49857,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE GO","id":2375,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s - PGE-GO","sigla":"PGE GO","oab":false,"id":711},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pge-go-go-2013-pge-go-procurador","tipo":1,"nome":"PGE-GO - PGE GO - Procurador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1506894,"hashId":"c35b03e2101698f3d41edba4dd09a504","enunciado":"<p>A respeito do Congresso Nacional, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5622179,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes dos estados e do Distrito Federal, sendo o m\u00ednimo de oito e o m\u00e1ximo de setenta deputados.","id":5622177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes dos estados e do Distrito Federal, sendo o m\u00ednimo de oito e o m\u00e1ximo de setenta deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de deputados federais, definidos em 513 pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o pode ser reduzido sob pena de violar a forma federativa de Estado.","id":5622178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de deputados federais, definidos em 513 pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o pode ser reduzido sob pena de violar a forma federativa de Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos estados e do Distrito Federal, que ser\u00e3o eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio, assim como os prefeitos, governadores e presidente da Rep\u00fablica.","id":5622179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos estados e do Distrito Federal, que ser\u00e3o eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio, assim como os prefeitos, governadores e presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada territ\u00f3rio eleger\u00e1 quatro deputados e tr\u00eas senadores.","id":5622180,"corpo":"<p>cada territ\u00f3rio eleger\u00e1 quatro deputados e tr\u00eas senadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cada quatro anos haver\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o de tr\u00eas senadores em cada estado e no Distrito Federal.","id":5622181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cada quatro anos haver\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o de tr\u00eas senadores em cada estado e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1506894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos entendimentos dos tribunais superiores sobre os servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62119,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-procurador","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Procurador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1899107,"hashId":"9d757df6a55fc58e55a14c24438c8838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos entendimentos dos tribunais superiores sobre os servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7321805,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o pode ser usado como indexador de base de c\u00e1lculo de vantagem de servidor p\u00fablico ou de empregado, nem ser substitu\u00eddo por decis\u00e3o judicial.","id":7321802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o pode ser usado como indexador de base de c\u00e1lculo de vantagem de servidor p\u00fablico ou de empregado, nem ser substitu\u00eddo por decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo de gratifica\u00e7\u00f5es e outras vantagens do servidor p\u00fablico n\u00e3o incide sobre o abono utilizado para se atingir o sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":7321803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo de gratifica\u00e7\u00f5es e outras vantagens do servidor p\u00fablico n\u00e3o incide sobre o abono utilizado para se atingir o sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o viola a Constitui\u00e7\u00e3o o estabelecimento de remunera\u00e7\u00e3o inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo para as pra\u00e7as prestadoras de servi\u00e7o militar inicial.","id":7321804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o viola a Constitui\u00e7\u00e3o o estabelecimento de remunera\u00e7\u00e3o inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo para as pra\u00e7as prestadoras de servi\u00e7o militar inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pagamento de licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o gozada por necessidade do servi\u00e7o est\u00e1 sujeito ao imposto de renda.","id":7321805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o gozada por necessidade do servi\u00e7o est\u00e1 sujeito ao imposto de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia de concurso p\u00fablico para admiss\u00e3o de pessoal se estende a toda a Administra\u00e7\u00e3o indireta, nela compreendidas as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, as sociedades de economia mista, as empresas p\u00fablicas e, ainda, as demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, mesmo que visem a objetivos estritamente econ\u00f4micos, em regime de competitividade com a iniciativa privada.","id":7321806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exig\u00eancia de concurso p\u00fablico para admiss\u00e3o de pessoal se estende a toda a Administra\u00e7\u00e3o indireta, nela compreendidas as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, as sociedades de economia mista, as empresas p\u00fablicas e, ainda, as demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, mesmo que visem a objetivos estritamente econ\u00f4micos, em regime de competitividade com a iniciativa privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"nome_clean":"Limites aos vencimentos dos servidores do Poder Legislativo e Judici\u00e1rio","oab":true,"nome":"Limites aos vencimentos dos servidores do Poder Legislativo e Judici\u00e1rio","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408031,"slug":"direito-administrativo-limites-aos-vencimentos-dos-servidores-do-poder-legislativo-e-judiciario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o entendimento dos tribunais superiores em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos e aos concursos p\u00fablicos, analise as assertivas abaixo.I. Reconhecido o desvio de fun\u00e7\u00e3o, o servidor faz jus \u00e0s diferen\u00e7as salariais decorrentes.II. O Supremo Tribunal Federal (STF) entende que h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o a direito l\u00edquido e certo no estabelecimento de limites no n\u00famero de candidatos considerados aptos em determinada etapa dos concursos p\u00fablicos para prosseguir nas demais fases (cl\u00e1usula de barreira). III. Conforme o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel exigir a devolu\u00e7\u00e3o ao er\u00e1rio dos valores recebidos de boa-f\u00e9 pelo servidor p\u00fablico, quando pagos indevidamente pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em fun\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o equivocada de lei. IV. O regime jur\u00eddico dos conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional atualmente \u00e9 estatut\u00e1rio. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62119,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-procurador","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Procurador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1899103,"hashId":"e739c37c174e72b5d84d9238cccfd9bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o entendimento dos tribunais superiores em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos e aos concursos p\u00fablicos, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reconhecido o desvio de fun\u00e7\u00e3o, o servidor faz jus \u00e0s diferen\u00e7as salariais decorrentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Supremo Tribunal Federal (STF) entende que h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o a direito l\u00edquido e certo no estabelecimento de limites no n\u00famero de candidatos considerados aptos em determinada etapa dos concursos p\u00fablicos para prosseguir nas demais fases (cl\u00e1usula de barreira). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conforme o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel exigir a devolu\u00e7\u00e3o ao er\u00e1rio dos valores recebidos de boa-f\u00e9 pelo servidor p\u00fablico, quando pagos indevidamente pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em fun\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o equivocada de lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O regime jur\u00eddico dos conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional atualmente \u00e9 estatut\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7321784,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7321782,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":7321783,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7321784,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7321785,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7321786,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOmitir, em documento p\u00fablico ou particular, declara\u00e7\u00e3o que dele devia constar, ou nele inserir ou fazer inserir declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que devia ser escrita, com o fim de prejudicar direito, criar obriga\u00e7\u00e3o ou alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante\u201d. Segundo o C\u00f3digo Penal, a descri\u00e7\u00e3o acima configura o crime de","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:22:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898423,"hashId":"af5cdbc3d966961ce6caf607b0a5a9e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOmitir, em documento p\u00fablico ou particular, declara\u00e7\u00e3o que dele devia constar, ou nele inserir ou fazer inserir declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que devia ser escrita, com o fim de prejudicar direito, criar obriga\u00e7\u00e3o ou alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante\u201d. Segundo o C\u00f3digo Penal, a descri\u00e7\u00e3o acima configura o crime de<\/p>","resposta":7318684,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsidade ideol\u00f3gica.","id":7318684,"corpo":"<p>falsidade ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falsidade material.","id":7318685,"corpo":"<p>falsidade material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de documento falso, apetrechos de falsifica\u00e7\u00e3o.","id":7318686,"corpo":"<p>uso de documento falso, apetrechos de falsifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supress\u00e3o de documento.","id":7318687,"corpo":"<p>supress\u00e3o de documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos.","id":7318688,"corpo":"<p>falsifica\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um im\u00f3vel \u00e9 vendido por R$ 2.000.000,00. O comprador pagou R$ 400.000,00 de entrada e o restante ser\u00e1 pago em 50 presta\u00e7\u00f5es mensais, \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas, pelo Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante (SAC). O valor da \u00faltima presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 12:14:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1962986,"hashId":"3405cb69aef0109ee1d31f0f35eae0ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um im\u00f3vel \u00e9 vendido por R$ 2.000.000,00. O comprador pagou R$ 400.000,00 de entrada e o restante ser\u00e1 pago em 50 presta\u00e7\u00f5es mensais, \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas, pelo Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante (SAC). O valor da \u00faltima presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1:<\/p>","resposta":7606121,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 64.000,00","id":7606120,"corpo":"<p>R$ 64.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 32.640,00","id":7606121,"corpo":"<p>R$ 32.640,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 33.280,00","id":7606122,"corpo":"<p>R$ 33.280,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00","id":7606123,"corpo":"<p>R$ 50.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 100.000,00","id":7606124,"corpo":"<p>R$ 100.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um repert\u00f3rio de comportamentos capazes de integrar, mobilizar, transferir conhecimentos, habilidades, julgamentos e atitudes que agregam valor econ\u00f4mico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e valor social \u00e0 pessoa \u00e9 defini\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902448,"hashId":"38ad29aa3cee7c50f58b9698ae4412a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um repert\u00f3rio de comportamentos capazes de integrar, mobilizar, transferir conhecimentos, habilidades, julgamentos e atitudes que agregam valor econ\u00f4mico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e valor social \u00e0 pessoa \u00e9 defini\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":7336986,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualidades t\u00e9cnicas.","id":7336984,"corpo":"<p>Qualidades t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estilo.","id":7336985,"corpo":"<p>Estilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias.","id":7336986,"corpo":"<p>Compet\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valores.","id":7336987,"corpo":"<p>Valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cultura organizacional.","id":7336988,"corpo":"<p>Cultura organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho em 360\u00b0, que envolve a maior parte das pessoas que est\u00e3o no contexto do avaliado, tem pr\u00f3s e contras. Um dos argumentos contr\u00e1rios a esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902454,"hashId":"5c5af6746623111a714217680f144d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho em 360\u00b0, que envolve a maior parte das pessoas que est\u00e3o no contexto do avaliado, tem pr\u00f3s e contras. Um dos argumentos contr\u00e1rios a esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que<\/p>","resposta":7337017,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfatiza os clientes internos e externos em detrimento da equipe.","id":7337014,"corpo":"<p>enfatiza os clientes internos e externos em detrimento da equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a retroa\u00e7\u00e3o vinda de diferentes fontes pode confundir e prejudicar o desenvolvimento do avaliado.","id":7337015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retroa\u00e7\u00e3o vinda de diferentes fontes pode confundir e prejudicar o desenvolvimento do avaliado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema \u00e9 pouco abrangente.","id":7337016,"corpo":"<p>o sistema \u00e9 pouco abrangente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema requer treinamento para funcionar bem.","id":7337017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema requer treinamento para funcionar bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vai de encontro \u00e0s iniciativas da qualidade total.","id":7337018,"corpo":"<p>vai de encontro \u00e0s iniciativas da qualidade total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de adequa\u00e7\u00e3o ao uso acarreta preju\u00edzos para o cliente e para a organiza\u00e7\u00e3o e gera os custos da n\u00e3o-qualidade. Os custos da n\u00e3o-qualidade se agrupam em duas categorias:","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901718,"hashId":"8f15ad30ebf41f2b516a592d773d3f66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de adequa\u00e7\u00e3o ao uso acarreta preju\u00edzos para o cliente e para a organiza\u00e7\u00e3o e gera os custos da n\u00e3o-qualidade. Os custos da n\u00e3o-qualidade se agrupam em duas categorias:<\/p>","resposta":7333529,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"internos e externos dos defeitos.","id":7333529,"corpo":"<p>internos e externos dos defeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":7333530,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o e internos dos defeitos.","id":7333531,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o e internos dos defeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o e externos dos defeitos.","id":7333532,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o e externos dos defeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos mitigat\u00f3rios.","id":7333533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos mitigat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo que adapta os funcion\u00e1rios \u00e0 cultura organizacional \u00e9 denominado","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901619,"hashId":"c127a52a766cee69619ccba615070131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo que adapta os funcion\u00e1rios \u00e0 cultura organizacional \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7333110,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ritual.","id":7333109,"corpo":"<p>Ritual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o.","id":7333110,"corpo":"<p>Socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incidente cr\u00edtico.","id":7333111,"corpo":"<p>Incidente cr\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala gr\u00e1fica de mensura\u00e7\u00e3o.","id":7333112,"corpo":"<p>Escala gr\u00e1fica de mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escala de mensura\u00e7\u00e3o com \u00e2ncora comportamental.","id":7333113,"corpo":"<p>Escala de mensura\u00e7\u00e3o com \u00e2ncora comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Administra\u00e7\u00e3o identificado com o esp\u00edrito pragm\u00e1tico e democr\u00e1tico da Teoria Neocl\u00e1ssica, \u00e9 denominado","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:52:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916187,"hashId":"26ec394b3fee376d96ca710265b6c151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Administra\u00e7\u00e3o identificado com o esp\u00edrito pragm\u00e1tico e democr\u00e1tico da Teoria Neocl\u00e1ssica, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7397394,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contingencial.","id":7397391,"corpo":"<p>contingencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico.","id":7397392,"corpo":"<p>burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cient\u00edfico.","id":7397393,"corpo":"<p>cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por objetivos.","id":7397394,"corpo":"<p>por objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"human\u00edstico.","id":7397395,"corpo":"<p>human\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404580,"slug":"administracao-geral-teoria-neoclassica-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das teorias para melhorar a qualidade de vida no trabalho, por meio da motiva\u00e7\u00e3o, \u00e9 a \"pir\u00e2mide de das necessidades de Maslow\". Ela \u00e9 considerada por muitos estudiosos como uma refer\u00eancia na busca da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades pessoais humanas, dentro de um grupo. Os incisos a seguir trazem algumas informa\u00e7\u00f5es a respeito dessa teoria. I. As necessidades de estima (ou de status) s\u00e3o aquelas para a manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas com harmonia, como, por exemplo, sentir-se parte de um grupo, ser membro de uma associa\u00e7\u00e3o, trocar carinho e afeto com familiares, amigos e pessoas do sexo oposto.II. As necessidades sociais se expressam com o reconhecimento das nossas capacidades por n\u00f3s mesmos e pelos outros. \u00c9 aquela voltada para o respeito por si e pelos outros. Est\u00e3o a\u00ed inclu\u00eddas tamb\u00e9m as necessidades de autoestima. III. As necessidades fisiol\u00f3gicas geralmente se referem aos requisitos para a sobreviv\u00eancia do indiv\u00edduo, como respira\u00e7\u00e3o, excre\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es sexuais. IV. O topo da pir\u00e2mide (ou no \u00faltimo patamar acima) se refere \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o para realizar o extremo potencial do ser, ou seja, o indiv\u00edduo se torna (ou procura se tornar) aquilo que ele pode realmente ser, explorando todas as suas possibilidades. Esta pode ser considerada a maior motiva\u00e7\u00e3o para a natureza humana. Aqui entram t\u00f3picos como criatividade, espontaneidade, aceita\u00e7\u00e3o dos fatos etc. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:51:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1974340,"hashId":"570ce6d8d4e17574fac6cf05db727665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das teorias para melhorar a qualidade de vida no trabalho, por meio da motiva\u00e7\u00e3o, \u00e9 a <em>\"pir\u00e2mide de das necessidades de Maslow\".<\/em> Ela \u00e9 considerada por muitos estudiosos como uma refer\u00eancia na busca da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades pessoais humanas, dentro de um grupo. Os incisos a seguir trazem algumas informa\u00e7\u00f5es a respeito dessa teoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As necessidades de estima (ou de status) s\u00e3o aquelas para a manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas com harmonia, como, por exemplo, sentir-se parte de um grupo, ser membro de uma associa\u00e7\u00e3o, trocar carinho e afeto com familiares, amigos e pessoas do sexo oposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As necessidades sociais se expressam com o reconhecimento das nossas capacidades por n\u00f3s mesmos e pelos outros. \u00c9 aquela voltada para o respeito por si e pelos outros. Est\u00e3o a\u00ed inclu\u00eddas tamb\u00e9m as necessidades de autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As necessidades fisiol\u00f3gicas geralmente se referem aos requisitos para a sobreviv\u00eancia do indiv\u00edduo, como respira\u00e7\u00e3o, excre\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es sexuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O topo da pir\u00e2mide (ou no \u00faltimo patamar acima) se refere \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o para realizar o extremo potencial do ser, ou seja, o indiv\u00edduo se torna (ou procura se tornar) aquilo que ele pode realmente ser, explorando todas as suas possibilidades. Esta pode ser considerada a maior motiva\u00e7\u00e3o para a natureza humana. Aqui entram t\u00f3picos como criatividade, espontaneidade, aceita\u00e7\u00e3o dos fatos etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":7658801,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas dois incisos.","id":7658801,"corpo":"<p>Apenas dois incisos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas um inciso.","id":7658802,"corpo":"<p>Apenas um inciso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os incisos.","id":7658803,"corpo":"<p>Todos os incisos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum inciso.","id":7658804,"corpo":"<p>Nenhum inciso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas incisos.","id":7658805,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas incisos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta da qualidade que auxilia no controle e no alinhamento da estrat\u00e9gia institucional, visando ao aprendizado e ao crescimento organizacional, \u00e9 denominada ","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:52:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916189,"hashId":"7d93fb2f8b3e1f76f7e7c969180391df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta da qualidade que auxilia no controle e no alinhamento da estrat\u00e9gia institucional, visando ao aprendizado e ao crescimento organizacional, \u00e9 denominada  <\/p>","resposta":7397402,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"histograma.","id":7397400,"corpo":"<p>histograma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagrama de Ishikawa.","id":7397401,"corpo":"<p>diagrama de Ishikawa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"balanced scorecard.","id":7397402,"corpo":"<p><em>balanced scorecard.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cadeia de valor.","id":7397403,"corpo":"<p>cadeia de valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagrama de Pareto.","id":7397404,"corpo":"<p>diagrama de Pareto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"nome_clean":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417304,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Coordenadas Geogr\u00e1ficas \u00e9 um sistema de proje\u00e7\u00e3o esf\u00e9rico, capaz de definir um ponto na superf\u00edcie terrestre a partir de dois \u00e2ngulos de refer\u00eancia: Latitude e Longitude.Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, informa\u00e7\u00f5es sobre este sistema.","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:50:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899136,"hashId":"afc94eac09002f74e33f0429eb4eb5c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Coordenadas Geogr\u00e1ficas \u00e9 um sistema de proje\u00e7\u00e3o esf\u00e9rico, capaz de definir um ponto na superf\u00edcie terrestre a partir de dois \u00e2ngulos de refer\u00eancia: <em>Latitude<\/em> e <em>Longitude.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, informa\u00e7\u00f5es sobre este sistema.<\/p>","resposta":7321945,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo formado entre o meridiano astron\u00f4mico do ponto e o meridiano que passa pelo observat\u00f3rio de Greenwich \u00e9 denominado longitude geogr\u00e1fica e varia de 0\u00ba a 90\u00ba por leste e 0\u00ba e 90\u00ba por oeste.","id":7321941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo formado entre o meridiano astron\u00f4mico do ponto e o meridiano que passa pelo observat\u00f3rio de Greenwich \u00e9 denominado longitude geogr\u00e1fica e varia de 0\u00ba a 90\u00ba por leste e 0\u00ba e 90\u00ba por oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois pontos situados ao longo do T\u00f3pico de C\u00e2ncer t\u00eam a mesma longitude.","id":7321942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois pontos situados ao longo do T\u00f3pico de C\u00e2ncer t\u00eam a mesma longitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao sair de uma cidade com coordenadas geogr\u00e1ficas (20\u00ba\u03c6 e 0\u00ba \u03bb) em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade de Nova York, pode-se dizer que a longitude quase n\u00e3o se alterar\u00e1.","id":7321943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao sair de uma cidade com coordenadas geogr\u00e1ficas (20\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span> e 0\u00ba <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03bb<\/span>) em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade de Nova York, pode-se dizer que a longitude quase n\u00e3o se alterar\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os pontos situados em territ\u00f3rio brasileiro tem longitude positiva, pois est\u00e3o a oeste do meridiano de Greenwich.","id":7321944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os pontos situados em territ\u00f3rio brasileiro tem longitude positiva, pois est\u00e3o a oeste do meridiano  de Greenwich.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Latitude astron\u00f4mica \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela vertical desse ponto com sua proje\u00e7\u00e3o equatorial.","id":7321945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Latitude astron\u00f4mica \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela vertical desse ponto com sua proje\u00e7\u00e3o equatorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela com as coordenadas dos v\u00e9rtices de uma propriedade.ENP11512P22030P31250P46070P54018De acordo com os dados da tabela, assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea correta. ","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:50:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899137,"hashId":"56977ce7033db4f91b2d160cee7b7ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tabela com as coordenadas dos v\u00e9rtices de uma propriedade.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3sot\"><td data-row=\"row-3sot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3sot\" data-cell=\"cell-hd80\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3sot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3sot\" data-cell=\"cell-uow8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"row-3sot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3sot\" data-cell=\"cell-kfm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qw1f\"><td data-row=\"row-qw1f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qw1f\" data-cell=\"cell-wp1n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"row-qw1f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qw1f\" data-cell=\"cell-t7lv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-qw1f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qw1f\" data-cell=\"cell-hved\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fd9t\"><td data-row=\"row-fd9t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fd9t\" data-cell=\"cell-fjja\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"row-fd9t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fd9t\" data-cell=\"cell-uu6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-fd9t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fd9t\" data-cell=\"cell-uciu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bi8b\"><td data-row=\"row-bi8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bi8b\" data-cell=\"cell-nhu2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"row-bi8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bi8b\" data-cell=\"cell-zw6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-bi8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bi8b\" data-cell=\"cell-fqu7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wqhu\"><td data-row=\"row-wqhu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wqhu\" data-cell=\"cell-25ql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P4<\/p><\/td><td data-row=\"row-wqhu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wqhu\" data-cell=\"cell-lxd7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"row-wqhu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wqhu\" data-cell=\"cell-so66\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xpbx\"><td data-row=\"row-xpbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpbx\" data-cell=\"cell-3j62\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P5<\/p><\/td><td data-row=\"row-xpbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpbx\" data-cell=\"cell-wykz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-xpbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpbx\" data-cell=\"cell-hyu3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados da tabela, assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea correta. <\/p>","resposta":7321946,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.410m2.","id":7321946,"corpo":"<p>1.410m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.320m2.","id":7321947,"corpo":"<p>1.320m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.600m2.","id":7321948,"corpo":"<p>2.600m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.820m2.","id":7321949,"corpo":"<p>2.820m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.140m2.","id":7321950,"corpo":"<p>1.140m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de levantamento topogr\u00e1fico, analise as afirmativas a seguir.I. A precis\u00e3o do m\u00e9todo da intersec\u00e7\u00e3o a vante est\u00e1 relacionada a precis\u00e3o das medidas angulares e da geometria do tri\u00e2ngulo.II. Na intersec\u00e7\u00e3o a r\u00e9 centraliza-se o instrumento de medi\u00e7\u00e3o sobre o ponto que se quer determinar as coordenadas conhecidas que estejam preferencialmente equidistantes do ponto de coordenadas desconhecidas. III. O m\u00e9todo de intersec\u00e7\u00e3o a vante \u00e9 um m\u00e9todo de edi\u00e7\u00e3o direto com uso de aparelhos topogr\u00e1ficos comuns. Assinale:","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:50:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899144,"hashId":"08b3c2cb5b158edf1aabe3ed964f7cf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de levantamento topogr\u00e1fico, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A precis\u00e3o do m\u00e9todo da intersec\u00e7\u00e3o a vante est\u00e1 relacionada a precis\u00e3o das medidas angulares e da geometria do tri\u00e2ngulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na intersec\u00e7\u00e3o a r\u00e9 centraliza-se o instrumento de medi\u00e7\u00e3o sobre o ponto que se quer determinar as coordenadas conhecidas que estejam preferencialmente equidistantes do ponto de coordenadas desconhecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O m\u00e9todo de intersec\u00e7\u00e3o a vante \u00e9 um m\u00e9todo de edi\u00e7\u00e3o direto com uso de aparelhos topogr\u00e1ficos comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7321968,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7321966,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7321967,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7321968,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":7321969,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7321970,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o comando ALIGN do software AutoCAD, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Permite alinhar e escalar uma ou mais entidades em rela\u00e7\u00e3o a outra. ( ) Permite somente alinhar uma ou mais entidades em rela\u00e7\u00e3o a outra. ( ) Permite escalar somente uma entidade por vez em rela\u00e7\u00e3o a outra. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 18:01:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899114,"hashId":"e6bed5adb115c460ec787335799cd9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o comando ALIGN do <em>software <\/em>AutoCAD, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite alinhar e escalar uma ou mais entidades em rela\u00e7\u00e3o a outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite somente alinhar uma ou mais entidades em rela\u00e7\u00e3o a outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite escalar somente uma entidade por vez em rela\u00e7\u00e3o a outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7321839,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7321836,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7321837,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7321838,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7321839,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7321840,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos contratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521328,"hashId":"ebf04eb7f8565f180204fb7499234513","enunciado":"<p>No que tange aos contratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5683912,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comodato, empr\u00e9stimo gratuito de coisas fung\u00edveis, perfaz-se com a tradi\u00e7\u00e3o do objeto.","id":5683911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comodato, empr\u00e9stimo gratuito de coisas fung\u00edveis, perfaz-se com a tradi\u00e7\u00e3o do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em contrato de seguro, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a estipula\u00e7\u00e3o contratual para garantia de risco proveniente de ato doloso do segurado.","id":5683912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contrato de seguro, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a estipula\u00e7\u00e3o contratual para garantia de risco proveniente de ato doloso do segurado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato de fian\u00e7a deve ser elaborado por escrito, admitindo o C\u00f3digo Civil\/2002, quando necess\u00e1ria, a interpreta\u00e7\u00e3o extensiva.","id":5683913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato de fian\u00e7a deve ser elaborado por escrito, admitindo o C\u00f3digo Civil\/2002, quando necess\u00e1ria, a interpreta\u00e7\u00e3o extensiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorrido o enriquecimento sem causa, \u00e9 devida a restitui\u00e7\u00e3o do valor indevido ao lesado mesmo nos casos em que a lei prev\u00ea outros meios para o ressarcimento do preju\u00edzo sofrido.","id":5683914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrido o enriquecimento sem causa, \u00e9 devida a restitui\u00e7\u00e3o do valor indevido ao lesado mesmo nos casos em que a lei prev\u00ea outros meios para o ressarcimento do preju\u00edzo sofrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O maior de dezesseis anos de idade e o menor de dezoito anos de idade n\u00e3o emancipado n\u00e3o podem ser mandat\u00e1rios.","id":5683915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior de dezesseis anos de idade e o menor de dezoito anos de idade n\u00e3o emancipado n\u00e3o podem ser mandat\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"}],"slug":"direito-civil\/1521328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As regi\u00f5es Nordeste e Norte s\u00e3o as duas maiores produtoras de lenha do Brasil. O Nordeste produz lenha prioritariamente a partir de florestas plantadas, ao passo que a maior parte da produ\u00e7\u00e3o de lenha da regi\u00e3o Norte \u00e9 obtida do extrativismo vegetal.","provas":[{"id":19553,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-9-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":676195,"hashId":"76100ebd2f7e250645b0c942446eb86f","enunciado":"<p align=justify>As regi\u00f5es Nordeste e Norte s\u00e3o as duas maiores produtoras de\r\nlenha do Brasil. O Nordeste produz lenha prioritariamente a\r\npartir de florestas plantadas, ao passo que a maior parte da\r\nprodu\u00e7\u00e3o de lenha da regi\u00e3o Norte \u00e9 obtida do extrativismo\r\nvegetal.<\/p>","resposta":2316044,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2316043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2316044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cadeia produtiva florestal brasileira est\u00e1 em constante evolu\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a regulamenta\u00e7\u00e3o de leis, normas e aspectos t\u00e9cnicos e legais com o intuito de melhorar o plano de manejo florestal respons\u00e1vel de ind\u00fastrias e de produtores rurais, assim como promover o bem-estar da agricultura familiar. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens de 108 a 114.","id":308928,"enunciado":"<p align=justify>A cadeia produtiva florestal brasileira est\u00e1 em constante evolu\u00e7\u00e3o,\r\nsendo necess\u00e1ria a regulamenta\u00e7\u00e3o de leis, normas e aspectos\r\nt\u00e9cnicos e legais com o intuito de melhorar o plano de manejo\r\nflorestal respons\u00e1vel de ind\u00fastrias e de produtores rurais, assim\r\ncomo promover o bem-estar da agricultura familiar. Com refer\u00eancia\r\na esse tema, julgue os itens de 108 a 114.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/676195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sucess\u00e3o secund\u00e1ria consiste em uma \u00e1rea de floresta tropical implantada com o uso de um banco de sementes capazes de promover o surgimento de uma nova vegeta\u00e7\u00e3o, que, ap\u00f3s vinte anos, no m\u00e1ximo, ter\u00e1 evolu\u00eddo para uma forma semelhante \u00e0 da floresta primitiva.","provas":[{"id":19553,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-9-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":676201,"hashId":"bfa82d1c329528ef3bd8c628d3bcea8c","enunciado":"<p align=justify>Sucess\u00e3o secund\u00e1ria consiste em uma \u00e1rea de floresta tropical\r\nimplantada com o uso de um banco de sementes capazes de\r\npromover o surgimento de uma nova vegeta\u00e7\u00e3o, que, ap\u00f3s\r\nvinte anos, no m\u00e1ximo, ter\u00e1 evolu\u00eddo para uma forma\r\nsemelhante \u00e0 da floresta primitiva.<\/p>","resposta":2316056,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2316055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2316056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do manejo de florestas tropicais, julgue os itens a seguir.","id":308929,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do manejo de florestas tropicais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402685,"slug":"engenharia-florestal-dinamica-das-paisagens-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/676201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos direitos e garantias fundamentais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568615,"hashId":"b19d7020e3ebda7fa077d1aaf04876e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos e garantias fundamentais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5880424,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consoante o disposto na CF, a pessoa que tenha sido presa, em 2012, pela pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio poder\u00e1 ser julgada por \u00f3rg\u00e3o judicial de exce\u00e7\u00e3o a ser criado em 2013. ","id":5880420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na CF, a pessoa que tenha sido presa, em 2012, pela pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio poder\u00e1 ser julgada por \u00f3rg\u00e3o judicial de exce\u00e7\u00e3o a ser criado em 2013. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas \u00e9 inviol\u00e1vel, salvo por determina\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal. ","id":5880421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas \u00e9 inviol\u00e1vel, salvo por determina\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a prote\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, a CF previu a possibilidade de ajuizamento de mandado de seguran\u00e7a. ","id":5880422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a prote\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, a CF previu a possibilidade de ajuizamento de mandado de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme a doutrina, a inviolabilidade do direito \u00e0 vida limita-se ao direito de continuar vivo, n\u00e3o se relacionando com o direito a uma vida digna. ","id":5880423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a doutrina, a inviolabilidade do direito \u00e0 vida limita-se ao direito de continuar vivo, n\u00e3o se relacionando com o direito a uma vida digna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os tratados internacionais de direitos humanos podem ingressar no ordenamento jur\u00eddico nacional com estatuto de norma constitucional, desde que sejam aprovados, em cada casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":5880424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os tratados internacionais de direitos humanos podem ingressar no ordenamento jur\u00eddico nacional com estatuto de norma constitucional, desde que sejam aprovados, em cada casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1568615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos poderes estabelecida pela CF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568616,"hashId":"870f9b7818b771028fc9176551348f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos poderes estabelecida pela CF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5880429,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O STF, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e o MP s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. ","id":5880425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STF, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e o MP s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O controle externo, no que se refere \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, \u00e9 exercido, com exclusividade, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. ","id":5880426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O controle externo, no que se refere \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, \u00e9 exercido, com exclusividade, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Na hip\u00f3tese de impedimento do presidente ou do vicepresidente da Rep\u00fablica, o exerc\u00edcio da Presid\u00eancia caber\u00e1 ao ministro mais antigo do STF . ","id":5880427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na hip\u00f3tese de impedimento do presidente ou do vicepresidente da Rep\u00fablica, o exerc\u00edcio da Presid\u00eancia caber\u00e1 ao ministro mais antigo do STF . <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A veda\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de deputados e senadores abrange a pris\u00e3o em flagrante pela pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel. ","id":5880428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veda\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de deputados e senadores abrange a pris\u00e3o em flagrante pela pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O Congresso Nacional, composto pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, representa o Poder Legislativo no \u00e2mbito da Uni\u00e3o. ","id":5880429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Congresso Nacional, composto pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, representa o Poder Legislativo no \u00e2mbito da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/1568616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, a comiss\u00e3o que conduzir\u00e1 o processo disciplinar deve ser composta por","provas":[{"id":51024,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Administrador - 2013"},{"id":51028,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":51055,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Assistente Social - 2013"},{"id":51060,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2013"},{"id":51063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2013"},{"id":51065,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2013"},{"id":51069,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Farmac\u00eautico - 2013"},{"id":51073,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-psicologo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Psic\u00f3logo - 2013"},{"id":51075,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"},{"id":51157,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-zootecnista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Zootecnista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1540461,"hashId":"679381acc71f589b115319878ef950d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, a comiss\u00e3o que conduzir\u00e1 o processo disciplinar deve ser composta por<\/p>","resposta":5763144,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco servidores, nenhum em est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5763142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco servidores, nenhum em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois servidores est\u00e1veis e um servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5763143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois servidores est\u00e1veis e um servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas servidores, nenhum em est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5763144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas servidores, nenhum em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas servidores em est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5763145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas servidores em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Rito Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Rito Ordin\u00e1rio","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422241,"slug":"direito-administrativo-rito-ordinario"}],"slug":"direito-administrativo\/1540461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao nos depararmos com uma cena de acidente de tr\u00e2nsito, em regra, primeiramente devemos","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570847,"hashId":"0331f997b65279398c190873b734b356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao nos depararmos com uma cena de acidente de tr\u00e2nsito, em regra, primeiramente devemos<\/p>","resposta":5890846,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinalizar o local a fim de evitar outro acidente.","id":5890846,"corpo":"<p>sinalizar o local a fim de evitar outro acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a v\u00edtima estiver consciente, oferecer \u00e1gua para que possa se acalmar.","id":5890847,"corpo":"<p>se a v\u00edtima estiver consciente, oferecer \u00e1gua para que possa se acalmar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar movimentos de reanima\u00e7\u00e3o cardio-pulmonar nas v\u00edtimas com sangramento intenso.","id":5890848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar movimentos de reanima\u00e7\u00e3o cardio-pulmonar nas v\u00edtimas com sangramento intenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar um torniquete em qualquer tipo de sangramento existente nas v\u00edtimas.","id":5890849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar um torniquete em qualquer tipo de sangramento existente nas v\u00edtimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auxiliar as v\u00edtimas que estiverem utilizando capacetes a retir\u00e1-los, independente do tipo de ferimento que possuam.","id":5890850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar as v\u00edtimas que estiverem utilizando capacetes a retir\u00e1-los, independente do tipo de ferimento que possuam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. Para habilitar-se na categoria D, dentre outros requisitos, o candidato deve estar habilitado no m\u00ednimo h\u00e1 __________ na categoria B, ou no m\u00ednimo h\u00e1 __________ na categoria C.","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570864,"hashId":"7fa78704f6c0b87c33eca69f092faa72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para habilitar-se na categoria D, dentre outros requisitos, o candidato deve estar habilitado no m\u00ednimo h\u00e1 __________ na categoria B, ou no m\u00ednimo h\u00e1 __________ na categoria C.<\/p>","resposta":5890919,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02 anos \/ 01 ano","id":5890919,"corpo":"<p>02 anos \/ 01 ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"01 ano \/ 02 anos","id":5890920,"corpo":"<p>01 ano \/ 02 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"02 anos \/ 06 meses","id":5890921,"corpo":"<p>02 anos \/ 06 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"03 anos \/ 01 ano","id":5890922,"corpo":"<p>03 anos \/ 01 ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"01 ano \/ 06 meses","id":5890923,"corpo":"<p>01 ano \/ 06 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, classificada como grav\u00edssima,","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570876,"hashId":"b02c6139a8c0ffd251e39c11dd0d6e8f","enunciado":"<p>Constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, classificada como grav\u00edssima,<\/p>","resposta":5890962,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transportar crian\u00e7a em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas.","id":5890962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transportar crian\u00e7a em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar o condutor de usar o cinto de seguran\u00e7a.","id":5890963,"corpo":"<p>deixar o condutor de usar o cinto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a.","id":5890964,"corpo":"<p>dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar o ve\u00edculo para arremessar, sobre os pedestres ou ve\u00edculos, \u00e1gua ou detritos.","id":5890965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar o ve\u00edculo para arremessar, sobre os pedestres ou ve\u00edculos, \u00e1gua ou detritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parar o ve\u00edculo sobre faixa de pedestres na mudan\u00e7a de sinal luminoso.","id":5890966,"corpo":"<p>parar o ve\u00edculo sobre faixa de pedestres na mudan\u00e7a de sinal luminoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos recursos cab\u00edveis no processo penal brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521492,"hashId":"f18b81b6b796ba031884bc44cadbd964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos recursos cab\u00edveis no processo penal brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5684467,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O efeito extensivo do recurso implica o direito de o condenado apelar por sua absolvi\u00e7\u00e3o com fundamento em julgamento de caso an\u00e1logo ao seu, desde que tenha havido absolvi\u00e7\u00e3o pelo delito da mesma esp\u00e9cie.","id":5684464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito extensivo do recurso implica o direito de o condenado apelar por sua absolvi\u00e7\u00e3o com fundamento em julgamento de caso an\u00e1logo ao seu, desde que tenha havido absolvi\u00e7\u00e3o pelo delito da mesma esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 recurso em sentido estrito da decis\u00e3o que conceder, negar, revogar ou cassar liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.","id":5684465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 recurso em sentido estrito da decis\u00e3o que conceder, negar, revogar ou cassar liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso da pron\u00fancia suspende o julgamento e a ordem de pris\u00e3o decretada.","id":5684466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso da pron\u00fancia suspende o julgamento e a ordem de pris\u00e3o decretada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei n\u00e3o admite que o MP desista de recurso de apela\u00e7\u00e3o que tenha interposto contra a senten\u00e7a, mas admite que o sentenciado o fa\u00e7a, desde que assistido por seu defensor.","id":5684467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00e3o admite que o MP desista de recurso de apela\u00e7\u00e3o que tenha interposto contra a senten\u00e7a, mas admite que o sentenciado o fa\u00e7a, desde que assistido por seu defensor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sentenciado n\u00e3o pode recorrer contra senten\u00e7a absolut\u00f3ria por lhe faltar interesse de agir.","id":5684468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentenciado n\u00e3o pode recorrer contra senten\u00e7a absolut\u00f3ria por lhe faltar interesse de agir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1521492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente a placa de sinaliza\u00e7\u00e3o (Servi\u00e7os Auxiliares) abaixo.","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570907,"hashId":"e6801763c85e20071759450da98920fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente a placa de sinaliza\u00e7\u00e3o (Servi\u00e7os Auxiliares) abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51942\/questao\/1570907-20210301111040000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"180\"><\/p>","resposta":5891065,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ped\u00e1gio.","id":5891063,"corpo":"<p>Ped\u00e1gio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de campismo.","id":5891064,"corpo":"<p>\u00c1rea de campismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica.","id":5891065,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abastecimento.","id":5891066,"corpo":"<p>Abastecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transporte sobre \u00e1gua.","id":5891067,"corpo":"<p>Transporte sobre \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com interpreta\u00e7\u00e3o dos tribunais superiores a respeito da progress\u00e3o de regime prisional.","provas":[{"id":38081,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:04:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101639,"hashId":"5e1737a86b2c03c5e5d848d57b5949e8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com interpreta\u00e7\u00e3o dos tribunais\r\nsuperiores a respeito da progress\u00e3o de regime prisional.<\/p>","resposta":3899973,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo remido ser\u00e1 computado como pena efetivamente cumprida, para todos os efeitos, salvo para progress\u00e3o de regime e livramento condicional.","id":3899969,"corpo":"<p align=justify>O tempo remido ser\u00e1 computado como pena efetivamente\r\ncumprida, para todos os efeitos, salvo para progress\u00e3o de\r\nregime e livramento condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tentativa da pr\u00e1tica de crime hediondo, reconhecida na senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria com tr\u00e2nsito em julgado, afasta os rigores da norma no que tange ao lapso temporal para a progress\u00e3o de regime, visto que o iter criminis n\u00e3o foi integralmente percorrido e ausente previs\u00e3o legal expressa acerca da forma tentada do crime, o que afasta o car\u00e1ter hediondo do delito.","id":3899970,"corpo":"<p align=justify>A tentativa da pr\u00e1tica de crime hediondo, reconhecida na\r\nsenten\u00e7a penal condenat\u00f3ria com tr\u00e2nsito em julgado, afasta os\r\nrigores da norma no que tange ao lapso temporal para a\r\nprogress\u00e3o de regime, visto que o iter criminis n\u00e3o foi\r\nintegralmente percorrido e ausente previs\u00e3o legal expressa\r\nacerca da forma tentada do crime, o que afasta o car\u00e1ter\r\nhediondo do delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena unificada, restrita ao limite de trinta anos de encarceramento, \u00e9 considerada para definir a base de c\u00e1lculo da progress\u00e3o do regime prisional.","id":3899971,"corpo":"<p align=justify>A pena unificada, restrita ao limite de trinta anos de\r\nencarceramento, \u00e9 considerada para definir a base de c\u00e1lculo\r\nda progress\u00e3o do regime prisional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que se refere aos crimes hediondos, a progress\u00e3o de regime prisional tem a peculiaridade do lapso temporal diferenciado, sendo necess\u00e1rio o cumprimento de dois quintos da pena, se o sentenciado for prim\u00e1rio, e tr\u00eas quintos, se reincidente, al\u00e9m do exame criminol\u00f3gico como requisito indispens\u00e1vel \u00e0 concess\u00e3o da progress\u00e3o de regime.","id":3899972,"corpo":"<p align=justify>No que se refere aos crimes hediondos, a progress\u00e3o de regime\r\nprisional tem a peculiaridade do lapso temporal diferenciado,\r\nsendo necess\u00e1rio o cumprimento de dois quintos da pena, se o\r\nsentenciado for prim\u00e1rio, e tr\u00eas quintos, se reincidente, al\u00e9m do\r\nexame criminol\u00f3gico como requisito indispens\u00e1vel \u00e0 concess\u00e3o\r\nda progress\u00e3o de regime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A superveni\u00eancia de nova condena\u00e7\u00e3o definitiva interrompe o lapso temporal para a concess\u00e3o da progress\u00e3o de regime, estabelecendo-se como data-base para o c\u00e1lculo do novo benef\u00edcio a data do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o condenat\u00f3ria.","id":3899973,"corpo":"<p align=justify>A superveni\u00eancia de nova condena\u00e7\u00e3o definitiva interrompe o\r\nlapso temporal para a concess\u00e3o da progress\u00e3o de regime,\r\nestabelecendo-se como data-base para o c\u00e1lculo do novo\r\nbenef\u00edcio a data do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o\r\ncondenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","oab":true,"nome":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411055,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-remicao-art-126-a-130"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1101639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos de licen\u00e7a, permiss\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o, admiss\u00e3o, visto, aprova\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o, dispensa e ren\u00fancia, constituem esp\u00e9cies de:","provas":[{"id":37944,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095358,"hashId":"28e8440607e5a38dd7d2bea3510aabcf","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos de licen\u00e7a, permiss\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o, admiss\u00e3o, visto,\r\naprova\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o, dispensa e ren\u00fancia, constituem esp\u00e9cies de:<\/p>","resposta":3870690,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos negociais.","id":3870690,"corpo":"<p align=justify>Atos negociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atos normativos.","id":3870691,"corpo":"<p align=justify>Atos normativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atos ordinat\u00f3rios.","id":3870692,"corpo":"<p align=justify>Atos ordinat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atos enunciativos.","id":3870693,"corpo":"<p align=justify>Atos enunciativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atos punitivos.","id":3870694,"corpo":"<p align=justify>Atos punitivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"}],"slug":"direito-administrativo\/1095358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De qual instrumento disp\u00f5e o cidad\u00e3o para realizar o controle dos atos p\u00fablicos?","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635150,"hashId":"c9a6efe0a7a60df5b51ff68cd569770b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De qual instrumento disp\u00f5e o cidad\u00e3o para realizar o controle dos atos p\u00fablicos?<\/p>","resposta":6151073,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o popular","id":6151073,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o popular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica","id":6151074,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa","id":6151075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito de peti\u00e7\u00e3o ","id":6151076,"corpo":"<p>Direito de peti\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habeas data","id":6151077,"corpo":"<p>Habeas data<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":422213,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404417,"slug":"direito-administrativo-acao-popular"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422213,"slug":"direito-administrativo-acoes-judiciais"}],"slug":"direito-administrativo\/1635150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal, que crime pratica o servidor p\u00fablico que se apropriar de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio?","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635153,"hashId":"f833a846509c1dfc9f8a7f6f5209f91a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Penal, que crime pratica o servidor p\u00fablico que se apropriar de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio?<\/p>","resposta":6151089,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","id":6151087,"corpo":"<p>Abandono de fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o","id":6151088,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peculato","id":6151089,"corpo":"<p>Peculato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","id":6151090,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o ","id":6151091,"corpo":"<p>Excesso de exa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 47 A 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":"direito-penal\/1635153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por conceder remiss\u00e3o?","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635210,"hashId":"c04ee7d0cd396f6d081a6ff4555ecbe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por conceder remiss\u00e3o?<\/p>","resposta":6151369,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a","id":6151367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica","id":6151368,"corpo":"<p>Defensoria P\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":6151369,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Tutelar","id":6151370,"corpo":"<p>Conselho Tutelar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":6151371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Da Remiss\u00e3o (Art. 126 a 128)","oab":true,"nome":"Da Remiss\u00e3o (Art. 126 a 128)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411499,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-remissao-art-126-a-128"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1635210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos, como manifesta\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, possuem caracter\u00edsticas que os diferenciam dos atos privados, qualidades inerentes que asseguram \u00e0 conduta administrativa a efic\u00e1cia necess\u00e1ria para a consecu\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico. No que se refere \u00e0 imperatividade do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-gerencial-v","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V - 2013"},{"id":55936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-intelectual-iv","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV - 2013"},{"id":55937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690876,"hashId":"29513263b6c638b1bc2ee5dc071dd491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos, como manifesta\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, possuem caracter\u00edsticas que os diferenciam dos atos privados, qualidades inerentes que asseguram \u00e0 conduta administrativa a efic\u00e1cia necess\u00e1ria para a consecu\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico. No que se refere \u00e0 imperatividade do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6390823,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na possibilidade de imediata e direta execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, independentemente de ordem judicial. ","id":6390819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na possibilidade de imediata e direta execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, independentemente de ordem judicial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 caracter\u00edstica presente em todos os atos administrativos.","id":6390820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 caracter\u00edstica presente em todos os atos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 presente nos atos administrativos que visam conferir direitos solicitados pelos administrados.","id":6390821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 presente nos atos administrativos que visam conferir direitos solicitados pelos administrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independe de previs\u00e3o legal.","id":6390822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independe de previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a prerrogativa do poder p\u00fablico de impor a obedi\u00eancia de seus atos aos particulares, independentemente de sua concord\u00e2ncia. ","id":6390823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a prerrogativa do poder p\u00fablico de impor a obedi\u00eancia de seus atos aos particulares, independentemente de sua concord\u00e2ncia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"}],"slug":"direito-administrativo\/1690876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josias, interessado em obter licen\u00e7a ambiental para construir uma ch\u00e1cara de recreio e sabendo que o local integra \u00e1rea definida legalmente como de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, encomenda e obt\u00e9m parecer t\u00e9cnico de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, seu amigo, que \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de tal ato administrativo. Antes de iniciar as obras, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente descobre que o parecer \u00e9 ilegal.Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando que os atos administrativos podem ser extintos por diversas formas, entre elas a anula\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-gerencial-v","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V - 2013"},{"id":55936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-intelectual-iv","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV - 2013"},{"id":55937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690877,"hashId":"cd78bf8856a0b3afa0c890a151b5bbe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josias, interessado em obter licen\u00e7a ambiental para construir uma ch\u00e1cara de recreio e sabendo que o local integra \u00e1rea definida legalmente como de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, encomenda e obt\u00e9m parecer t\u00e9cnico de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, seu amigo, que \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de tal ato administrativo. Antes de iniciar as obras, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente descobre que o parecer \u00e9 ilegal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando que os atos administrativos podem ser extintos por diversas formas, entre elas a anula\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6390824,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 anular o parecer cuja decis\u00e3o produzir\u00e1 efeitos retroativos.","id":6390824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 anular o parecer cuja decis\u00e3o produzir\u00e1 efeitos retroativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato dever\u00e1 ser revogado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, retroagindo seus efeitos desde a sua aprova\u00e7\u00e3o.","id":6390825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato dever\u00e1 ser revogado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, retroagindo seus efeitos desde a sua aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato ser\u00e1 anulado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, devendo Josias ser indenizado pelas eventuais despesas.","id":6390826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato ser\u00e1 anulado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, devendo Josias ser indenizado pelas eventuais despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental tem liberdade para decidir se revoga ou n\u00e3o o parecer, tendo em vista que a compet\u00eancia para revoga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos \u00e9 discricion\u00e1ria.","id":6390827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o ambiental tem liberdade para decidir se revoga ou n\u00e3o o parecer, tendo em vista que a compet\u00eancia para revoga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos \u00e9 discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato n\u00e3o poder\u00e1 ser revogado, tendo em vista os direitos j\u00e1 adquiridos por Josias.","id":6390828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato n\u00e3o poder\u00e1 ser revogado, tendo em vista os direitos j\u00e1 adquiridos por Josias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1690877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma exce\u00e7\u00e3o legal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses contempladas como obrigatoriamente destinat\u00e1rias do \u00e2mbito de sua incid\u00eancia pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, no que se refere \u00e0s suas atividades executivas. ","provas":[{"id":55935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-gerencial-v","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V - 2013"},{"id":55936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-intelectual-iv","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV - 2013"},{"id":55937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1690895,"hashId":"cb983fcc4b9cd3d0d880e22d7414ec8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma exce\u00e7\u00e3o legal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses contempladas como obrigatoriamente destinat\u00e1rias do \u00e2mbito de sua incid\u00eancia pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, no que se refere \u00e0s suas atividades executivas. <\/p>","resposta":6390917,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades diretamente controladas pelas pessoas federativas.","id":6390914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades diretamente controladas pelas pessoas federativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fundos especiais.","id":6390915,"corpo":"<p>Os fundos especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades indiretamente controladas pelas pessoas federativas.","id":6390916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades indiretamente controladas pelas pessoas federativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As licita\u00e7\u00f5es de concess\u00f5es de linhas a\u00e9reas.","id":6390917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As licita\u00e7\u00f5es de concess\u00f5es de linhas a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tribunais de contas.","id":6390918,"corpo":"<p>Os tribunais de contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1690895","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.666, \"quando se contrata um empreendimento em sua integralidade, compreendendo todas as etapas das obras, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, sob inteira responsabilidade da contratada at\u00e9 a sua entrega ao contratante em condi\u00e7\u00f5es de entrada em opera\u00e7\u00e3o, atendidos os requisitos t\u00e9cnicos e legais para sua utiliza\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a estrutural e operacional e com as caracter\u00edsticas adequadas \u00e0s finalidades para que foi contratada\", est\u00e1 estabelecido o regime de:","provas":[{"id":55880,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1679536,"hashId":"8a6e6cb8f357c41d23922cc8cfa454b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 8.666, \"quando se contrata um empreendimento em sua integralidade, compreendendo todas as etapas das obras, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, sob inteira responsabilidade da contratada at\u00e9 a sua entrega ao contratante em condi\u00e7\u00f5es de entrada em opera\u00e7\u00e3o, atendidos os requisitos t\u00e9cnicos e legais para sua utiliza\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a estrutural e operacional e com as caracter\u00edsticas adequadas \u00e0s finalidades para que foi contratada\", est\u00e1 estabelecido o regime de:<\/p>","resposta":6339762,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empreitada integral.","id":6339762,"corpo":"<p>Empreitada integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empreitada por pre\u00e7o global.","id":6339763,"corpo":"<p>Empreitada por pre\u00e7o global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","id":6339764,"corpo":"<p>Empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empreitada por tarefa.","id":6339765,"corpo":"<p>Empreitada por tarefa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empreitada parcial.","id":6339766,"corpo":"<p>Empreitada parcial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1679536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil vigente, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Diante desse contexto, assinale a incorreta:","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1627834,"hashId":"16b346dbe0c92180f1cf5bbcab3ebeef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil vigente, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Diante desse contexto, assinale a <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6120019,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":6120016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":6120017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado aos presos o respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral.","id":6120018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado aos presos o respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sem ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, nem mesmo em flagrante delito, salvo nos casos de transgress\u00e3o militar ou crime propriamente militar, definidos em lei.","id":6120019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sem ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, nem mesmo em flagrante delito, salvo nos casos de transgress\u00e3o militar ou crime propriamente militar, definidos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1627834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pretens\u00e3o se extingue pela: ","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638316,"hashId":"c81d00e64828c622de2f3422148cf927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pretens\u00e3o se extingue pela: <\/p>","resposta":6165160,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" prescri\u00e7\u00e3o ","id":6165160,"corpo":"<p> prescri\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decad\u00eancia","id":6165161,"corpo":"<p>decad\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o ","id":6165162,"corpo":"<p>obriga\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" coa\u00e7\u00e3o ","id":6165163,"corpo":"<p> coa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/1638316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quanto aos bens fung\u00edveis, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638324,"hashId":"a19412a4dbe9bda9f111971caee5f485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quanto aos bens fung\u00edveis, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":6165195,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser fracionados sem altera\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia ","id":6165192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser fracionados sem altera\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tornam-se indivis\u00edveis por determina\u00e7\u00e3o legal ","id":6165193,"corpo":"<p>tornam-se indivis\u00edveis por determina\u00e7\u00e3o legal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sup\u00f5em a exist\u00eancia de um bem principal ","id":6165194,"corpo":"<p>sup\u00f5em a exist\u00eancia de um bem principal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" podem substituir-se por outros da mesma esp\u00e9cie","id":6165195,"corpo":"<p> podem substituir-se por outros da mesma esp\u00e9cie<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/1638324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio: ","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638444,"hashId":"f54a605e67fc284196d4bc7e371fa4e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio: <\/p>","resposta":6165673,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os Tribunais de Contas ","id":6165672,"corpo":"<p> os Tribunais de Contas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Tribunais do Trabalho ","id":6165673,"corpo":"<p>os Tribunais do Trabalho <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Conselhos de Contribuintes ","id":6165674,"corpo":"<p>os Conselhos de Contribuintes <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as Ag\u00eancias Reguladoras","id":6165675,"corpo":"<p> as Ag\u00eancias Reguladoras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1638444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar os: ","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638450,"hashId":"c22a7f571f4ac94b2cc46b85a462ec03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar os: <\/p>","resposta":6165696,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" membros do Congresso Nacional ","id":6165696,"corpo":"<p> membros do Congresso Nacional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia ","id":6165697,"corpo":"<p>ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secret\u00e1rios de estado ","id":6165698,"corpo":"<p>secret\u00e1rios de estado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promotores de justi\u00e7a ","id":6165699,"corpo":"<p>promotores de justi\u00e7a <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1638450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento licitat\u00f3rio, \u00e9 de alta relev\u00e2ncia que a execu\u00e7\u00e3o do contrato seja diligentemente providenciada pela Administra\u00e7\u00e3o. No que se refere a essa fase, assinale a alternativa correta de acordo com o contido na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","provas":[{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690951,"hashId":"8f4e0e5ccebeafc5aec2694b1394bcb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento licitat\u00f3rio, \u00e9 de alta relev\u00e2ncia que a execu\u00e7\u00e3o do contrato seja diligentemente providenciada pela Administra\u00e7\u00e3o. No que se refere a essa fase, assinale a alternativa correta de acordo com o contido na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","resposta":6391197,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 expressamente vedada a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ainda que para prestar aux\u00edlio ou subs\u00eddio com informa\u00e7\u00f5es, por terceiros.","id":6391194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 expressamente vedada a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ainda que para prestar aux\u00edlio ou subs\u00eddio com informa\u00e7\u00f5es, por terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contratante dever\u00e1 manter preposto, aceito pela Administra\u00e7\u00e3o, no local da obra ou servi\u00e7o, para represent\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o do contrato. ","id":6391195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contratante dever\u00e1 manter preposto, aceito pela Administra\u00e7\u00e3o, no local da obra ou servi\u00e7o, para represent\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o do contrato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias, pelo executor do contrato, transfere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a responsabilidade subsidi\u00e1ria por aquelas.","id":6391196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias, pelo executor do contrato, transfere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a responsabilidade subsidi\u00e1ria por aquelas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recebimento provis\u00f3rio poder\u00e1 ser dispensado no caso de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.","id":6391197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento provis\u00f3rio poder\u00e1 ser dispensado no caso de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ensaios, testes e demais provas exigidos por normas t\u00e9cnicas oficiais para a boa execu\u00e7\u00e3o do objeto do contrato obrigatoriamente correr\u00e3o por conta do contratado.","id":6391198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ensaios, testes e demais provas exigidos por normas t\u00e9cnicas oficiais para a boa execu\u00e7\u00e3o do objeto do contrato obrigatoriamente correr\u00e3o por conta do contratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1690951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de doa\u00e7\u00e3o em pagamento, poder\u00e3o ser alienados desde que sob as seguintes modalidades de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638572,"hashId":"ef512ff3ff049395aa1b62d69a68da92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de doa\u00e7\u00e3o em pagamento, poder\u00e3o ser alienados desde que sob as seguintes modalidades de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6166225,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" convite ou tomada de pre\u00e7os ","id":6166224,"corpo":"<p> convite ou tomada de pre\u00e7os <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o ou concorr\u00eancia ","id":6166225,"corpo":"<p>leil\u00e3o ou concorr\u00eancia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o ou concorr\u00eancia ","id":6166226,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7o ou concorr\u00eancia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia ou convite","id":6166227,"corpo":"<p>concorr\u00eancia ou convite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  53 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1638572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00falio, desejando montar uma loja de material de constru\u00e7\u00e3o na cidade em que mora, procurou o Poder P\u00fablico para se certificar dos documentos que seriam necess\u00e1rios para iniciar o funcionamento da sua loja de acordo com as exig\u00eancias legais. Nesse contexto, foi informado a J\u00falio que deveria dar entrada nos documentos para obten\u00e7\u00e3o de Alvar\u00e1 de funcionamento a ser expedido pelo \u00f3rg\u00e3o competente. De acordo com o caso citado, assinale a op\u00e7\u00e3o que correspondente ao poder administrativo descrito na quest\u00e3o: ","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690743,"hashId":"41758a1b0ff1284d7b41a4176e65ace9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio, desejando montar uma loja de material de constru\u00e7\u00e3o na cidade em que mora, procurou o Poder P\u00fablico para se certificar dos documentos que seriam necess\u00e1rios para iniciar o funcionamento da sua loja de acordo com as exig\u00eancias legais. Nesse contexto, foi informado a J\u00falio que deveria dar entrada nos documentos para obten\u00e7\u00e3o de Alvar\u00e1 de funcionamento a ser expedido pelo \u00f3rg\u00e3o competente. De acordo com o caso citado, assinale a op\u00e7\u00e3o que correspondente ao poder administrativo descrito na quest\u00e3o: <\/p>","resposta":6390248,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Discricion\u00e1rio.","id":6390244,"corpo":"<p>Poder Discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Hier\u00e1rquico.","id":6390245,"corpo":"<p>Poder Hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Vinculado. ","id":6390246,"corpo":"<p>Poder Vinculado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Disciplinar.","id":6390247,"corpo":"<p>Poder Disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder de Pol\u00edcia.","id":6390248,"corpo":"<p>Poder de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 14 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1690743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva correta:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690747,"hashId":"8d76045432e17463cb0d3e937f0e0514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva correta:<\/p>","resposta":6390265,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa aquele que n\u00e3o seja agente p\u00fablico, mesmo que tenha concorrido para a pr\u00e1tica do ato \u00edmprobo.","id":6390264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa aquele que n\u00e3o seja agente p\u00fablico, mesmo que tenha concorrido para a pr\u00e1tica do ato \u00edmprobo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico que causar les\u00e3o ao er\u00e1rio mesmo sem que tenha havido inten\u00e7\u00e3o de caus\u00e1-lo poder\u00e1 ser responsabilizado, admitindo-se, legalmente, assim, a forma culposa do ato \u00edmprobo.","id":6390265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente p\u00fablico que causar les\u00e3o ao er\u00e1rio mesmo sem que tenha havido inten\u00e7\u00e3o de caus\u00e1-lo poder\u00e1 ser responsabilizado, admitindo-se, legalmente, assim, a forma culposa do ato \u00edmprobo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os atos de improbidade administrativa n\u00e3o importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":6390266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os atos de improbidade administrativa n\u00e3o importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 improbidade administrativa quando o sujeito \"deixar de prestar contas quando esteja obrigado a faz\u00ea-lo\" (artigo 11, inciso VI, da Lei n. 8.429\/1992), mas o Tribunal de Contas ainda assim as aprovar, ou, mesmo, o respectivo Poder Legislativo as aprovar.","id":6390267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 improbidade administrativa quando o sujeito \"deixar de prestar contas quando esteja obrigado a faz\u00ea-lo\" (artigo 11, inciso VI, da Lei n. 8.429\/1992), mas o Tribunal de Contas ainda assim as aprovar, ou, mesmo, o respectivo Poder Legislativo as aprovar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A improbidade administrativa \u00e9 considerada crime comum.","id":6390268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A improbidade administrativa \u00e9 considerada crime comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 14 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1690747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es: I. Proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas ao Congresso Nacional dentro de sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa. II. Processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles. III. Dispor sobre sua organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento, pol\u00edcia, cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o dos cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es de seus servi\u00e7os, e a iniciativa de lei para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o, observados os par\u00e2metros estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. As fun\u00e7\u00f5es citadas, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competem privativa e respectivamente:","provas":[{"id":55880,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1679475,"hashId":"d8cf23c7eee8aeb81cd6a39a73f61483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas ao Congresso Nacional dentro de sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dispor sobre sua organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento, pol\u00edcia, cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o dos cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es de seus servi\u00e7os, e a iniciativa de lei para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o, observados os par\u00e2metros estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es citadas, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competem privativa e respectivamente:<\/p>","resposta":6339487,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 C\u00e2mara dos Deputados; ao Senado Federal; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.","id":6339487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 C\u00e2mara dos Deputados; ao Senado Federal; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Senado Federal; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.","id":6339488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Senado Federal; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Senado Federal; ao Senado Federal; ao Senado Federal.","id":6339489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Senado Federal; ao Senado Federal; ao Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 C\u00e2mara dos Deputados; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.","id":6339490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 C\u00e2mara dos Deputados; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao Senado Federal; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; ao Senado Federal.","id":6339491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Senado Federal; \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; ao Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1679475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo, entre os turnos, equivalente a:","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638542,"hashId":"cd8237c8b8c5db2058dc99a8ebbed5cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo, entre os turnos, equivalente a:<\/p>","resposta":6166098,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias ","id":6166096,"corpo":"<p>trinta dias <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinte dias ","id":6166097,"corpo":"<p>vinte dias <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dez dias","id":6166098,"corpo":"<p>dez dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinze dias ","id":6166099,"corpo":"<p>quinze dias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/1638542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento do ato administrativo segundo o qual todo ato deve ser praticado visando o interesse p\u00fablico \u00e9: ","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638551,"hashId":"1720818908f53918f3b9b3cb1981ddeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento do ato administrativo segundo o qual todo ato deve ser praticado visando o interesse p\u00fablico \u00e9: <\/p>","resposta":6166137,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" forma ","id":6166135,"corpo":"<p> forma <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" compet\u00eancia ","id":6166136,"corpo":"<p> compet\u00eancia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade ","id":6166137,"corpo":"<p>finalidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto","id":6166138,"corpo":"<p>objeto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1638551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tr\u00e1fego e Transporte","id":21057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos.","provas":[{"id":52283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tr\u00e1fego e Transporte","id":21057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-trafego-e-transporte","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Tr\u00e1fego e Transporte - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580751,"hashId":"60cd9da3cc89144b26c5cc0fd88e6940","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos.<\/p>","resposta":5929810,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o; oficial; gravidade.","id":5929809,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o; oficial; gravidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o; esp\u00e9cie; categoria.","id":5929810,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o; esp\u00e9cie; categoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie; oficial; gravidade.","id":5929811,"corpo":"<p>Esp\u00e9cie; oficial; gravidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Categoria; tra\u00e7\u00e3o; gravidade.","id":5929812,"corpo":"<p>Categoria; tra\u00e7\u00e3o; gravidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Categoria; esp\u00e9cie; gravidade.","id":5929813,"corpo":"<p>Categoria; esp\u00e9cie; gravidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1580751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a CF sobre a seguridade social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61153,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico-apenas-gabarito-definitivo-disponibilizado-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RR - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1859869,"hashId":"6f09177ba70d2a5a288b4d80abd3acda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que disp\u00f5e a CF sobre a seguridade social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7154197,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seguridade social \u00e9 financiada por, entre outros recursos, os provenientes da contribui\u00e7\u00e3o social do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei, incidente sobre a folha de sal\u00e1rios e demais rendimentos do trabalho pagos ou creditados, a qualquer t\u00edtulo, \u00e0 pessoa f\u00edsica que lhe preste servi\u00e7o, mesmo sem v\u00ednculo empregat\u00edcio.","id":7154197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguridade social \u00e9 financiada por, entre outros recursos, os provenientes da contribui\u00e7\u00e3o social do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei, incidente sobre a folha de sal\u00e1rios e demais rendimentos do trabalho pagos ou creditados, a qualquer t\u00edtulo, \u00e0 pessoa f\u00edsica que lhe preste servi\u00e7o, mesmo sem v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao poder p\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social com base na uniformidade da cobertura e do atendimento.","id":7154198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao poder p\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social com base na uniformidade da cobertura e do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao poder p\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social com base no seguinte objetivo: car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o tripartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, dos empregadores e dos aposentados.","id":7154199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao poder p\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social com base no seguinte objetivo: car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o tripartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, dos empregadores e dos aposentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos poderes p\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia, \u00e0 assist\u00eancia social e \u00e0 moradia.","id":7154200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos poderes p\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia, \u00e0 assist\u00eancia social e \u00e0 moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio n\u00e3o constitui objetivo expresso, mas impl\u00edcito, a ser perseguido pelo poder p\u00fablico na organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social.","id":7154201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio n\u00e3o constitui objetivo expresso, mas impl\u00edcito, a ser perseguido pelo poder p\u00fablico na organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quem compete o julgamento dos recursos interpostos contra penalidades aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito ou rodovi\u00e1rios?","provas":[{"id":60670,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rj-rj-2013-makiyama-assistente-tecnico-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - DETRAN RJ - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1842306,"hashId":"c898fb8983367a1b6d6031ad694dc301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quem compete o julgamento dos recursos interpostos contra penalidades aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito ou rodovi\u00e1rios?<\/p>","resposta":7076209,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s Juntas Administrativas de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es.","id":7076209,"corpo":"<p>\u00c0s Juntas Administrativas de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Conselho Estadual de Tr\u00e2nsito e Infra\u00e7\u00f5es.","id":7076210,"corpo":"<p>Ao Conselho Estadual de Tr\u00e2nsito e Infra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal.","id":7076211,"corpo":"<p>Ao Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Conselho das Cidades.","id":7076212,"corpo":"<p>Ao Conselho das Cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0s C\u00e2maras Tem\u00e1ticas de Infra\u00e7\u00f5es.","id":7076213,"corpo":"<p>\u00c0s C\u00e2maras Tem\u00e1ticas de Infra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo PDCA \u00e9 dividido em quatro quadrantes. O quadrante P desse ciclo \u00e9 respons\u00e1vel por","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:54:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916224,"hashId":"395c7b9bc308c7025f8d9f6d0daa01d1","enunciado":"<p>O ciclo PDCA \u00e9 dividido em quatro quadrantes. O quadrante P desse ciclo \u00e9 respons\u00e1vel por<\/p>","resposta":7397563,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analisar os resultados obtidos.","id":7397561,"corpo":"<p>analisar os resultados obtidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar a capacita\u00e7\u00e3o dos empregados envolvidos","id":7397562,"corpo":"<p>realizar a capacita\u00e7\u00e3o dos empregados envolvidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar os requisitos dos clientes.","id":7397563,"corpo":"<p>identificar os requisitos dos clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o do plano com a consequente execu\u00e7\u00e3o.","id":7397564,"corpo":"<p>implementa\u00e7\u00e3o do plano com a consequente execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medir o desvio entre os resultados obtidos e os planejados.","id":7397565,"corpo":"<p>medir o desvio entre os resultados obtidos e os planejados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dave Ulrich (1998) desenvolveu a teoria dos quatro pap\u00e9is que a \u00e1rea de RH desempenha ou deveria desempenhar. O foco principal em um dos quadrantes vai caracterizar o foco da \u00e1rea. A figura a seguir mostra os quatro quadrantes.Uma \u00e1rea de RH que se concentre nos processos com foco no cotidiano operacional tem como suas principais atividades","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:39:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902430,"hashId":"bf16aa2a4f6450d882842f5a8068cecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dave Ulrich (1998) desenvolveu a teoria dos quatro pap\u00e9is que a \u00e1rea de RH desempenha ou deveria desempenhar. O foco principal em um dos quadrantes vai caracterizar o foco da \u00e1rea. A figura a seguir mostra os quatro quadrantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62070\/questao\/1902430-20210914115128000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rea de RH que se concentre nos processos com foco no cotidiano operacional tem como suas principais atividades<\/p>","resposta":7336896,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar diagn\u00f3stico para detectar for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7336894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar diagn\u00f3stico para detectar for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prover recursos aos funcion\u00e1rios para incentivar suas contribui\u00e7\u00f5es.","id":7336895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover recursos aos funcion\u00e1rios para incentivar suas contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reorganizar os servi\u00e7os em comum para a melhoria cont\u00ednua.","id":7336896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reorganizar os servi\u00e7os em comum para a melhoria cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerir a transforma\u00e7\u00e3o e a mudan\u00e7a.","id":7336897,"corpo":"<p>gerir a transforma\u00e7\u00e3o e a mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover ajustes das estrat\u00e9gias de RH \u00e0 estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7336898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover ajustes das estrat\u00e9gias de RH \u00e0 estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade ou propriedade do ambiente organizacional, que \u00e9 percebida ou experimentada pelos membros da organiza\u00e7\u00e3o e influencia seu comportamento, de acordo com George Litwin, refere-se ao conceito de","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:41:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902438,"hashId":"3ad28057c49cd2f39112e8cecec1c278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade ou propriedade do ambiente organizacional, que \u00e9 percebida ou experimentada pelos membros da organiza\u00e7\u00e3o e influencia seu comportamento, de acordo com George Litwin, refere-se ao conceito de<\/p>","resposta":7336934,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clima Organizacional.","id":7336934,"corpo":"<p>Clima Organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutura.","id":7336935,"corpo":"<p>Estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura Organizacional.","id":7336936,"corpo":"<p>Cultura Organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Organizacional.","id":7336937,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia Organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia empresarial.","id":7336938,"corpo":"<p>Efic\u00e1cia empresarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geert Hofstede (1991) desenvolveu uma pesquisa em 50 pa\u00edses, com 116000 pessoas, com o objetivo de avaliar o quanto as dimens\u00f5es culturais de cada pa\u00eds poderiam influenciar o comportamento organizacional. Encontrou 5 dimens\u00f5es. A dimens\u00e3o que mostra a influ\u00eancia da autoridade em determinada sociedade, que pode aceitar mais ou menos o poder da hierarquia e da autoridade, \u00e9 a dimens\u00e3o da\/do","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:41:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902436,"hashId":"20ba8ab01749e43a5ab85ae7fd9b4d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geert Hofstede (1991) desenvolveu uma pesquisa em 50 pa\u00edses, com 116000 pessoas, com o objetivo de avaliar o quanto as dimens\u00f5es culturais de cada pa\u00eds poderiam influenciar o comportamento organizacional. Encontrou 5 dimens\u00f5es. A dimens\u00e3o que mostra a influ\u00eancia da autoridade em determinada sociedade, que pode aceitar mais ou menos o poder da hierarquia e da autoridade, \u00e9 a dimens\u00e3o da\/do<\/p>","resposta":7336928,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avers\u00e3o \u00e0 incerteza.","id":7336924,"corpo":"<p>Avers\u00e3o \u00e0 incerteza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalismo e individualismo.","id":7336925,"corpo":"<p>Universalismo e individualismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neutralidade e afetividade.","id":7336926,"corpo":"<p>Neutralidade e afetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o pessoal e status.","id":7336927,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o pessoal e status.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dist\u00e2ncia do poder.","id":7336928,"corpo":"<p>Dist\u00e2ncia do poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num curso de Estat\u00edstica, as notas obtidas pelos 50 alunos da turma seguiram uma distribui\u00e7\u00e3o normal, com m\u00e9dia \u03bc e desvio padr\u00e3o \u03c3 . O professor Pi Rado observou que 35,2% dos alunos obtiveram nota inferior a 3,2 e apenas 9% desses alunos obtiveram uma nota superior a 7,5. Com essas observa\u00e7\u00f5es do professor e considerando P(Z &lt;-0,38) = 0,352 e P(Z&lt; 1,34) = 0,91, podemos inferir que a m\u00e9dia q e o desvio padr\u00e3o o desse conjunto de notas foram:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 21:55:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963293,"hashId":"0ae8fdb7757b10c3cfcd65622f944c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num curso de Estat\u00edstica, as notas obtidas pelos 50 alunos da turma seguiram uma distribui\u00e7\u00e3o normal, com m\u00e9dia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e desvio padr\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . O professor Pi Rado observou que 35,2% dos alunos obtiveram nota inferior a 3,2 e apenas 9% desses alunos obtiveram uma nota superior a 7,5. Com essas observa\u00e7\u00f5es do professor e considerando P(Z &lt;-0,38) = 0,352 e P(Z&lt; 1,34) = 0,91, podemos inferir que a m\u00e9dia q e o desvio padr\u00e3o o desse conjunto de notas foram:<\/p>","resposta":7607655,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03bc = 3,48 e \u03c3 = 3,00","id":7607654,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,48 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03bc = 4,15 e \u03c3 = 2,50","id":7607655,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 4,15 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03bc = 4,82 e \u03c3 = 2,00","id":7607656,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 4,82 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03bc = 5,49 e \u03c3 =1,50","id":7607657,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 5,49 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =1,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03bc = 6,16 e \u03c3 = 1,00","id":7607658,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 6,16 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 57 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois jogadores A e B apostam R$100,00 cada um, em um jogo de cara ou coroa, em que o jogador A ganha se obtiver 6 caras ou o jogador B ganha se obtiver 6 coroas, o que ocorrer primeiro. Quando o jogador A j\u00e1 estava com 5 caras obtidas e o jogador B estava com 3 coroas obtidas, o jogo foi interrompido por falta de luz. Assim, os jogadores decidiram dividir, de forma justa, a quantia total apostada. Considerando os conceitos probabil\u00edsticos, a quantia a ser recebida pelo jogador A seria:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 21:55:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963275,"hashId":"9e6d839e51d55eaeed05dd7d9b4a8f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois jogadores A e B apostam R$100,00 cada um, em um jogo de cara ou coroa, em que o jogador A ganha se obtiver 6 caras ou o jogador B ganha se obtiver 6 coroas, o que ocorrer primeiro. Quando o jogador A j\u00e1 estava com 5 caras obtidas e o jogador B estava com 3 coroas obtidas, o jogo foi interrompido por falta de luz. Assim, os jogadores decidiram dividir, de forma justa, a quantia total apostada. Considerando os conceitos probabil\u00edsticos, a quantia a ser recebida pelo jogador A seria:<\/p>","resposta":7607568,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$75,00","id":7607564,"corpo":"<p>R$75,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$100,00","id":7607565,"corpo":"<p>R$100,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$125,00","id":7607566,"corpo":"<p>R$125,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$150,00","id":7607567,"corpo":"<p>R$150,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$175,00","id":7607568,"corpo":"<p>R$175,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 57 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades sobre Probabilidades","oab":false,"nome":"Propriedades sobre Probabilidades","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426638,"slug":"estatistica-propriedades-sobre-probabilidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 13133 (Execu\u00e7\u00e3o de Levantamento Topogr\u00e1fico), o conjunto de refer\u00eancias de n\u00edvel, materializadas no terreno, que proporciona o controle altim\u00e9trico dos levantamentos topogr\u00e1ficos e o seu referenciamento ao datum (origem) altim\u00e9trico do pa\u00eds, define o","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 18:56:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899111,"hashId":"ea456684eaef19ef0280389b39c68c9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 13133 (Execu\u00e7\u00e3o de Levantamento Topogr\u00e1fico), o conjunto de refer\u00eancias de n\u00edvel, materializadas no terreno, que proporciona o controle altim\u00e9trico dos levantamentos topogr\u00e1ficos e o seu referenciamento ao <em>datum <\/em>(origem) altim\u00e9trico do pa\u00eds, define o<\/p>","resposta":7321823,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema topogr\u00e1fico.","id":7321821,"corpo":"<p>sistema topogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoio geod\u00e9sico planialm\u00e9trico.","id":7321822,"corpo":"<p>apoio geod\u00e9sico planialm\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoio geod\u00e9sico altim\u00e9trico.","id":7321823,"corpo":"<p>apoio geod\u00e9sico altim\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoio topogr\u00e1fico altim\u00e9trico.","id":7321824,"corpo":"<p>apoio topogr\u00e1fico altim\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema geod\u00e9sico brasileiro.","id":7321825,"corpo":"<p>sistema geod\u00e9sico brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 13133","oab":false,"nome":"NBR 13133","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417087,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13133"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 13133 - Execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"NBR 13133 - Execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429849,"slug":"engenharia-civil-nbr-13133-execucao-de-levantamento-topografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios \u00e9ticos que pautam a conduta profissional de Engenharia, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, Resolu\u00e7\u00e3o n. 1.002\/02 do Confea, avalie as afirmativas a seguir. I. A profiss\u00e3o \u00e9 bem social do profissional. II. A profiss\u00e3o \u00e9 alto t\u00edtulo de honra e sua pr\u00e1tica exige conduta honesta.III. A profiss\u00e3o realiza\u2010se pelo cumprimento respons\u00e1vel e competente dos compromissos profissionais. Assinale:","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:08:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899117,"hashId":"417260672b3657faad297d1acf3928d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios \u00e9ticos que pautam a conduta profissional de Engenharia, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, Resolu\u00e7\u00e3o n. 1.002\/02 do Confea, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A profiss\u00e3o \u00e9 bem social do profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A profiss\u00e3o \u00e9 alto t\u00edtulo de honra e sua pr\u00e1tica exige conduta honesta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A profiss\u00e3o realiza\u2010se pelo cumprimento respons\u00e1vel e competente dos compromissos profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7321851,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7321851,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7321852,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7321853,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7321854,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7321855,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Seguros","id":15058}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c... o infeliz entornar o caldo, promover discuss\u00f5es, criar briga do nada, encasquetar com besteira.\u201d A palavra que possui o sentido oposto de \u201cencasquetar\u201d \u00e9","provas":[{"id":67595,"cargo":{"descricao":"Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Seguros","id":15058},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - BANESTES - Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Seguros - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:44:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":2058941,"hashId":"1fd6a5103821a404c992f1f09a44e927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c... o infeliz entornar o caldo, promover discuss\u00f5es, criar briga do nada, <u>encasquetar<\/u> com besteira.\u201d <\/em>A palavra que possui o sentido oposto de \u201cencasquetar\u201d \u00e9<\/p>","resposta":8035724,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"induzir.","id":8035721,"corpo":"<p>induzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obstinar.","id":8035722,"corpo":"<p>obstinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular.","id":8035723,"corpo":"<p>estimular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissuadir.","id":8035724,"corpo":"<p>dissuadir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convencer.","id":8035725,"corpo":"<p>convencer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoQuando eu estiver louco, afaste-seH\u00e1 que se respeitar quem sofre de depress\u00e3o, disritmia, bipolaridade e demais transtornos ps\u00edquicos que afetam parte da popula\u00e7\u00e3o. Muitos desses pacientes recorrem \u00e0 ajuda psicanal\u00edtica e se medicam a fim de minimizar os efeitos desastrosos que respingam em suas rela\u00e7\u00f5es profissionais e pessoais. Conseguem tornar, assim, mais tranquila a conviv\u00eancia. Mas tem um grupo que est\u00e1 longe de ser doente: s\u00e3o os que simplesmente se autointitulam \u201cdif\u00edceis\u201d com o prop\u00f3sito de facilitar para o lado deles. S\u00e3o os temperamentais que n\u00e3o est\u00e3o seriamente comprometidos por uma disfun\u00e7\u00e3o ps\u00edquica \u2013 ao menos, n\u00e3o que se saiba, j\u00e1 que n\u00e3o possuem diagn\u00f3stico. S\u00e3o morrinhas, apenas. Seja por alguma inseguran\u00e7a trazida da inf\u00e2ncia, ou por narcisismo cr\u00f4nico, ou ainda por terem herdado um g\u00eanio desgra\u00e7ado, se decretam \u201cdif\u00edceis\u201d e quem estiver por perto que se adapte. Que vida mole, n\u00e3o? Tem uma m\u00fasica bonita do Skank que come\u00e7a dizendo: \u201cQuando eu estiver triste, simplesmente me abrace \/ Quando eu estiver louco, subitamente se afaste \/ Quando eu estiver fogo \/ suavemente se encaixe...\u201d A letra \u00e9 po\u00e9tica, sem d\u00favida, mas \u00e9 a mel\u00f4 do folgado. Voc\u00ea \u00e9 obrigada a reagir conforme o humor da criatura. Antigamente, quando uma amiga, um namorado ou um parente declarava-se uma pessoa dif\u00edcil, eu relevava. Ora, estava previamente explicada a raz\u00e3o de o infeliz entornar o caldo, promover discuss\u00f5es, criar briga do nada, encasquetar com besteira. Era algu\u00e9m dif\u00edcil, coitado. E teve a gentileza de avisar antes. Como n\u00e3o perdoar? J\u00e1 fui muito boazinha, lembro bem. Hoje em dia, se algu\u00e9m chegar perto de mim avisando \u201csou uma pessoa dif\u00edcil\u201d, desejo sorte e desapare\u00e7o em tr\u00eas segundos. J\u00e1 gastei minha cota de paci\u00eancia com esses dif\u00edceis que utilizam seu temperamento infantil e autocentrado como \u00e1libi para passar por cima dos sentimentos dos outros feito um trator, sem ligar a m\u00ednima se est\u00e3o magoando \u2013 e claro que esses \u201coutros\u201d s\u00e3o seus afetos mais \u00edntimos, pois com amigos e conhecidos eles s\u00e3o uns doces, a tal \u201cdificuldade\u201d que lhes caracteriza some como num passe de m\u00e1gica. Onde foi parar o ogro que estava aqui? Chega-se numa etapa da vida em que ser misericordioso cansa. Se a pessoa \u00e9 dif\u00edcil, \u00e9 porque est\u00e1 se levando a s\u00e9rio demais. Ser\u00e1 que j\u00e1 n\u00e3o tem idade para controlar seu egocentrismo? Se n\u00e3o controla, \u00e9 porque n\u00e3o est\u00e1 muito interessada em investir em suas rela\u00e7\u00f5es. J\u00e1 que ficam loucos a torto e a direito, s\u00f3 nos resta nos afastar, mesmo. E investir em pessoas alegres, educadas, divertidas e que n\u00e3o desperdi\u00e7am nosso tempo com draminhas repetitivos, dos quais j\u00e1 se conhece o final: sempre sobra para n\u00f3s, os f\u00e1ceis. (Martha Medeiros. Revista O Globo \u2013 14\/04\/2013.)","id":493796,"enunciado":"<p><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Quando eu estiver louco, afaste-se<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 que se respeitar quem sofre de depress\u00e3o, disritmia, bipolaridade e demais transtornos ps\u00edquicos que afetam parte da popula\u00e7\u00e3o. Muitos desses pacientes recorrem \u00e0 ajuda psicanal\u00edtica e se medicam a fim de minimizar os efeitos desastrosos que respingam em suas rela\u00e7\u00f5es profissionais e pessoais. Conseguem tornar, assim, mais tranquila a conviv\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas tem um grupo que est\u00e1 longe de ser doente: s\u00e3o os que simplesmente se autointitulam \u201cdif\u00edceis\u201d com o prop\u00f3sito de facilitar para o lado deles. S\u00e3o os temperamentais que n\u00e3o est\u00e3o seriamente comprometidos por uma disfun\u00e7\u00e3o ps\u00edquica \u2013 ao menos, n\u00e3o que se saiba, j\u00e1 que n\u00e3o possuem diagn\u00f3stico. S\u00e3o morrinhas, apenas. Seja por alguma inseguran\u00e7a trazida da inf\u00e2ncia, ou por narcisismo cr\u00f4nico, ou ainda por terem herdado um g\u00eanio desgra\u00e7ado, se decretam \u201cdif\u00edceis\u201d e quem estiver por perto que se adapte. Que vida mole, n\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tem uma m\u00fasica bonita do Skank que come\u00e7a dizendo: \u201cQuando eu estiver triste, simplesmente me abrace \/ Quando eu estiver louco, subitamente se afaste \/ Quando eu estiver fogo \/ suavemente se encaixe...\u201d A letra \u00e9 po\u00e9tica, sem d\u00favida, mas \u00e9 a mel\u00f4 do folgado. Voc\u00ea \u00e9 obrigada a reagir conforme o humor da criatura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Antigamente, quando uma amiga, um namorado ou um parente declarava-se uma pessoa dif\u00edcil, eu relevava. Ora, estava previamente explicada a raz\u00e3o de o infeliz entornar o caldo, promover discuss\u00f5es, criar briga do nada, encasquetar com besteira. Era algu\u00e9m dif\u00edcil, coitado. E teve a gentileza de avisar antes. Como n\u00e3o perdoar? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 fui muito boazinha, lembro bem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoje em dia, se algu\u00e9m chegar perto de mim avisando \u201csou uma pessoa dif\u00edcil\u201d, desejo sorte e desapare\u00e7o em tr\u00eas segundos. J\u00e1 gastei minha cota de paci\u00eancia com esses dif\u00edceis que utilizam seu temperamento infantil e autocentrado como \u00e1libi para passar por cima dos sentimentos dos outros feito um trator, sem ligar a m\u00ednima se est\u00e3o magoando \u2013 e claro que esses \u201coutros\u201d s\u00e3o seus afetos mais \u00edntimos, pois com amigos e conhecidos eles s\u00e3o uns doces, a tal \u201cdificuldade\u201d que lhes caracteriza some como num passe de m\u00e1gica. Onde foi parar o ogro que estava aqui? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Chega-se numa etapa da vida em que ser misericordioso cansa. Se a pessoa \u00e9 dif\u00edcil, \u00e9 porque est\u00e1 se levando a s\u00e9rio demais. Ser\u00e1 que j\u00e1 n\u00e3o tem idade para controlar seu egocentrismo? Se n\u00e3o controla, \u00e9 porque n\u00e3o est\u00e1 muito interessada em investir em suas rela\u00e7\u00f5es. J\u00e1 que ficam loucos a torto e a direito, s\u00f3 nos resta nos afastar, mesmo. E investir em pessoas alegres, educadas, divertidas e que n\u00e3o desperdi\u00e7am nosso tempo com draminhas repetitivos, dos quais j\u00e1 se conhece o final: sempre sobra para n\u00f3s, os f\u00e1ceis. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong><em>(Martha Medeiros. Revista O Globo \u2013 14\/04\/2013.)<\/em><\/strong><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5222,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego incorreto da crase justifica-se pelo fato","provas":[{"id":67074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5222,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Iguatu - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:45:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2044423,"hashId":"048b433f1dec65354950b70e842953eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67074\/questao\/2044423-20211122165251000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O emprego incorreto da crase justifica-se pelo fato<\/p>","resposta":7972059,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De n\u00e3o haver nenhum verbo exigindo a preposi\u00e7\u00e3o;","id":7972055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De n\u00e3o haver nenhum verbo exigindo a preposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De o verbo antecedente exigir outra preposi\u00e7\u00e3o; ","id":7972056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De o verbo antecedente exigir outra preposi\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De o verbo quil\u00f4metro ser intransitivo, por isso n\u00e3o exige preposi\u00e7\u00e3o;","id":7972057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De o verbo quil\u00f4metro ser intransitivo, por isso n\u00e3o exige preposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De as palavras sest\/senat n\u00e3o exigirem preposi\u00e7\u00e3o;","id":7972058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De as palavras sest\/senat n\u00e3o exigirem preposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De a palavra quil\u00f4metro ser masculina e, por isso, n\u00e3o admite crase.","id":7972059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De a palavra quil\u00f4metro ser masculina e, por isso, n\u00e3o admite crase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5222,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta sobre a express\u00e3o \u201ccomer asfalto\u201d:","provas":[{"id":67074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5222,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Iguatu - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2044420,"hashId":"b093cf8e14b5e196856b2e5ce00fcb6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67074\/questao\/2044420-20211122165150000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa correta sobre a express\u00e3o \u201ccomer asfalto\u201d:<\/p>","resposta":7972044,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 sendo usada no sentido denotativo;","id":7972042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 sendo usada no sentido denotativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 sendo usada no sentido literal;","id":7972043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 sendo usada no sentido literal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Est\u00e1 sendo usada no sentido conotativo;","id":7972044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 sendo usada no sentido conotativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 sendo usada como express\u00e3o amb\u00edgua; ","id":7972045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 sendo usada como express\u00e3o amb\u00edgua; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 sendo usada de maneira incoerente com o contexto.","id":7972046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 sendo usada de maneira incoerente com o contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os gram\u00e1ticos, os chamados \u201cverbos de estado\u201d podem representar estados permanentes, estados transit\u00f3rios, mudan\u00e7a de estados, continuidade de estado e apar\u00eancia de estado. A alternativa em que os dois segmentos apresentam verbos de estado \u00e9:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:56:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1962616,"hashId":"112cd9f9a104d31c03d183806d1e0eca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os gram\u00e1ticos, os chamados \u201cverbos de estado\u201d podem representar estados permanentes, estados transit\u00f3rios, mudan\u00e7a de estados, continuidade de estado e apar\u00eancia de estado. A alternativa em que os dois segmentos apresentam verbos de estado \u00e9:<\/p>","resposta":7604339,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas\u201d \/\"...e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais\u201d.","id":7604338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas\u201d \/\"...e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco...\u201d \/\u201c...o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo\u201d.","id":7604339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco...\u201d \/\u201c...o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...o brasileiro gosta de declarar-se isento\u201d \/ \u201cOs negros...respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias\u201d.","id":7604340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...o brasileiro gosta de declarar-se isento\u201d \/ \u201cOs negros...respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9poca Triste \u00e9 a nossa\u201d \/ \u201co brasileiro muitas vezes se revela racista\u201d.","id":7604341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9poca Triste \u00e9 a nossa\u201d \/ \u201co brasileiro muitas vezes se revela racista\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cComo j\u00e1 observou Albert Einstein\u201d \/ \u201cA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito\u201d.","id":7604342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo j\u00e1 observou Albert Einstein\u201d \/ \u201cA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PURO PRECONCEITO Folha de S\u00e3o Paulo\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.","id":482840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>PURO PRECONCEITO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\"> Folha de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta muitas preposi\u00e7\u00f5es.Assinale a alternativa em que a presen\u00e7a da preposi\u00e7\u00e3o destacada tem car\u00e1ter obrigat\u00f3rio em fun\u00e7\u00e3o de algum termo anterior que a solicita:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:56:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1962596,"hashId":"12a4457c11f102dd57673205aed220dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta muitas preposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a presen\u00e7a da preposi\u00e7\u00e3o destacada tem car\u00e1ter obrigat\u00f3rio em fun\u00e7\u00e3o de algum termo anterior que a solicita:<\/p>","resposta":7604244,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo DE assaltos\u201d.","id":7604244,"corpo":"<p>\u201c\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo DE assaltos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...evitar algumas regi\u00f5es EM certos hor\u00e1rios\u201d.","id":7604245,"corpo":"<p>\u201c...evitar algumas regi\u00f5es EM certos hor\u00e1rios\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDados obtidos de 2.901 processos de crimes CONTRA o patrim\u00f4nio p\u00fablico...\u201d","id":7604246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDados obtidos de 2.901 processos de crimes CONTRA o patrim\u00f4nio p\u00fablico...\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMas, POR mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa,...\u201d.","id":7604247,"corpo":"<p>\u201cMas, POR mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa,...\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...ela j\u00e1 serviria PARA mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes...\u201d.","id":7604248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...ela j\u00e1 serviria PARA mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes...\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PURO PRECONCEITO Folha de S\u00e3o Paulo\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.","id":482840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>PURO PRECONCEITO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\"> Folha de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade\u201d. O termo sublinhado se refere:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:56:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1962626,"hashId":"4db40d104b22b01c7bc5d2db82a2abe4","enunciado":"<p>\u201cPesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que <u>essas pessoas<\/u> n\u00e3o t\u00eam base na realidade\u201d. O termo sublinhado se refere:<\/p>","resposta":7604390,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s mesmas pessoas citadas na primeira frase do texto.","id":7604387,"corpo":"<p>\u00e0s mesmas pessoas citadas na primeira frase do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s pessoas mulatas ou negras que inspiram desconfian\u00e7a.","id":7604388,"corpo":"<p>\u00e0s pessoas mulatas ou negras que inspiram desconfian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s pessoas que falam com sotaque nordestino.","id":7604389,"corpo":"<p>\u00e0s pessoas que falam com sotaque nordestino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s pessoas que consideram suspeitos os mulatos e os negros.","id":7604390,"corpo":"<p>\u00e0s pessoas que consideram suspeitos os mulatos e os negros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s pessoas entrevistadas na pesquisa citada no texto.","id":7604391,"corpo":"<p>\u00e0s pessoas entrevistadas na pesquisa citada no texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PURO PRECONCEITO Folha de S\u00e3o Paulo\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.","id":482840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>PURO PRECONCEITO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\"> Folha de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O valor sem\u00e2ntico da conjun\u00e7\u00e3o sublinhada est\u00e1 corretamente indicado em:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:56:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1962597,"hashId":"515a2c437578fca09957322a00bbcfea","enunciado":"<p> O valor sem\u00e2ntico da conjun\u00e7\u00e3o sublinhada est\u00e1 corretamente indicado em:<\/p>","resposta":7604253,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cFaz todo o sentido, portanto, acautelar-se...\u201d \/ explica\u00e7\u00e3o.","id":7604249,"corpo":"<p>\u201cFaz todo o sentido, portanto, acautelar-se...\u201d \/ explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSe falar com sotaque nordestino...\u201d \/ adi\u00e7\u00e3o.","id":7604250,"corpo":"<p>\u201cSe falar com sotaque nordestino...\u201d \/ adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra...\u201d \/ conclus\u00e3o.","id":7604251,"corpo":"<p>\u201cPesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra...\u201d \/ conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cComo j\u00e1 observou Albert Einstein...\u201d \/ compara\u00e7\u00e3o.","id":7604252,"corpo":"<p>\u201cComo j\u00e1 observou Albert Einstein...\u201d \/ compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cMas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa...\u201d \/ adversidade.","id":7604253,"corpo":"<p>\u201cMas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa...\u201d \/ adversidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PURO PRECONCEITO Folha de S\u00e3o Paulo\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.","id":482840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>PURO PRECONCEITO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\"> Folha de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 razo\u00e1vel que as pessoas tenham medo de assaltos. Eles se tornaram rotina nos centros urbanos e, por vezes, t\u00eam consequ\u00eancias fatais. Faz todo o sentido, portanto, acautelar-se, evitar algumas regi\u00f5es em certos hor\u00e1rios e, at\u00e9, evitar pessoas que pare\u00e7am suspeitas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tE quem inspira desconfian\u00e7a \u00e9, no imagin\u00e1rio geral, mulato ou negro. Se falar com sotaque nordestino, torna-se duplamente suspeito. Pesquisa feita em S\u00e3o Paulo, contudo, mostra que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. N\u00e3o passa de preconceito na acep\u00e7\u00e3o literal do termo. Dados obtidos de 2.901 processos de crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico (roubo e furto) entre 1991 e 1999 revelam que o ladr\u00e3o t\u00edpico de S\u00e3o Paulo \u00e9 branco (57% dos crimes) e paulista (62%).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs negros, de acordo com a pesquisa, respondem apenas por 12% das ocorr\u00eancias. Baianos e pernambucanos, juntos, por 14%. O estudo \u00e9 estatisticamente significativo. Os 2.901 processos correspondem a 5% do total do per\u00edodo. \u00c9 claro que algum racista empedernido poderia levantar obje\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas contra o estudo. Mas, por mais fr\u00e1gil que fosse a pesquisa, ela j\u00e1 serviria para mostrar que o v\u00ednculo entre mulatos, negros, nordestinos e assaltantes n\u00e3o passa de uma manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, do qual, ali\u00e1s, o brasileiro gosta de declarar-se isento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA democracia racial brasileira \u00e9, antes e acima de tudo, um mito. Como qualquer outro povo do planeta, o brasileiro muitas vezes se revela racista e preconceituoso. Tem, \u00e9 claro, a vantagem de n\u00e3o se engalfinhar em explos\u00f5es violentas de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Essas vantagens, contudo, t\u00eam o efeito indesej\u00e1vel de esconder o preconceito, varrendo-o para debaixo do tapete da cordialidade. Como j\u00e1 observou Albert Einstein: \u201c\u00c9poca triste \u00e9 a nossa em que \u00e9 mais dif\u00edcil quebrar um preconceito do que um \u00e1tomo\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}