{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15212,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna a seguir com a alternativa correta. No Windows 8 Menu Iniciar (canto inferior esquerdo) foi retirado e substitu\u00eddo pela tela Iniciar. Esta tela \u00e9 composta por blocos coloridos, que servem como atalhos para programas e tamb\u00e9m como ______________, apresentando informa\u00e7\u00f5es atualizadas constantemente como a previs\u00e3o do tempo, \u00faltimas mensagens de seus amigos no Facebook ou agenda com os pr\u00f3ximos compromissos.","provas":[{"id":61194,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-suporte-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Suporte J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1864777,"hashId":"92f89c9c8ba383794bd4be88d4f8aa5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna a seguir com a alternativa correta. No Windows 8 <em>Menu Iniciar <\/em>(canto inferior esquerdo) foi retirado e substitu\u00eddo pela tela <em>Iniciar<\/em>. Esta tela \u00e9 composta por blocos coloridos, que servem como atalhos para programas e tamb\u00e9m como ______________, apresentando informa\u00e7\u00f5es atualizadas constantemente como a previs\u00e3o do tempo, \u00faltimas mensagens de seus amigos no Facebook ou agenda com os pr\u00f3ximos compromissos.<\/p>","resposta":7175838,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensors","id":7175836,"corpo":"<p>sensors<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"wikis","id":7175837,"corpo":"<p>wikis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"widgets","id":7175838,"corpo":"<p>widgets<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"stages","id":7175839,"corpo":"<p>stages<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429015,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-8"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As correpond\u00eancias oficiais precisam, necessariamente, obedecer ao padr\u00e3o culto da linguagem. Assinale a alternativa que est\u00e1 em acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887478,"hashId":"ca80cc6824623da39c14ca07ce14c596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As correpond\u00eancias oficiais precisam, necessariamente, obedecer ao padr\u00e3o culto da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 em acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7268724,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fichas est\u00e3o anexas ao processo.","id":7268724,"corpo":"<p>As fichas est\u00e3o anexas ao processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o porque sa\u00edmos da empresa ser\u00e1 esclarecida assim que for poss\u00edvel.","id":7268725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o porque sa\u00edmos da empresa ser\u00e1 esclarecida assim que for poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houveram pessoas descontentes com a nova medida adotada naquele setor da empresa.","id":7268726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houveram pessoas descontentes com a nova medida adotada naquele setor da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele adotou aquela medida afim de se tornar popular entre os funcion\u00e1rios.","id":7268727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele adotou aquela medida afim de se tornar popular entre os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informamos que foi implantado, ap\u00f3s intensos debates, nova tabela de honor\u00e1rios m\u00e9dicos.","id":7268728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informamos que foi implantado, ap\u00f3s intensos debates, nova tabela de honor\u00e1rios m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Comunica\u00e7\u00e3o. O homem \u00e9 um ser social, isto \u00e9, um ser que vive em comunidade, em conjunto com outros homens. Ele tem, assim, necessidade natural de se comunicar. A troca de informa\u00e7\u00f5es, de not\u00edcias e de opini\u00f5es entre componentes de um grupo social ou entre grupos fortalece as rela\u00e7\u00f5es humanas e possibilita ao homem maior dom\u00ednio e maior conhecimento sobre sua pr\u00f3pria vida e sobre o mundo. Sem d\u00favida, a comunica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a troca de mensagens entre duas ou mais pessoas ou grupos, tem sido, desde a origem do homem, a principal respons\u00e1vel pela evolu\u00e7\u00e3o e aprimoramento da sociedade humana. Dentre as v\u00e1rias formas de comunica\u00e7\u00e3o, a correpond\u00eancia empresarial \u00e9, atualmente, n\u00e3o s\u00f3 um meio de comunica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 um instrumento de marketing, pois se insere na realidade de um mercado competitivo em que todas as nuan\u00e7as de comportamento adquirem sentido: a comunica\u00e7\u00e3o empresarial\/oficial, \u00e9 a respons\u00e1vel pela imagem da organiza\u00e7\u00e3o perante seu p\u00fablico interno ou externo. Mauro Ferreira. In Reda\u00e7\u00e3o Comercial e Administrativa. Texto adaptado.","id":474319,"enunciado":"<p>Texto <\/p><p><br><\/p><p>Comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem \u00e9 um ser social, isto \u00e9, um ser que vive em comunidade, em conjunto com outros homens. Ele tem, assim, necessidade natural de se comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A troca de informa\u00e7\u00f5es, de not\u00edcias e de opini\u00f5es entre componentes de um grupo social ou entre grupos fortalece as rela\u00e7\u00f5es humanas e possibilita ao homem maior dom\u00ednio e maior conhecimento sobre sua pr\u00f3pria vida e sobre o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem d\u00favida, a comunica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a troca de mensagens entre duas ou mais pessoas ou grupos, tem sido, desde a origem do homem, a principal respons\u00e1vel pela evolu\u00e7\u00e3o e aprimoramento da sociedade humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias formas de comunica\u00e7\u00e3o, a correpond\u00eancia empresarial \u00e9, atualmente, n\u00e3o s\u00f3 um meio de comunica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 um instrumento de marketing, pois se insere na realidade de um mercado competitivo em que todas as nuan\u00e7as de comportamento adquirem sentido: a comunica\u00e7\u00e3o empresarial\/oficial, \u00e9 a respons\u00e1vel pela imagem da organiza\u00e7\u00e3o perante seu p\u00fablico interno ou externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mauro Ferreira. In Reda\u00e7\u00e3o Comercial e Administrativa. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas frases que seguem, complete os espa\u00e7os em branco com a ou o.\u25a0 Desta vez, ......... eclipse da Lua ser\u00e1 apenas parcial.\u25a0 Uma gorjeta, e o empregado lhe conseguiu ......... champanhe.\u25a0 .......... alface \u00e9 excelente fonte de vitamina.\u25a0 Apesar da amea\u00e7a, n\u00e3o explodiram .......... dinamite.\u25a0 \u00c9 poss\u00edvel que liberem ............ alvar\u00e1 ainda hoje.Assinale a alternativa que completa correta e sequ\u00eancialmente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887495,"hashId":"8465f2e9b024323de6d9a7a0658b2ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas frases que seguem, complete os espa\u00e7os em branco com <strong>a<\/strong> ou <strong>o<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 Desta vez, ......... eclipse da Lua ser\u00e1 apenas parcial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 Uma gorjeta, e o empregado lhe conseguiu ......... champanhe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 .......... alface \u00e9 excelente fonte de vitamina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 Apesar da amea\u00e7a, n\u00e3o explodiram .......... dinamite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 \u00c9 poss\u00edvel que liberem ............ alvar\u00e1 ainda hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>correta <\/strong>e sequ\u00eancialmente, as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7268799,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ; a ; A ; a ; o","id":7268796,"corpo":"<p>a ; a ; A ; a ; o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ; a ; O ; o ; o","id":7268797,"corpo":"<p>a ; a ; O ; o ; o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ; a ; O ; a ; o","id":7268798,"corpo":"<p>o ; a ; O ; a ; o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ; o ; A ; a ; o","id":7268799,"corpo":"<p>o ; o ; A ; a ; o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ; o ; O ; o ; a","id":7268800,"corpo":"<p>o ; o ; O ; o ; a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Comunica\u00e7\u00e3o. O homem \u00e9 um ser social, isto \u00e9, um ser que vive em comunidade, em conjunto com outros homens. Ele tem, assim, necessidade natural de se comunicar. A troca de informa\u00e7\u00f5es, de not\u00edcias e de opini\u00f5es entre componentes de um grupo social ou entre grupos fortalece as rela\u00e7\u00f5es humanas e possibilita ao homem maior dom\u00ednio e maior conhecimento sobre sua pr\u00f3pria vida e sobre o mundo. Sem d\u00favida, a comunica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a troca de mensagens entre duas ou mais pessoas ou grupos, tem sido, desde a origem do homem, a principal respons\u00e1vel pela evolu\u00e7\u00e3o e aprimoramento da sociedade humana. Dentre as v\u00e1rias formas de comunica\u00e7\u00e3o, a correpond\u00eancia empresarial \u00e9, atualmente, n\u00e3o s\u00f3 um meio de comunica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 um instrumento de marketing, pois se insere na realidade de um mercado competitivo em que todas as nuan\u00e7as de comportamento adquirem sentido: a comunica\u00e7\u00e3o empresarial\/oficial, \u00e9 a respons\u00e1vel pela imagem da organiza\u00e7\u00e3o perante seu p\u00fablico interno ou externo. Mauro Ferreira. In Reda\u00e7\u00e3o Comercial e Administrativa. Texto adaptado.","id":474319,"enunciado":"<p>Texto <\/p><p><br><\/p><p>Comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem \u00e9 um ser social, isto \u00e9, um ser que vive em comunidade, em conjunto com outros homens. Ele tem, assim, necessidade natural de se comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A troca de informa\u00e7\u00f5es, de not\u00edcias e de opini\u00f5es entre componentes de um grupo social ou entre grupos fortalece as rela\u00e7\u00f5es humanas e possibilita ao homem maior dom\u00ednio e maior conhecimento sobre sua pr\u00f3pria vida e sobre o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem d\u00favida, a comunica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a troca de mensagens entre duas ou mais pessoas ou grupos, tem sido, desde a origem do homem, a principal respons\u00e1vel pela evolu\u00e7\u00e3o e aprimoramento da sociedade humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias formas de comunica\u00e7\u00e3o, a correpond\u00eancia empresarial \u00e9, atualmente, n\u00e3o s\u00f3 um meio de comunica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 um instrumento de marketing, pois se insere na realidade de um mercado competitivo em que todas as nuan\u00e7as de comportamento adquirem sentido: a comunica\u00e7\u00e3o empresarial\/oficial, \u00e9 a respons\u00e1vel pela imagem da organiza\u00e7\u00e3o perante seu p\u00fablico interno ou externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mauro Ferreira. In Reda\u00e7\u00e3o Comercial e Administrativa. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1887495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado um empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, sabe-se o valor do empr\u00e9stimo desejado e tamb\u00e9m o valor da parcela mensal que se pode pagar, assim como a quantidade de parcelas, mas desconhece-se a taxa de juros. Assinale a alternativa que indica a fun\u00e7\u00e3o ou o recurso do MS Excel que pode ser utilizado para determinar a taxa de juros que deve ser aplicada neste cen\u00e1rio. Observe que n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios conhecimentos de matem\u00e1tica financeira para resolver o problema. Demanda-se conhecer a fun\u00e7\u00e3o ou o recurso do Excel que possibbilita encontrar uma vari\u00e1vel desconhecida quando j\u00e1 se conhece o resultado.","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887525,"hashId":"b23663a04b843732d1a168a6eb99943e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado um empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, sabe-se o valor do empr\u00e9stimo desejado e tamb\u00e9m o valor da parcela mensal que se pode pagar, assim como a quantidade de parcelas, mas desconhece-se a taxa de juros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a fun\u00e7\u00e3o ou o recurso do MS Excel que pode ser utilizado para determinar a taxa de juros que deve ser aplicada neste cen\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe que n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios conhecimentos de matem\u00e1tica financeira para resolver o problema. Demanda-se conhecer a fun\u00e7\u00e3o ou o recurso do Excel que possibbilita encontrar uma vari\u00e1vel desconhecida quando j\u00e1 se conhece o resultado.<\/p>","resposta":7268929,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VPL","id":7268927,"corpo":"<p>VPL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corresp","id":7268928,"corpo":"<p>Corresp<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atingir Meta","id":7268929,"corpo":"<p>Atingir Meta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PROCV","id":7268930,"corpo":"<p>PROCV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PROCH","id":7268931,"corpo":"<p>PROCH<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Teste de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Teste de Hip\u00f3teses","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420348,"slug":"informatica-teste-de-hipoteses"},{"nome_clean":"Atingir Metas","oab":false,"nome":"Atingir Metas","pai":420348,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420350,"slug":"informatica-atingir-metas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos requisitos do MS Word 2010 em portugu\u00eas do Brasil para inserir Sum\u00e1rios de forma autom\u00e1tica \u00e9 formatar os t\u00edtulos dos cap\u00edtulos e subcap\u00edtulos (entradas do Sum\u00e1rio) utilizando:","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887528,"hashId":"cf6ede1e1fd8ca8ab082acbdf7c0b02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos requisitos do MS Word 2010 em portugu\u00eas do Brasil para inserir Sum\u00e1rios de forma autom\u00e1tica \u00e9 formatar os t\u00edtulos dos cap\u00edtulos e subcap\u00edtulos (entradas do Sum\u00e1rio) utilizando:<\/p>","resposta":7268943,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estilos de refer\u00eancias.","id":7268942,"corpo":"<p>Estilos de refer\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estilos de t\u00edtulos e subt\u00edtulos.","id":7268943,"corpo":"<p>Estilos de t\u00edtulos e subt\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafos com espa\u00e7amento duplo.","id":7268944,"corpo":"<p>Par\u00e1grafos com espa\u00e7amento duplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fontes de t\u00edtulos e subt\u00edtulos.","id":7268945,"corpo":"<p>Fontes de t\u00edtulos e subt\u00edtulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fontes de refer\u00eancias.","id":7268946,"corpo":"<p>Fontes de refer\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a forma correta de ativar o recurso Atingir Meta do MS Excel vers\u00e3o 2010 em portugu\u00eas do Brasil.","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887530,"hashId":"59d294adbce7342f759e79848591066d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a forma <strong>correta <\/strong>de ativar o recurso Atingir Meta do MS Excel vers\u00e3o 2010 em portugu\u00eas do Brasil.<\/p>","resposta":7268956,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guia Dados \u25b6 Atingir Meta ","id":7268952,"corpo":"<p>Guia Dados \u25b6 Atingir Meta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guia f\u00f3rmulas \u25b6 Financeira \u25b6 Atingir Meta","id":7268953,"corpo":"<p>Guia f\u00f3rmulas \u25b6 Financeira \u25b6 Atingir Meta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guia f\u00f3rmulas\u25b6 Inserir fun\u00e7\u00e3o \u25b6 Atingir Meta","id":7268954,"corpo":"<p>Guia f\u00f3rmulas\u25b6 Inserir fun\u00e7\u00e3o \u25b6 Atingir Meta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guia Dados\u25b6 Valida\u00e7\u00e3o de Dados \u25b6 Atingir Meta","id":7268955,"corpo":"<p>Guia Dados\u25b6 Valida\u00e7\u00e3o de Dados \u25b6 Atingir Meta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guia Dados \u25b6 Teste de Hip\u00f3teses \u25b6 Atingir Meta","id":7268956,"corpo":"<p>Guia Dados \u25b6 Teste de Hip\u00f3teses \u25b6 Atingir Meta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Guia Dados","oab":false,"nome":"Guia Dados","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420318,"slug":"informatica-guia-dados"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Teste de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Teste de Hip\u00f3teses","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420348,"slug":"informatica-teste-de-hipoteses"},{"nome_clean":"Atingir Metas","oab":false,"nome":"Atingir Metas","pai":420348,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420350,"slug":"informatica-atingir-metas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o Estatuto do Idoso.","provas":[{"id":61843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2013-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1887541,"hashId":"0399e0791ed712019cd529898d9cfcde","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com o Estatuto do Idoso.<\/p>","resposta":7269011,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever exclusivo dos familiares prevenir as amea\u00e7as ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos do idoso.","id":7269007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever exclusivo dos familiares prevenir as amea\u00e7as ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o ao idoso deve ser restrita \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental.","id":7269008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o ao idoso deve ser restrita \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as pessoas f\u00edsicas poder\u00e3o ser responsabilizadas pela inobserv\u00e2ncia das normas de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o ao idoso.","id":7269009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as pessoas f\u00edsicas poder\u00e3o ser responsabilizadas pela inobserv\u00e2ncia das normas de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o ao idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estatuto do Idoso, por ser norma especial em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, impede a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer outra legisla\u00e7\u00e3o.","id":7269010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso, por ser norma especial em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, impede a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer outra legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo cidad\u00e3o tem o dever de comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de viola\u00e7\u00e3o a esta Lei que tenha testemunhado ou de que tenha conhecimento.","id":7269011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo cidad\u00e3o tem o dever de comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de viola\u00e7\u00e3o a esta Lei que tenha testemunhado ou de que tenha conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Art. 6\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 6\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410501,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rela\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia, um termo regente, quer seja nome quer seja verbo, pode ter mais de um termo regido. Observe as frases a seguir:A- Ela sempre gostou de conquistar, de sobressair, de dominar.B - Na \u00e9poca, demonstrava interesse por sapatos, por livros e por chap\u00e9us.C - Fazia jus a ser criticada, por\u00e9m n\u00e3o a sofrer discrimina\u00e7\u00e3o.Pode-se afirmar que:I - Em A, as express\u00f5es sublinhadas s\u00e3o regidas pelo mesmo verbo: gostar.II - Em B, os termos sublinhados est\u00e3o sob a reg\u00eancia do verbo demonstrar.III - Em C, as ora\u00e7\u00f5es sublinhadas est\u00e3o regidas pelo substantivo jus.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893300,"hashId":"279e3ff20f8893bd3dbb4e10891a8309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas rela\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia, um termo regente, quer seja nome quer seja verbo, pode ter mais de um termo regido. Observe as frases a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A- Ela sempre gostou <u>de conquistar<\/u>, <u>de sobressair,<\/u> <u>de dominar.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">B - Na \u00e9poca, demonstrava interesse <u>por sapatos<\/u>, <u>por livros<\/u> e <u>por chap\u00e9us.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Fazia jus <u>a ser criticada<\/u>, por\u00e9m n\u00e3o <u>a sofrer discrimina\u00e7\u00e3o.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Em A, as express\u00f5es sublinhadas s\u00e3o regidas pelo mesmo verbo: <u>gostar<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em B, os termos sublinhados est\u00e3o sob a reg\u00eancia do verbo <u>demonstrar<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em C, as ora\u00e7\u00f5es sublinhadas est\u00e3o regidas pelo substantivo <u>jus<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>correto <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":7294510,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7294507,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7294508,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7294509,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7294510,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7294511,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1893300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es e penas disciplinares descritas na Lei Federal n\u00ba 6.965\/81, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893364,"hashId":"b76d297a2380cf801e5d994f5aeeaa8e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es e penas disciplinares descritas na Lei Federal n\u00ba 6.965\/81, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7294812,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As faltas ser\u00e3o apuradas levando-se em conta a natureza do ato e as circunst\u00e2ncias de cada caso. ","id":7294808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As faltas ser\u00e3o apuradas levando-se em conta a natureza do ato e as circunst\u00e2ncias de cada caso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar deixar de pagar, pontualmente, ao Conselho Regional, as contribui\u00e7\u00f5es a que est\u00e1 obrigado.","id":7294809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar deixar de pagar, pontualmente, ao Conselho Regional, as contribui\u00e7\u00f5es a que est\u00e1 obrigado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As den\u00fancias somente ser\u00e3o recebidas quando assinadas, declinada a qualifica\u00e7\u00e3o do denunciante e acompanhadas de indica\u00e7\u00e3o dos elementos comprobat\u00f3rios do alegado.","id":7294810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As den\u00fancias somente ser\u00e3o recebidas quando assinadas, declinada a qualifica\u00e7\u00e3o do denunciante e acompanhadas de indica\u00e7\u00e3o dos elementos comprobat\u00f3rios do alegado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fixa\u00e7\u00e3o da pena ser\u00e3o considerados os antecedentes profissionais do infrator, o grau de culpa, as circunst\u00e2ncias atenuantes e agravantes e as consequ\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o. ","id":7294811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fixa\u00e7\u00e3o da pena ser\u00e3o considerados os antecedentes profissionais do infrator, o grau de culpa, as circunst\u00e2ncias atenuantes e agravantes e as consequ\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As penas disciplinares consistem em advert\u00eancia, multa de at\u00e9 dez vezes o valor da anuidade, suspens\u00e3o por tempo indeterminado, cancelamento do registro e cassa\u00e7\u00e3o do diploma. ","id":7294812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas disciplinares consistem em advert\u00eancia, multa de at\u00e9 dez vezes o valor da anuidade, suspens\u00e3o por tempo indeterminado, cancelamento do registro e cassa\u00e7\u00e3o do diploma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397821,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-965-de-1981-dispoe-sobre-a-regulamentacao-da-profissao-de-fonoaudiologo-e-determina-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autismo pode manifestar-se desde os primeiros dias de vida. O beb\u00ea, geralmente, mostra-se indiferente \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o por pessoas ou brinquedos, focando sua aten\u00e7\u00e3o em determinados itens por tempo prolongado. Por\u00e9m, pode se passar anos sem que a fam\u00edlia perceba algo errado. S\u00e3o caracter\u00edsticas do autismo, EXCETO:","provas":[{"id":62050,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-linguagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893378,"hashId":"0968a4acf9907573c5d144c2be42a6b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autismo pode manifestar-se desde os primeiros dias de vida. O beb\u00ea, geralmente, mostra-se indiferente \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o por pessoas ou brinquedos, focando sua aten\u00e7\u00e3o em determinados itens por tempo prolongado. Por\u00e9m, pode se passar anos sem que a fam\u00edlia perceba algo errado. S\u00e3o caracter\u00edsticas do autismo, EXCETO:<\/p>","resposta":7294878,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regular habilidade motora.","id":7294878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular habilidade motora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pouco ou nenhum contato visual.","id":7294879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouco ou nenhum contato visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apegos n\u00e3o apropriados a objetos.","id":7294880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apegos n\u00e3o apropriados a objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de resposta aos m\u00e9todos normais de ensino.","id":7294881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de resposta aos m\u00e9todos normais de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insist\u00eancia em repeti\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a de rotina.","id":7294882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insist\u00eancia em repeti\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a de rotina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as regras referentes ao emprego da v\u00edrgula \u00e0s frases a seguir:I - Usa-se a v\u00edrgula para marcar a supress\u00e3o do verbo.II - Usa-se a v\u00edrgula para separar o aposto explicativo.III - Separa-se por v\u00edrgula o objeto pleon\u00e1stico.IV - Usa-se a v\u00edrgula para separar as datas das localidades.( ) Campo Grande, 13 de setembro de 2013.( ) Machado de Assis, autor de Dom Casmurro, foi um \u00f3timo escritor.( ) No mar, os peixes.( ) O caderno, guarda-o na pasta da escola.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893393,"hashId":"f0b75aa0563510bbe1386f1ec59f0a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as regras referentes ao emprego da v\u00edrgula \u00e0s frases a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Usa-se a v\u00edrgula para marcar a supress\u00e3o do verbo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Usa-se a v\u00edrgula para separar o aposto explicativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Separa-se por v\u00edrgula o objeto pleon\u00e1stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Usa-se a v\u00edrgula para separar as datas das localidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Campo Grande, 13 de setembro de 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Machado de Assis, autor de Dom Casmurro, foi um \u00f3timo escritor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No mar, os peixes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O caderno, guarda-o na pasta da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":7294954,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV- III - II - I.","id":7294953,"corpo":"<p>IV- III - II - I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV- II - I - III.","id":7294954,"corpo":"<p>IV- II - I - III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - IV-I - III.","id":7294955,"corpo":"<p>II - IV-I - III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - II - I - IV.","id":7294956,"corpo":"<p>III - II - I - IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - II - IV- III.","id":7294957,"corpo":"<p>I - II - IV- III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1893393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao ponto de articula\u00e7\u00e3o, as consoantes classificam-se em","provas":[{"id":62050,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-linguagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893401,"hashId":"eb67ec796ade310b6b6dfe7df03d5290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao ponto de articula\u00e7\u00e3o, as consoantes classificam-se em<\/p>","resposta":7294997,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surdas, sonoras, vibrantes e laterais.","id":7294993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surdas, sonoras, vibrantes e laterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oclusivas, fricativas, nasais, orais e l\u00edquidas.","id":7294994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oclusivas, fricativas, nasais, orais e l\u00edquidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bilabiais, labiodentais, constritivas, oclusivas e velares.","id":7294995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bilabiais, labiodentais, constritivas, oclusivas e velares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oclusivas, fricativas, nasais, orais, l\u00edquidas, laterais e vibrantes.","id":7294996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oclusivas, fricativas, nasais, orais, l\u00edquidas, laterais e vibrantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bilabiais, labiodentais, linguodentais, alveolares, palatais e velares.","id":7294997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bilabiais, labiodentais, linguodentais, alveolares, palatais e velares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401447,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um militar resolveu adotar a \u201cpol\u00edtica dos ter\u00e7os\u201d com rela\u00e7\u00e3o ao seu soldo: um ter\u00e7o deve ser destinado \u00e0s despesas mensais (alugu\u00e9is, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o etc.), um ter\u00e7o destinado \u00e0 poupan\u00e7a e o outro, ao lazer (viagens, passeios, compras etc.). Ao final do primeiro m\u00eas em que seguiu rigorosamente tal \u201cpol\u00edtica\u201d, o militar (alcunhado pelos colegas de farda como MiliC\u00e3o - feroz mas baixinho), apurou que um d\u00e9cimo da quantia destinada \u00e0s despesas mensais e um oitavo da destinada ao lazer n\u00e3o foram gastos. Tal excedente foi somado \u00e0 quantia poupada, que passou ao total de R$ 1.274,00. Sendo assim, pode-se afirmar que o soldo de MiliC\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893502,"hashId":"1edaaf5dc95cf60eda904e4c6dcaaadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um militar resolveu adotar a \u201cpol\u00edtica dos ter\u00e7os\u201d com rela\u00e7\u00e3o ao seu soldo: um ter\u00e7o deve ser destinado \u00e0s despesas mensais (alugu\u00e9is, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o etc.), um ter\u00e7o destinado \u00e0 poupan\u00e7a e o outro, ao lazer (viagens, passeios, compras etc.). Ao final do primeiro m\u00eas em que seguiu rigorosamente tal \u201cpol\u00edtica\u201d, o militar (alcunhado pelos colegas de farda como MiliC\u00e3o - feroz mas baixinho), apurou que um d\u00e9cimo da quantia destinada \u00e0s despesas mensais e um oitavo da destinada ao lazer n\u00e3o foram gastos. Tal excedente foi somado \u00e0 quantia poupada, que passou ao total de R$ 1.274,00. Sendo assim, pode-se afirmar que o soldo de MiliC\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":7295499,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.060,00.","id":7295498,"corpo":"<p>R$ 3.060,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$3.120,00.","id":7295499,"corpo":"<p>R$3.120,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.210,00.","id":7295500,"corpo":"<p>R$ 3.210,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.270,00.","id":7295501,"corpo":"<p>R$ 3.270,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.360,00.","id":7295502,"corpo":"<p>R$ 3.360,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1893502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o sistema \u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200bx\u2212y+z=5ax\u2212y+z=13x\u2212y+az=2a+2\u200b\u200b\u200b , nas inc\u00f3gnitas x, y e z.A seu respeito s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I - O sistema apresentar\u00e1 infinitas solu\u00e7\u00f5es se, e somente se, a = II - O sistema ter\u00e1 uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o se, e somente se, a \ue020= 1. III - Se a = 2, a terna (8; 4; 1) \u00e9 solu\u00e7\u00e3o do sistema.IV - O sistema nunca admitir\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o trivial. Das afirma\u00e7\u00f5es acima: ","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893514,"hashId":"835c2ee0f1d10a1119cdab724a0dd5a2","enunciado":"<p>Considere o sistema <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} x - y + z = 5 &amp;  &amp; \\\\  ax - y + z = 13 &amp;  &amp; \\\\  x - y + az = 2a + 2 &amp;  &amp;  \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , nas inc\u00f3gnitas x, y e z.<\/p><p><br><\/p><p>A seu respeito s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p><br><\/p><p>I - O sistema apresentar\u00e1 infinitas solu\u00e7\u00f5es se, e somente se, a = <\/p><p>II - O sistema ter\u00e1 uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o se, e somente se, a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\neq\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\"><span class=\"mord vbox\"><span class=\"thinbox\"><span class=\"rlap\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"inner\"><span class=\"mrel\">\ue020<\/span><\/span><span class=\"fix\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  1. <\/p><p>III - Se a = 2, a terna (8; 4; 1) \u00e9 solu\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p><p>IV - O sistema nunca admitir\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o trivial. <\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es acima: <\/p>","resposta":7295561,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma \u00e9 verdadeira.","id":7295558,"corpo":"<p>nenhuma \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exatamente uma \u00e9 verdadeira.","id":7295559,"corpo":"<p>exatamente uma \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" exatamente duas s\u00e3o verdadeiras.","id":7295560,"corpo":"<p> exatamente duas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exatamente tr\u00eas s\u00e3o verdadeiras. ","id":7295561,"corpo":"<p>exatamente tr\u00eas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" todas s\u00e3o verdadeiras.","id":7295562,"corpo":"<p> todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"},{"nome_clean":"Sistema Linear Homog\u00eaneo","oab":false,"nome":"Sistema Linear Homog\u00eaneo","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408830,"slug":"matematica-sistema-linear-homogeneo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de cozinha industrial \u00e9 contratada para fornecer o almo\u00e7o dos 120 funcion\u00e1rios de uma pequena ind\u00fastria por 28 dias. Em virtude da necessidade de aumento de sua produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, a ind\u00fastria contrata mais vinte funcion\u00e1rios. Dessa forma, a quantidade de comida j\u00e1 contratada ser\u00e1 suficiente para apenas:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893518,"hashId":"6db1d1f9f9d93f2c42e7682bc3954c38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de cozinha industrial \u00e9 contratada para fornecer o almo\u00e7o dos 120 funcion\u00e1rios de uma pequena ind\u00fastria por 28 dias. Em virtude da necessidade de aumento de sua produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, a ind\u00fastria contrata mais vinte funcion\u00e1rios. Dessa forma, a quantidade de comida j\u00e1 contratada ser\u00e1 suficiente para apenas:<\/p>","resposta":7295578,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 dias.","id":7295578,"corpo":"<p>24 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 dias.","id":7295579,"corpo":"<p>22 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":7295580,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 dias.","id":7295581,"corpo":"<p>18 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 dias.","id":7295582,"corpo":"<p>16 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1893518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Hernani Pinto de Lemos J\u00fanior, a cafe\u00edna pode influir positivamente no racioc\u00ednio, concentra\u00e7\u00e3o e metabolismo, devido \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o central e perif\u00e9rica. Em seu artigo Vamos tomar caf\u00e9? (publicado em Diagn\u00f3stico &amp; Tratamento - ed. jul\/set. 2007), ele cita um experimento aplicado em 60 indiv\u00edduos que foram submetidos a doses crescentes de cafe\u00edna (de 5 a 60 centigramas): a velocidade com que realizavam opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas aumentava proporcionalmente ao logaritmo decimal da dose. Suponha que um das pessoas participantes do experimento tenha realizado, em 30 segundos, 21 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas sob o efeito de 5 cg de cafe\u00edna. Submetida a 50 cg de cafe\u00edna, espera-se que essa mesma pessoa, em 30 segundos, realize (use log 2 = 0,3):","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893521,"hashId":"42441c1c3cbe850b5a3d9aed16af7cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hernani Pinto de Lemos J\u00fanior, a cafe\u00edna pode influir positivamente no racioc\u00ednio, concentra\u00e7\u00e3o e metabolismo, devido \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o central e perif\u00e9rica. Em seu artigo <em>Vamos tomar caf\u00e9<\/em>? (publicado em Diagn\u00f3stico &amp; Tratamento - ed. jul\/set. 2007), ele cita um experimento aplicado em 60 indiv\u00edduos que foram submetidos a doses crescentes de cafe\u00edna (de 5 a 60 centigramas): a velocidade com que realizavam opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas aumentava proporcionalmente ao logaritmo decimal da dose. Suponha que um das pessoas participantes do experimento tenha realizado, em 30 segundos, 21 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas sob o efeito de 5 cg de cafe\u00edna. Submetida a 50 cg de cafe\u00edna, espera-se que essa mesma pessoa, em 30 segundos, realize (use log 2 = 0,3):<\/p>","resposta":7295595,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"210 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.","id":7295593,"corpo":"<p>210 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.","id":7295594,"corpo":"<p>70 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"51 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.","id":7295595,"corpo":"<p>51 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.","id":7295596,"corpo":"<p>34 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.","id":7295597,"corpo":"<p>21 opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","pai":408787,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408797,"slug":"matematica-funcao-logaritmica"}],"slug":"matematica\/1893521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de tremor, rigidez, acinesia, bradicinesia e ajustes posturais anormais aparecem no(a)","provas":[{"id":62050,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-linguagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893433,"hashId":"a17604bf9dea601c1c0bcde24a579456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de tremor, rigidez, acinesia, bradicinesia e ajustes posturais anormais aparecem no(a)<\/p>","resposta":7295154,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autismo.","id":7295153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Parkinson.","id":7295154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a de <em>Parkinson<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Alzheimer.","id":7295155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a de <em>Alzheimer<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Huntington.","id":7295156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a de <em>Huntington<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esclerose lateral amiotr\u00f3fica.","id":7295157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclerose lateral amiotr\u00f3fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um polin\u00f3mio p(x) \u00e9 divis\u00edvel por x - 1, por x + 1 e por x - 2. Sabendo-se que seu grau \u00e9 o menor poss\u00edvel e que p(3) = 16, ent\u00e3o P(0) vale: ","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893435,"hashId":"f89521c198edad28c1674370cb080f01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um polin\u00f3mio p(x) \u00e9 divis\u00edvel por x - 1, por x + 1 e por x - 2. Sabendo-se que seu grau \u00e9 o menor poss\u00edvel e que p(3) = 16, ent\u00e3o P(0) vale: <\/p>","resposta":7295164,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1 .","id":7295163,"corpo":"<p>-1 .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":7295164,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":7295165,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.","id":7295166,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34.","id":7295167,"corpo":"<p>34.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Polin\u00f4mios","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408698,"slug":"matematica-polinomios"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o de Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o de Polin\u00f4mios","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425171,"slug":"matematica-divisao-de-polinomios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as fun\u00e7\u00f5es f:R-{1}-&gt;A e g:R*-\u00bbB, invers\u00edveis, dadas respectivamente por f(x)=x\u22121x\u200b e g(x)=xx+1\u200b\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893499,"hashId":"8f10e6a948a88f71bcf8ec03f7f19173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as fun\u00e7\u00f5es f:R-{1}-&gt;A e g:R*-\u00bbB, invers\u00edveis, dadas respectivamente por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\frac{x}{x-1}\\ e\\ g\\left(x\\right)=\\frac{x+1}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15333em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7295487,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u22121(x)=xx+1\u200b.","id":7295483,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f^{-1}\\left(x\\right)=\\frac{x+1}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u22121(x)=x\u22121x\u200b.","id":7295484,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"g^{-1}\\left(x\\right)=\\frac{x}{x-1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.09872em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f[g(x)] = x2x \u2212 1\u200b.","id":7295485,"corpo":"<p>f[g(x)] = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2x\\ -\\ 1}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g[f(x)] = x + 1.","id":7295486,"corpo":"<p>g[f(x)] = x + 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os conjuntos A e B podem ser expressos por R \u2014 {1}.","id":7295487,"corpo":"<p>os conjuntos A e B podem ser expressos por R \u2014 {1}.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Inversa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Inversa","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408750,"slug":"matematica-funcao-inversa"}],"slug":"matematica\/1893499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o, um dos recursos utilizados na reabilita\u00e7\u00e3o do paciente disf\u00e1gico, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) No paciente traqueostomizado, a v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o propicia o direcionamento do fluxo a\u00e9reo para a regi\u00e3o gl\u00f3tica e supragl\u00f3tica da laringe, restaurando a press\u00e3o fisiol\u00f3gica de todo o sistema. ( ) A v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o repercute de forma positiva na efici\u00eancia da degluti\u00e7\u00e3o e na realiza\u00e7\u00e3o de manobras de limpeza, como a tosse e o pigarro, quando necess\u00e1rio. ( ) Para usar a v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o, o cuff precisa estar parcialmente insuflado, visto que, caso ele seja totalmente desinsuflado, o paciente se desestabilizar\u00e1 e n\u00e3o conseguir\u00e1 seguir os comandos. ( ) O uso da v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o pode minimizar o risco de aspira\u00e7\u00e3o de saliva e restos alimentares atrav\u00e9s do ressurgimento da press\u00e3o subgl\u00f3tica. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893257,"hashId":"d1bd7adcc834b7f6218878a71890db4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o, um dos recursos utilizados na reabilita\u00e7\u00e3o do paciente disf\u00e1gico, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No paciente traqueostomizado, a v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o propicia o direcionamento do fluxo a\u00e9reo para a regi\u00e3o gl\u00f3tica e supragl\u00f3tica da laringe, restaurando a press\u00e3o fisiol\u00f3gica de todo o sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o repercute de forma positiva na efici\u00eancia da degluti\u00e7\u00e3o e na realiza\u00e7\u00e3o de manobras de limpeza, como a tosse e o pigarro, quando necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para usar a v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o, o <em>cuff<\/em> precisa estar parcialmente insuflado, visto que, caso ele seja totalmente desinsuflado, o paciente se desestabilizar\u00e1 e n\u00e3o conseguir\u00e1 seguir os comandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso da v\u00e1lvula de fona\u00e7\u00e3o pode minimizar o risco de aspira\u00e7\u00e3o de saliva e restos alimentares atrav\u00e9s do ressurgimento da press\u00e3o subgl\u00f3tica.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7294308,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F ","id":7294305,"corpo":"<p>V, F, F, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V ","id":7294308,"corpo":"<p>V, V, F, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F ","id":7294309,"corpo":"<p>F, V, V, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":7294311,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":7294313,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Voz","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401432,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-voz"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das apraxias de fala, EXCETO:","provas":[{"id":62050,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem","id":24054},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-linguagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Linguagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893276,"hashId":"3c6da3c997b4edc3bc93aa8e073ad4da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas das apraxias de fala, EXCETO:<\/p>","resposta":7294397,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o apresenta-se pior do que a fala espont\u00e2nea.","id":7294396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o apresenta-se pior do que a fala espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O modo de articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o interfere na produ\u00e7\u00e3o da fala.","id":7294397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o interfere na produ\u00e7\u00e3o da fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o de fonemas \u00e9 mais f\u00e1cil de pontos anteriores para posteriores do que o inverso.","id":7294398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o de fonemas \u00e9 mais f\u00e1cil de pontos anteriores para posteriores do que o inverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os erros de articula\u00e7\u00e3o aumentam, proporcionalmente, a complexidade do ajuste motor que a articula\u00e7\u00e3o exige.","id":7294399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros de articula\u00e7\u00e3o aumentam, proporcionalmente, a complexidade do ajuste motor que a articula\u00e7\u00e3o exige.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A zona de articula\u00e7\u00e3o do fonema \u00e9 outro ponto que deve ser considerado, sendo os fonemas palatais e dentais mais suscet\u00edveis a erros do que outros fonemas.","id":7294400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A zona de articula\u00e7\u00e3o do fonema \u00e9 outro ponto que deve ser considerado, sendo os fonemas palatais e dentais mais suscet\u00edveis a erros do que outros fonemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo, predominam as sequ\u00eancias dissertativo-argumentativas, pois o autor:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893277,"hashId":"c39872ff241939f89a47897269bd5ecd","enunciado":"<p>Na cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo, predominam as sequ\u00eancias dissertativo-argumentativas, pois o autor:<\/p>","resposta":7294402,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relata um epis\u00f3dio causado pela falha do seu pr\u00f3prio rel\u00f3gio biol\u00f3gico.","id":7294401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relata um epis\u00f3dio causado pela falha do seu pr\u00f3prio rel\u00f3gio biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defende um ponto de vista sobre o funcionamento do rel\u00f3gio biol\u00f3gico.","id":7294402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende um ponto de vista sobre o funcionamento do rel\u00f3gio biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retrata o que observou sobre a nossa fun\u00e7\u00e3o de transportar o DNA.","id":7294403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retrata o que observou sobre a nossa fun\u00e7\u00e3o de transportar o DNA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orienta sobre como se deve entender o funcionamento dos genes.","id":7294404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta sobre como se deve entender o funcionamento dos genes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conceitua os termos rel\u00f3gio biol\u00f3gico, genes e DNA, detalhadamente.","id":7294405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceitua os termos rel\u00f3gio biol\u00f3gico, genes e DNA, detalhadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. Um rio do \u00c9den 29 de agosto de 2013 | 2h 19. Luiz Fernando Ver\u00edssimo - O Estado de S. Paulo. O meu rel\u00f3gio biol\u00f3gico \u00e9 um Rolex. N\u00e3o, brincadeira. N\u00f3s todos temos um rel\u00f3gio dentro de n\u00f3s que sempre \"sabe\" exatamente que horas s\u00e3o, embora nem todo mundo saiba que ele sabe, ou confie nele. O rel\u00f3gio biol\u00f3gico funciona mais ou menos como uma portaria de hotel, \u00e0 qual voc\u00ea pede para ser acordado a certa hora. Ou como um despertador, que voc\u00ea marca para acord\u00e1-lo. O rel\u00f3gio interior pode falhar - as portarias de hotel e os despertadores tamb\u00e9m falham -, mas sempre que n\u00e3o acreditei no meu me arrependi. O que aconteceu mais de uma vez foi que o rel\u00f3gio biol\u00f3gico me acordou e fiquei na cama, aflito para saber se a portaria iria se lembrar ou o despertador funcionar, e acabei me atrasando. E minha tese \u00e9 que quando o rel\u00f3gio biol\u00f3gico n\u00e3o nos acorda \u00e9 porque, no fundo, n\u00e3o queremos acordar. Algum outro instrumento instintivo que carregamos sem saber prevaleceu e neutralizou o rel\u00f3gio. \u00c9 fascinante essa ideia de que trazemos nos genes recursos, impulsos, fobias e encargos dos quais n\u00e3o nos damos conta, como rel\u00f3gios embutidos ligados a alguma fonte inimaginavelmente precisa de tempo certo. Somos portadores de mensagens cifradas que n\u00e3o conhecemos, e n\u00e3o entender\u00edamos se conhec\u00eassemos. H\u00e1 uma teoria segundo a qual o pavor universal de cobras vem de um resqu\u00edcio do passado reptiliano que ficou num dos cantos primitivos do nosso c\u00e9rebro. E a mais nobre e misteriosa miss\u00e3o que nossos genes realizam \u00e0 nossa revelia \u00e9 a de trazer nosso DNA desde as origens da esp\u00e9cie humana at\u00e9 agora. Ningu\u00e9m nos contratou, mas nossa fun\u00e7\u00e3o no mundo \u00e9 transportar DNA. O famoso bi\u00f3logo darwinista Richard Dawkins deu um t\u00edtulo po\u00e9tico a um dos seus livros: River Out of Eden. Tirado de G\u00eanese 2:10 \"E sa\u00eda um rio do \u00c9den para regar o jardim, e dali se dividia\". O rio do \u00c9den de Dawkins e de DNA, e passa por todos n\u00f3s. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.estadao.com.br\/noticias\/impresso,um-rio-do-eden-,1069085,0.htm. Acesso em 6\/9\/2013.","id":474908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>4<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um rio do \u00c9den <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>29 de agosto de 2013 | 2h 19. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luiz Fernando Ver\u00edssimo - O Estado de S. Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O meu rel\u00f3gio biol\u00f3gico \u00e9 um Rolex. N\u00e3o, brincadeira. N\u00f3s todos temos um rel\u00f3gio dentro de n\u00f3s que sempre \"sabe\" exatamente que horas s\u00e3o, embora nem todo mundo saiba que ele sabe, ou confie nele. O rel\u00f3gio biol\u00f3gico funciona mais ou menos como uma portaria de hotel, \u00e0 qual voc\u00ea pede para ser acordado a certa hora. Ou como um despertador, que voc\u00ea marca para acord\u00e1-lo. O rel\u00f3gio interior pode falhar - as portarias de hotel e os despertadores tamb\u00e9m falham -, mas sempre que n\u00e3o acreditei no meu me arrependi. O que aconteceu mais de uma vez foi que o rel\u00f3gio biol\u00f3gico me acordou e fiquei na cama, aflito para saber se a portaria iria se lembrar ou o despertador funcionar, e acabei me atrasando. E minha tese \u00e9 que quando o rel\u00f3gio biol\u00f3gico n\u00e3o nos acorda \u00e9 porque, no fundo, n\u00e3o queremos acordar. Algum outro instrumento instintivo que carregamos sem saber prevaleceu e neutralizou o rel\u00f3gio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 fascinante essa ideia de que trazemos nos genes recursos, impulsos, fobias e encargos dos quais n\u00e3o nos damos conta, como rel\u00f3gios embutidos ligados a alguma fonte inimaginavelmente precisa de tempo certo. Somos portadores de mensagens cifradas que n\u00e3o conhecemos, e n\u00e3o entender\u00edamos se conhec\u00eassemos. H\u00e1 uma teoria segundo a qual o pavor universal de cobras vem de um resqu\u00edcio do passado reptiliano que ficou num dos cantos primitivos do nosso c\u00e9rebro. E a mais nobre e misteriosa miss\u00e3o que nossos genes realizam \u00e0 nossa revelia \u00e9 a de trazer nosso DNA desde as origens da esp\u00e9cie humana at\u00e9 agora. Ningu\u00e9m nos contratou, mas nossa fun\u00e7\u00e3o no mundo \u00e9 transportar DNA. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O famoso bi\u00f3logo darwinista Richard Dawkins deu um t\u00edtulo po\u00e9tico a um dos seus livros: River Out of Eden. Tirado de G\u00eanese 2:10 \"E sa\u00eda um rio do \u00c9den para regar o jardim, e dali se dividia\". O rio do \u00c9den de Dawkins e de DNA, e passa por todos n\u00f3s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.estadao.com.br\/noticias\/impresso,um-rio-do-eden-,1069085,0.htm. Acesso em 6\/9\/2013.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1893277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo malicioso do tipo rootkit apresenta como caracter\u00edstica principal e peculiar","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901516,"hashId":"5bfc74ea09f17daa0c51d9e8d84f0fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo malicioso do tipo <em>rootkit <\/em>apresenta como caracter\u00edstica principal e peculiar<\/p>","resposta":7332729,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acessar as contas banc\u00e1rias dos usu\u00e1rios do computador.","id":7332726,"corpo":"<p>acessar as contas banc\u00e1rias dos usu\u00e1rios do computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direcionar o usu\u00e1rio da internet para sites falsos.","id":7332727,"corpo":"<p>direcionar o usu\u00e1rio da internet para <em>sites <\/em>falsos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enviar mensagens falsas a todos os contatos presentes na caixa postal do computador.","id":7332728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enviar mensagens falsas a todos os contatos presentes na caixa postal do computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esconder atividades executadas por um invasor do sistema.","id":7332729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esconder atividades executadas por um invasor do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excluir todos os arquivos da lixeira do computador.","id":7332730,"corpo":"<p>excluir todos os arquivos da lixeira do computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Complementos Maliciosos (Malicious Add-ons)","oab":false,"nome":"Complementos Maliciosos (Malicious Add-ons)","pai":429546,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429556,"slug":"tecnologia-da-informacao-complementos-maliciosos-malicious-add-ons"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos principais de um Plano de Continuidade de Neg\u00f3cios de uma empresa \u00e9","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901517,"hashId":"8fe73c024d216bc787af0229dc6c12e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos principais de um Plano de Continuidade de Neg\u00f3cios de uma empresa \u00e9<\/p>","resposta":7332733,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expor seus problemas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ao mercado.","id":7332731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expor seus problemas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ao mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acionar seu departamento jur\u00eddico para providenciar a demiss\u00e3o dos respons\u00e1veis por incidentes.","id":7332732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acionar seu departamento jur\u00eddico para providenciar a demiss\u00e3o dos respons\u00e1veis por incidentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar que n\u00e3o haja interrup\u00e7\u00e3o das atividades da empresa.","id":7332733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar que n\u00e3o haja interrup\u00e7\u00e3o das atividades da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralisar suas opera\u00e7\u00f5es por um per\u00edodo m\u00ednimo de 24 horas.","id":7332734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paralisar suas opera\u00e7\u00f5es por um per\u00edodo m\u00ednimo de 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contratar, imediatamente, uma nova equipe de desenvolvimento de software.","id":7332735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar, imediatamente, uma nova equipe de desenvolvimento de <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Continuous Integration e Continuous Delivery.","oab":false,"nome":"Continuous Integration e Continuous Delivery.","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428852,"slug":"tecnologia-da-informacao-continuous-integration-e-continuous-delivery"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a arquitetura TCP\/IP de protocolos para redes de computadores, o protocolo SNMP pertence \u00e0 camada de","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901522,"hashId":"c04fbb2f6f30af134d6369067bbfd294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a arquitetura TCP\/IP de protocolos para redes de computadores, o protocolo SNMP pertence \u00e0 camada de<\/p>","resposta":7332756,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o.","id":7332756,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":7332757,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enlace de dados.","id":7332758,"corpo":"<p>Enlace de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inter-redes.","id":7332759,"corpo":"<p>Inter-redes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transporte.","id":7332760,"corpo":"<p>Transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para planejamento da execu\u00e7\u00e3o de um piso industrial, adotou-se a seguinte composi\u00e7\u00e3o de custo de pre\u00e7o unit\u00e1rio:Piso industrial alta resist\u00eancia, espessura 12 mm, incluso juntas de dilata\u00e7\u00e3o pl\u00e1sticas e polimento mecanizado \u2013 m\u00b2Discrimina\u00e7\u00e3oUnidadeQuantidadeM\u00e1quina el\u00e9trica para polimento de pisoh2Cimento Portland composto CPII\u201332kg12Granilha de m\u00e1rmore brancokg22Resina acr\u00edlicalitro0,3Junta pl\u00e1stica de dilata\u00e7\u00e3o, para pisos, de 3\/4\" x 1\/8\"m2Pedreiroh0,7Serventeh3,5Foram coletados os seguintes pre\u00e7os dos insumos:Discrimina\u00e7\u00e3oUnidadePre\u00e7o Unit\u00e1rioM\u00e1quina el\u00e9trica para polimento de pisohR$ 3,00Cimento Portland composto CPII\u201332kgR$ 0,50Granilha de m\u00e1rmore brancokgR$ 0,40Resina acr\u00edlicalitroR$ 30,00Junta pl\u00e1stica de dilata\u00e7\u00e3o, para pisos, de 3\/4\" x 1\/8\"mR$ 1,00PedreirohR$ 11,00ServentehR$ 7,00Considerando-se que o custo fornecido para a m\u00e3o de obra j\u00e1 inclui os encargos sociais, o custo com m\u00e3o de obra para execu\u00e7\u00e3o desse piso, representar\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o ao custo total, aproximadamente:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903772,"hashId":"1945df72ff5b9f7ad1e99bbc01baab08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para planejamento da execu\u00e7\u00e3o de um piso industrial, adotou-se a seguinte composi\u00e7\u00e3o de custo de pre\u00e7o unit\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Piso industrial alta resist\u00eancia, espessura 12 mm, incluso juntas de dilata\u00e7\u00e3o pl\u00e1sticas e polimento mecanizado \u2013 m\u00b2<\/li><\/ol><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 443px;\"><colgroup><col width=\"243\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Discrimina\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00e1quina el\u00e9trica para <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">polimento de piso<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cimento Portland <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">composto CPII\u201332<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Granilha de m\u00e1rmore <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">branco<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Resina acr\u00edlica<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">litro<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Junta pl\u00e1stica de <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">dilata\u00e7\u00e3o, para pisos, <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">de 3\/4\" x 1\/8\"<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foram coletados os seguintes pre\u00e7os dos insumos:<\/li><\/ol><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 443px;\"><colgroup><col width=\"243\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Discrimina\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o Unit\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00e1quina el\u00e9trica para <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">polimento de piso<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 3,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cimento Portland <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">composto CPII\u201332<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Granilha de m\u00e1rmore <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">branco<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Resina acr\u00edlica<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">litro<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Junta pl\u00e1stica de <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">dilata\u00e7\u00e3o, para pisos, <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">de 3\/4\" x 1\/8\"<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 11,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 7,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o custo fornecido para a m\u00e3o de obra j\u00e1 inclui os encargos sociais, o custo com m\u00e3o de obra para execu\u00e7\u00e3o desse piso, representar\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o ao custo total, aproximadamente:<\/p>","resposta":7343013,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55%","id":7343012,"corpo":"<p>55%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":7343013,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45%","id":7343014,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40%","id":7343015,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35%","id":7343016,"corpo":"<p>35%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o desenho de arma\u00e7\u00e3o da viga abaixo. A \u00e1rea da armadura para combater o momento fletor m\u00e1ximo positivo, em cm\u00b2, \u00e9 aproximadamente:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903873,"hashId":"f1b3138325024a6f8152c5d3bab83828","enunciado":"<p>Observe o desenho de arma\u00e7\u00e3o da viga abaixo. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/questao\/1903873-20210914171748000000-0.png\"><\/p><p>A \u00e1rea da armadura para combater o momento fletor m\u00e1ximo positivo, em cm\u00b2, \u00e9 aproximadamente:<\/p>","resposta":7343450,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5","id":7343447,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,0","id":7343448,"corpo":"<p>5,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5","id":7343449,"corpo":"<p>7,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,0","id":7343450,"corpo":"<p>10,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,5","id":7343451,"corpo":"<p>12,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ABNT NBR 13752:1996 (Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil), benfeitorias s\u00e3o obras ou servi\u00e7os que se realizem em um m\u00f3vel ou im\u00f3vel com o intuito de conserv\u00e1-lo, melhor\u00e1-lo ou embelez\u00e1-lo, incorporados permanentemente ao bem ou ao solo pelo homem, que n\u00e3o podem ser retirados, sem destrui\u00e7\u00e3o, fratura ou dano. Segundo a referida norma, a benfeitoria que n\u00e3o aumenta o uso normal do bem, sendo sua finalidade de mero recreio ou deleite, \u00e9 denominada benfeitoria:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903893,"hashId":"68894fc1ec22240b4e67a9521b1105b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT NBR 13752:1996 (Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil), benfeitorias s\u00e3o obras ou servi\u00e7os que se realizem em um m\u00f3vel ou im\u00f3vel com o intuito de conserv\u00e1-lo, melhor\u00e1-lo ou embelez\u00e1-lo, incorporados permanentemente ao bem ou ao solo pelo homem, que n\u00e3o podem ser retirados, sem destrui\u00e7\u00e3o, fratura ou dano. Segundo a referida norma, a benfeitoria que n\u00e3o aumenta o uso normal do bem, sendo sua finalidade de mero recreio ou deleite, \u00e9 denominada benfeitoria:<\/p>","resposta":7343538,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in\u00fatil","id":7343536,"corpo":"<p>in\u00fatil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necess\u00e1ria. ","id":7343537,"corpo":"<p>necess\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voluptu\u00e1ria","id":7343538,"corpo":"<p>voluptu\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opcional","id":7343539,"corpo":"<p>opcional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00f4mala","id":7343540,"corpo":"<p>an\u00f4mala<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 13752 \u2013 Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"NBR 13752 \u2013 Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429845,"slug":"engenharia-civil-nbr-13752-pericias-de-engenharia-na-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 307, de 5 de julho de 2002, e suas altera\u00e7\u00f5es, que estabelece diretrizes, crit\u00e9rios e procedimentos para a gest\u00e3o dos res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil, os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros ou, aqueles contaminados ou prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, oriundos de demoli\u00e7\u00f5es, reformas e reparos de cl\u00ednicas radiol\u00f3gicas, instala\u00e7\u00f5es industriais e outros, bem como telhas e demais objetos e materiais que contenham amianto ou outros produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade, pertencem \u00e0 classe:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903894,"hashId":"6b36a96ac5bd994b38b770cbafbf0f75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 307, de 5 de julho de 2002, e suas altera\u00e7\u00f5es, que estabelece diretrizes, crit\u00e9rios e procedimentos para a gest\u00e3o dos res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil, os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros ou, aqueles contaminados ou prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, oriundos de demoli\u00e7\u00f5es, reformas e reparos de cl\u00ednicas radiol\u00f3gicas, instala\u00e7\u00f5es industriais e outros, bem como telhas e demais objetos e materiais que contenham amianto ou outros produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade, pertencem \u00e0 classe:<\/p>","resposta":7343545,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIB","id":7343541,"corpo":"<p>IIB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":7343542,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":7343543,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C","id":7343544,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D","id":7343545,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguir parte de um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. A marca\u00e7\u00e3o dos condutores no eletroduto indicado pela seta deve ser:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903901,"hashId":"cd3e8992d197345f15126df675fec457","enunciado":"<p>Observe a seguir parte de um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/questao\/1903901-20210914172332000000-0.png\"><\/p><p>A marca\u00e7\u00e3o dos condutores no eletroduto indicado pela seta deve ser:<\/p>","resposta":7343576,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7343573,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/item-questao\/7343573-20210914172332000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7343574,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/item-questao\/7343574-20210914172332000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7343575,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/item-questao\/7343575-20210914172332000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7343576,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/item-questao\/7343576-20210914172332000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7343577,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/item-questao\/7343577-20210914172332000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se desenhar a figura abaixo no AutoCAD, foram utilizados dois comandos (ANTES). Para modific\u00e1-la, foram usados outros tr\u00eas comandos (DEPOIS).Assinale, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, quais foram esses cinco comandos (dois antes e tr\u00eas depois), respectivamente:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903909,"hashId":"6db66cd9f3d72faeb16551670133d656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se desenhar a figura abaixo no AutoCAD, foram utilizados dois comandos (ANTES). Para modific\u00e1-la, foram usados outros tr\u00eas comandos (DEPOIS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, quais foram esses cinco comandos (dois antes e tr\u00eas depois), respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62270\/questao\/1903909-20210914172535000000-0.png\"><\/p>","resposta":7343610,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POLYGON; CIRCLE; ROTATE; ERASE; EXPLODE","id":7343610,"corpo":"<p>POLYGON; CIRCLE; ROTATE; ERASE; EXPLODE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RECTANGLE; CIRCLE; MOVE; ROTATE; EXTEND.","id":7343611,"corpo":"<p>RECTANGLE; CIRCLE; MOVE; ROTATE; EXTEND.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"POLYGON; DONUT; ROTATE; LINE; ERASE.","id":7343612,"corpo":"<p>POLYGON; DONUT; ROTATE; LINE; ERASE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ERASE; LINE; EXPLODE; ROTATE; TRIM","id":7343613,"corpo":"<p>ERASE; LINE; EXPLODE; ROTATE; TRIM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" CIRCLE; RECTANGLE; LINE; ROTATE;ARRAY.","id":7343614,"corpo":"<p> CIRCLE; RECTANGLE; LINE; ROTATE;ARRAY.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador de um computador com o sistema operacional Linux deseja configurar a interface (placa) de rede Ethernet recentemente instalada. Para isso, ele deve interromper o funcionamento da interface, o que pode ser feito por meio do comando","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901540,"hashId":"83f17909eb234793025829cc118c56fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador de um computador com o sistema operacional Linux deseja configurar a interface (placa) de rede Ethernet recentemente instalada. Para isso, ele deve interromper o funcionamento da interface, o que pode ser feito por meio do comando<\/p>","resposta":7332820,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lo","id":7332816,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">lo<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"off","id":7332817,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">off<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"down","id":7332818,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">down<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ethoff","id":7332819,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ethoff<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ifdown","id":7332820,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ifdown<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o Server Core do Windows Server 2008, o comando utilizado para listar os recursos dispon\u00edveis no servidor \u00e9 o","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901559,"hashId":"c69f20f7bb27986c1699149a858a4b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o Server Core do Windows Server 2008, o comando utilizado para listar os recursos dispon\u00edveis no servidor \u00e9 o<\/p>","resposta":7332886,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dcpromo.","id":7332884,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">dcpromo.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocsetup.","id":7332885,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ocsetup.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oclist.","id":7332886,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">oclist.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pnputil.","id":7332887,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">pnputil.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"wevutil.","id":7332888,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">wevutil.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que (1) 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que (2) j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que (3) conhecem um homem que (4) j\u00e1 agrediu uma companheira\u201d.No segmento do texto assinale os voc\u00e1bulos da mesma classe.","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453085,"hashId":"050413f2eca3da277992238bf27bdc04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela <u>que <\/u>(1) 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher <u>que<\/u> (2) j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram <u>que<\/u> (3) conhecem um homem <u>que<\/u> (4) j\u00e1 agrediu uma companheira\u201d<\/em>.<\/p><p>No segmento do texto assinale os voc\u00e1bulos da mesma classe.<\/p>","resposta":5385863,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5385859,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5385860,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":5385861,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":5385862,"corpo":"<p>1 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5385863,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Retrato da viol\u00eancia A entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:\t\u2022 o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;\t\u2022 o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;\t\u2022 o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,\t\u2022 o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.\t(Ana Rita e \u00c2ngela Portela, senadoras)","id":425164,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Retrato da viol\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ana Rita <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">e <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">\u00c2ngela Portela,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> senadoras)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analise os quatro projetos citados: I. o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura; II. o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;III. o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e, IV. o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores. Os projetos que certamente protegem a mulher contra novos atos de viol\u00eancia s\u00e3o ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453114,"hashId":"b5fd2bae1c121956edc87571b08ca9dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analise os quatro projetos citados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os projetos que certamente protegem a mulher contra novos atos de viol\u00eancia s\u00e3o <\/p>","resposta":5385994,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III e IV. ","id":5385990,"corpo":"<p> I, II, III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e III. ","id":5385991,"corpo":"<p>somente I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" somente I e III.","id":5385992,"corpo":"<p> somente I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV. ","id":5385993,"corpo":"<p>somente II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" somente I e IV. ","id":5385994,"corpo":"<p> somente I e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Retrato da viol\u00eancia A entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:\t\u2022 o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;\t\u2022 o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;\t\u2022 o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,\t\u2022 o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.\t(Ana Rita e \u00c2ngela Portela, senadoras)","id":425164,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Retrato da viol\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ana Rita <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">e <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">\u00c2ngela Portela,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> senadoras)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da tecnologia gerencial conhecida como \u201creengenharia\u201d, na gest\u00e3o p\u00fablica, provoca uma mudan\u00e7a de paradigma e deve ser aplicada com estabelecimento de princ\u00edpios b\u00e1sicos e procedimentos que alcan\u00e7am toda a administra\u00e7\u00e3o. Os procedimentos listados a seguir aplicam\u2010se \u00e0 reengenharia, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale\u2010o.","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453158,"hashId":"1570a176302a1e0e472d4bf8486127e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da tecnologia gerencial conhecida como \u201c<em>reengenharia<\/em>\u201d, na gest\u00e3o p\u00fablica, provoca uma mudan\u00e7a de paradigma e deve ser aplicada com estabelecimento de princ\u00edpios b\u00e1sicos e procedimentos que alcan\u00e7am toda a administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Os procedimentos listados a seguir aplicam\u2010se \u00e0 reengenharia,<strong><em><u> \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010o.<\/p>","resposta":5386213,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Privatiza\u00e7\u00e3o das empresas p\u00fablicas consideradas ineficientes e deficit\u00e1rias. ","id":5386210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Privatiza\u00e7\u00e3o das empresas p\u00fablicas consideradas ineficientes e deficit\u00e1rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Maior efici\u00eancia administrativa e combate ao desperd\u00edcio. ","id":5386211,"corpo":"<p> Maior efici\u00eancia administrativa e combate ao desperd\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Centraliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e diretrizes de car\u00e1ter estrat\u00e9gico num \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo.","id":5386212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Centraliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e diretrizes de car\u00e1ter estrat\u00e9gico num \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Desenvolvimento, de forma isolada, de todos os segmentos aplicados na operacionaliza\u00e7\u00e3o das atividades.","id":5386213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Desenvolvimento, de forma isolada, de todos os segmentos aplicados na operacionaliza\u00e7\u00e3o das atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional com elimina\u00e7\u00e3o de n\u00edveis hier\u00e1rquicos, tornando\u2010a \u00e1gil e competitiva.","id":5386214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racionaliza\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional com elimina\u00e7\u00e3o de n\u00edveis hier\u00e1rquicos, tornando\u2010a \u00e1gil e competitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-geral\/1453158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos regimes jur\u00eddicos dos agentes p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir:I. As constitui\u00e7\u00f5es estaduais e as leis org\u00e2nicas municipais podem, originariamente, regular aspectos pr\u00f3prios do regime jur\u00eddico \u00fanico dos seus servidores p\u00fablicos.II. Um Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade \u00e9 considerado, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria, agente pol\u00edtico.III. A lei da cada ente pol\u00edtico estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.Assinale:","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453187,"hashId":"87acea60abe44912eaee061f070e4eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos regimes jur\u00eddicos dos agentes p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As constitui\u00e7\u00f5es estaduais e as leis org\u00e2nicas municipais podem, originariamente, regular aspectos pr\u00f3prios do regime jur\u00eddico \u00fanico dos seus servidores p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade \u00e9 considerado, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria, agente pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A lei da cada ente pol\u00edtico estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5386359,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5386355,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5386356,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5386357,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5386358,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5386359,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Agentes pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Agentes pol\u00edticos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407994,"slug":"direito-administrativo-agentes-politicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1453187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura conceitual para trabalhos de assegura\u00e7\u00e3o ou certifica\u00e7\u00e3o em auditoria identifica e estabelece elementos que necessariamente devem estar presentes em um trabalho de assegura\u00e7\u00e3o executado por auditor independente, sendo o que define que a responsabilidade da prepara\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 da administra\u00e7\u00e3o da companhia a ser auditada \u00e9 o elemento denominado ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453266,"hashId":"fc4c22eb915f51a92caf3803e5828186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura conceitual para trabalhos de assegura\u00e7\u00e3o ou certifica\u00e7\u00e3o em auditoria identifica e estabelece elementos que necessariamente devem estar presentes em um trabalho de assegura\u00e7\u00e3o executado por auditor independente, sendo o que define que a responsabilidade da prepara\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 da administra\u00e7\u00e3o da companhia a ser auditada \u00e9 o elemento denominado <\/p>","resposta":5386745,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" objeto apropriado. ","id":5386742,"corpo":"<p> objeto apropriado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios adequados. ","id":5386743,"corpo":"<p>crit\u00e9rios adequados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de assegura\u00e7\u00e3o escrito de forma apropriada. ","id":5386744,"corpo":"<p>relat\u00f3rio de assegura\u00e7\u00e3o escrito de forma apropriada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionamento entre tr\u00eas partes. ","id":5386745,"corpo":"<p>relacionamento entre tr\u00eas partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evid\u00eancias apropriadas e suficientes. ","id":5386746,"corpo":"<p>evid\u00eancias apropriadas e suficientes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1453266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elevado custo do absente\u00edsmo, o volume e a dura\u00e7\u00e3o das aus\u00eancias est\u00e3o relacionados com a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho; por outro lado a rotatividade refere-se ao fluxo de entradas e sa\u00eddas de pessoas em uma organiza\u00e7\u00e3o. Dentro desse eixo, o desligamento ocorre quando uma pessoa deixa de ser membro de uma organiza\u00e7\u00e3o. Existem dois tipos de desligamento:","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1947606,"hashId":"a6130bcbca53fe247fc63625c21c35b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elevado custo do absente\u00edsmo, o volume e a dura\u00e7\u00e3o das aus\u00eancias est\u00e3o relacionados com a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho; por outro lado a rotatividade refere-se ao fluxo de entradas e sa\u00eddas de pessoas em uma organiza\u00e7\u00e3o. Dentro desse eixo, o desligamento ocorre quando uma pessoa deixa de ser membro de uma organiza\u00e7\u00e3o. Existem dois tipos de desligamento:<\/p>","resposta":7536355,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde o primeiro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador, e o outro ocorre quando a organiza\u00e7\u00e3o decide desligar colaboradores, seja para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada, seja para reduzir sua for\u00e7a de trabalho.","id":7536355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde o primeiro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador, e o outro ocorre quando a organiza\u00e7\u00e3o decide desligar colaboradores, seja para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada, seja para reduzir sua for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desligamento por iniciativa do organizador e o desligamento da equipe funcion\u00e1ria, onde o primeiro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador, e o outro ocorre quando a organiza\u00e7\u00e3o decide desligar colaboradores, seja para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada, seja para reduzir sua for\u00e7a de trabalho.","id":7536356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento por iniciativa do organizador e o desligamento da equipe funcion\u00e1ria, onde o primeiro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador, e o outro ocorre quando a organiza\u00e7\u00e3o decide desligar colaboradores, seja para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada, seja para reduzir sua for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde o primeiro decide desligar colaboradores, seja para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada, seja para reduzir sua for\u00e7a de trabalho, e o outro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador.","id":7536357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde o primeiro decide desligar colaboradores, seja para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada, seja para reduzir sua for\u00e7a de trabalho, e o outro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde ambos decidem o desligamento por raz\u00f5es de sele\u00e7\u00e3o inadequada e redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, bem como raz\u00f5es pessoais ou profissionais.","id":7536358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde ambos decidem o desligamento por raz\u00f5es de sele\u00e7\u00e3o inadequada e redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, bem como raz\u00f5es pessoais ou profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde o primeiro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador e reduzir a for\u00e7a de trabalho, e o outro para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada.","id":7536359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento por iniciativa do funcion\u00e1rio e o desligamento da organiza\u00e7\u00e3o, onde o primeiro decide por raz\u00f5es pessoais ou profissionais encerrar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho com o empregador e reduzir a for\u00e7a de trabalho, e o outro para corrigir problemas de sele\u00e7\u00e3o inadequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O novo conhecimento come\u00e7a sempre com o indiv\u00edduo. O conhecimento pessoal de um indiv\u00edduo \u00e9 transformado em conhecimento organizacional para a empresa.A distin\u00e7\u00e3o entre conhecimento t\u00e1cito e expl\u00edcito sugere padr\u00f5es b\u00e1sicos para a cria\u00e7\u00e3o do conhecimento em qualquer organiza\u00e7\u00e3o.Sobre a gest\u00e3o do conhecimento, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":60858,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1850786,"hashId":"fe5fff34e5dfa3bd82a55af80420a9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo conhecimento come\u00e7a sempre com o indiv\u00edduo. O conhecimento pessoal de um indiv\u00edduo \u00e9 transformado em conhecimento organizacional para a empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A distin\u00e7\u00e3o entre conhecimento t\u00e1cito e expl\u00edcito sugere padr\u00f5es b\u00e1sicos para a cria\u00e7\u00e3o do conhecimento em qualquer organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a gest\u00e3o do conhecimento, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7115144,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento expl\u00edcito \u00e9 formal e sistem\u00e1tico, pode ser facilmente comunicado e compartilhado. O conhecimento t\u00e1cito tem uma importante dimens\u00e3o cognitiva, n\u00e3o pode ser expresso t\u00e3o facilmente, \u00e9 pessoal, dif\u00edcil de formalizar e comunicar.","id":7115141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento expl\u00edcito \u00e9 formal e sistem\u00e1tico, pode ser facilmente comunicado e compartilhado. O conhecimento t\u00e1cito tem uma importante dimens\u00e3o cognitiva, n\u00e3o pode ser expresso t\u00e3o facilmente, \u00e9 pessoal, dif\u00edcil de formalizar e comunicar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia do conhecimento t\u00e1cito para expl\u00edcito \u00e9 aquele em que um auditor, em vez de meramente compilar um plano financeiro convencional para sua empresa, desenvolve uma abordagem nova e inovadora para o controle or\u00e7ament\u00e1rio, baseada em seu pr\u00f3prio conhecimento desenvolvido durante anos em sua fun\u00e7\u00e3o.","id":7115142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia do conhecimento t\u00e1cito para expl\u00edcito \u00e9 aquele em que um auditor, em vez de meramente compilar um plano financeiro convencional para sua empresa, desenvolve uma abordagem nova e inovadora para o controle or\u00e7ament\u00e1rio, baseada em seu pr\u00f3prio conhecimento desenvolvido durante anos em sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia do conhecimento expl\u00edcito para t\u00e1cito \u00e9 aquele em que, \u00e0 medida que o novo conhecimento expl\u00edcito \u00e9 compartilhado pela organiza\u00e7\u00e3o, outros empregados come\u00e7am a internaliz\u00e1-lo, estender e reformular seu pr\u00f3prio conhecimento.","id":7115143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia do conhecimento expl\u00edcito para t\u00e1cito \u00e9 aquele em que, \u00e0 medida que o novo conhecimento expl\u00edcito \u00e9 compartilhado pela organiza\u00e7\u00e3o, outros empregados come\u00e7am a internaliz\u00e1-lo, estender e reformular seu pr\u00f3prio conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia do conhecimento t\u00e1cito para t\u00e1cito \u00e9 aquele em que o auditor de uma empresa coleta informa\u00e7\u00e3o de toda a organiza\u00e7\u00e3o e a junta em um relat\u00f3rio financeiro. Esse relat\u00f3rio \u00e9 um novo conhecimento no sentido que sintetiza informa\u00e7\u00f5es de muitas fontes diferentes.","id":7115144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia do conhecimento t\u00e1cito para t\u00e1cito \u00e9 aquele em que o auditor de uma empresa coleta informa\u00e7\u00e3o de toda a organiza\u00e7\u00e3o e a junta em um relat\u00f3rio financeiro. Esse relat\u00f3rio \u00e9 um novo conhecimento no sentido que sintetiza informa\u00e7\u00f5es de muitas fontes diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre representa\u00e7\u00e3o do conhecimento na perspectiva da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o em tempos e espa\u00e7os digitais e assinale com V as assertivas verdadeiras e com F as assertivas falsas. ( ) A representa\u00e7\u00e3o do conhecimento para fins de classifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de documentos \u00e9 independente da interven\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o deve considerar aspectos cognitivos, a rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o cognitiva imposta ao conhecimento pelo seu produtor (representa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria) e a organiza\u00e7\u00e3o conceitual imposta ao documento pelo especialista da informa\u00e7\u00e3o (representa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria). ( ) Na representa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, os produtos finais s\u00e3o constitu\u00eddos de conceitos sobre os seres, formando o conhecimento, conceitos, codificados por meio de uma linguagem simb\u00f3lica. ( ) A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o do documento que n\u00e3o deve ser utilizada para a recupera\u00e7\u00e3o. A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 a indexa\u00e7\u00e3o do documento original a ser inclu\u00eddo no sistema, contemplando os metadados que referem ao documento sem fazer refer\u00eancia ao conte\u00fado. ( ) Na representa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, pr\u00e1tica essencial nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es documentais, esses mesmos conceitos constantes dos registros prim\u00e1rios s\u00e3o identificados em seus elementos constitutivos fundamentais que garantem a representa\u00e7\u00e3o desse conhecimento (documento) para fins de futura recupera\u00e7\u00e3o. A partir da an\u00e1lise das assertivas acima, assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":60858,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1850859,"hashId":"4447e62182e7bbde5d7e966ae168d930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre representa\u00e7\u00e3o do conhecimento na perspectiva da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o em tempos e espa\u00e7os digitais e assinale com V as assertivas verdadeiras e com F as assertivas falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A representa\u00e7\u00e3o do conhecimento para fins de classifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de documentos \u00e9 independente da interven\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o deve considerar aspectos cognitivos, a rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o cognitiva imposta ao conhecimento pelo seu produtor (representa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria) e a organiza\u00e7\u00e3o conceitual imposta ao documento pelo especialista da informa\u00e7\u00e3o (representa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na representa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, os produtos finais s\u00e3o constitu\u00eddos de conceitos sobre os seres, formando o conhecimento, conceitos, codificados por meio de uma linguagem simb\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o do documento que n\u00e3o deve ser utilizada para a recupera\u00e7\u00e3o. A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 a indexa\u00e7\u00e3o do documento original a ser inclu\u00eddo no sistema, contemplando os metadados que referem ao documento sem fazer refer\u00eancia ao conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na representa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, pr\u00e1tica essencial nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es documentais, esses mesmos conceitos constantes dos registros prim\u00e1rios s\u00e3o identificados em seus elementos constitutivos fundamentais que garantem a representa\u00e7\u00e3o desse conhecimento (documento) para fins de futura recupera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise das assertivas acima, assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7115469,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F.","id":7115468,"corpo":"<p>V F V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V.","id":7115469,"corpo":"<p>F V F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V.","id":7115470,"corpo":"<p>V F F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F.","id":7115471,"corpo":"<p>F V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Fundamentos de Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Fundamentos de Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400723,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-gestao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428592,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Sistemas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o (SRI) incluem as etapas de representa\u00e7\u00e3o, armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o e \u00e9 composto pelo subsistema de entrada e o de sa\u00edda. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma interface na qual os usu\u00e1rios possam descrever suas necessidades e quest\u00f5es e, por meio da qual, possam tamb\u00e9m examinar os documentos atinentes recuperados e\/ou suas representa\u00e7\u00f5es. Considerando as etapas e os subsistemas de SRI, pode-se afirmar que I. os SRIs incluem etapa de representa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos por meio dos processos autom\u00e1ticos de palavras-chave, etapa de indexa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios para definir a necessidade de informa\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es representadas pelo armazenamento e gest\u00e3o f\u00edsica e l\u00f3gica desses documentos e de suas representa\u00e7\u00f5es. II. os subsistemas de entrada s\u00e3o compostos pelas etapas de sele\u00e7\u00e3o (processo intelectual de escolha dos documentos) e aquisi\u00e7\u00e3o (procedimentos para formar a base de dados); descri\u00e7\u00e3o (identificar os documentos por meio de seus descritores) e representa\u00e7\u00e3o (indexa\u00e7\u00e3o); organiza\u00e7\u00e3o (representa\u00e7\u00e3o) e armazenamento. III. os subsistemas de sa\u00edda s\u00e3o compostos de an\u00e1lise e negocia\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es (usu\u00e1rio coloca a demanda); estrat\u00e9gia de busca (transforma o problema de busca em necessidade de informa\u00e7\u00e3o) e recupera\u00e7\u00e3o (combina os termos da busca com os termos do arquivo); dissemina\u00e7\u00e3o e acesso (entregar o produto ao usu\u00e1rio); avalia\u00e7\u00e3o. A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que s\u00e3o VERDADEIRAS","provas":[{"id":60858,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1850866,"hashId":"2a1fd4e5fa70085e09a54e5736aad049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Sistemas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o (SRI) incluem as etapas de representa\u00e7\u00e3o, armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o e \u00e9 composto pelo subsistema de entrada e o de sa\u00edda. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma interface na qual os usu\u00e1rios possam descrever suas necessidades e quest\u00f5es e, por meio da qual, possam tamb\u00e9m examinar os documentos atinentes recuperados e\/ou suas representa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as etapas e os subsistemas de SRI, pode-se afirmar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. os SRIs incluem etapa de representa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos por meio dos processos autom\u00e1ticos de palavras-chave, etapa de indexa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios para definir a necessidade de informa\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es representadas pelo armazenamento e gest\u00e3o f\u00edsica e l\u00f3gica desses documentos e de suas representa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. os subsistemas de entrada s\u00e3o compostos pelas etapas de sele\u00e7\u00e3o (processo intelectual de escolha dos documentos) e aquisi\u00e7\u00e3o (procedimentos para formar a base de dados); descri\u00e7\u00e3o (identificar os documentos por meio de seus descritores) e representa\u00e7\u00e3o (indexa\u00e7\u00e3o); organiza\u00e7\u00e3o (representa\u00e7\u00e3o) e armazenamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os subsistemas de sa\u00edda s\u00e3o compostos de an\u00e1lise e negocia\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es (usu\u00e1rio coloca a demanda); estrat\u00e9gia de busca (transforma o problema de busca em necessidade de informa\u00e7\u00e3o) e recupera\u00e7\u00e3o (combina os termos da busca com os termos do arquivo); dissemina\u00e7\u00e3o e acesso (entregar o produto ao usu\u00e1rio); avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que s\u00e3o <strong>VERDADEIRAS<\/strong><\/p>","resposta":7115503,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7115501,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7115502,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7115503,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7115504,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","oab":false,"nome":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397488,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-protecao-integridade-e-concorrencia"},{"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o","pai":8152,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416984,"slug":"tecnologia-da-informacao-recuperacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a l\u00f3gica booleana, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":60858,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1850873,"hashId":"b2ede87b905e0cbd505ef4bed70616e6","enunciado":"<p>Considerando a l\u00f3gica booleana, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7115535,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras l\u00e1pis e borracha, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.Consulta: (l\u00e1pis AND borracha)Resposta:","id":7115532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras l\u00e1pis e borracha, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Consulta<\/strong>: (l\u00e1pis AND borracha)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resposta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60858\/item-questao\/7115532-20210816123858000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras recupera\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.Consulta: (recupera\u00e7\u00e3o OR informa\u00e7\u00e3o)Resposta:","id":7115533,"corpo":"<p>A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras recupera\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.<\/p><p><strong>Consulta<\/strong>: (recupera\u00e7\u00e3o OR informa\u00e7\u00e3o)<\/p><p><strong>Resposta<\/strong>:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60858\/item-questao\/7115533-20210816123858000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras recupera\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e web, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.Consulta: recupera\u00e7\u00e3o AND (informa\u00e7\u00e3o OR Web)Resposta:","id":7115534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras recupera\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e web, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Consulta<\/strong>: recupera\u00e7\u00e3o AND (informa\u00e7\u00e3o OR Web)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resposta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60858\/item-questao\/7115534-20210816123859000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras recupera\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e web, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.Consulta: (recupera\u00e7\u00e3o AND informa\u00e7\u00e3o) OR WebResposta:","id":7115535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o de documentos contendo as palavras recupera\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e web, utilizando os operadores booleanos, retorna como resposta o conjunto assinalado de cinza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Consulta<\/strong>: (recupera\u00e7\u00e3o AND informa\u00e7\u00e3o) OR Web<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resposta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60858\/item-questao\/7115535-20210816123859000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na preven\u00e7\u00e3o da dengue \u00e9 fundamental:","provas":[{"id":50168,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Auxiliar de Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515444,"hashId":"49c0a5645cb38bfd2799bd0ea389c463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na preven\u00e7\u00e3o da dengue \u00e9 fundamental:<\/p>","resposta":5659857,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento dos doentes.","id":5659856,"corpo":"<p>tratamento dos doentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle do vetor.","id":5659857,"corpo":"<p>controle do vetor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quimioprofilaxia em massa.","id":5659858,"corpo":"<p>quimioprofilaxia em massa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vacina\u00e7\u00e3o em massa.","id":5659859,"corpo":"<p>vacina\u00e7\u00e3o em massa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isolamento dos infectados.","id":5659860,"corpo":"<p>isolamento dos infectados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1515444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emancipa\u00e7\u00e3o no Brasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.O coment\u00e1rio acima, em seu contexto, legitima o seguinte entendimento:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946314,"hashId":"29a738b81fdd3cdc249dd1880948bb24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A emancipa\u00e7\u00e3o no Brasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O coment\u00e1rio acima, em seu contexto, legitima o seguinte entendimento:<\/p>","resposta":7530555,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De modo falacioso, desejava-se mostrar que a emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos no Brasil j\u00e1 era uma realidade, pois se tratava unicamente de forma e oportunidade.","id":7530554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo falacioso, desejava-se mostrar que a emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos no Brasil j\u00e1 era uma realidade, pois se tratava unicamente de forma e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tinha-se a impress\u00e3o de que, no Brasil, a emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos estava firmada, bastando que se encontrassem o modo e a ocasi\u00e3o prop\u00edcios para realizar-se efetivamente.","id":7530555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinha-se a impress\u00e3o de que, no Brasil, a emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos estava firmada, bastando que se encontrassem o modo e a ocasi\u00e3o prop\u00edcios para realizar-se efetivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decidiu-se veicular a imagem de um Brasil emancipado, pois a emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos era t\u00e3o somente um problema de formula\u00e7\u00e3o e de oportunidade a ser aproveitada.","id":7530556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidiu-se veicular a imagem de um Brasil emancipado, pois a emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos era t\u00e3o somente um problema de formula\u00e7\u00e3o e de oportunidade a ser aproveitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parecia que no Brasil a emancipa\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisava mais ser discutida, pois havia sido decidido que era apenas uma quest\u00e3o formal e oportunista.","id":7530557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecia que no Brasil a emancipa\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisava mais ser discutida, pois havia sido decidido que era apenas uma quest\u00e3o formal e oportunista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo mero problema formal, ainda que oportuno, a emancipa\u00e7\u00e3o no Brasil parecia coisa definitivamente conclu\u00edda.","id":7530558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo mero problema formal, ainda que oportuno, a emancipa\u00e7\u00e3o no Brasil parecia coisa definitivamente conclu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.1____No final de 1865, d. Pedro II solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, querealizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho dePimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projetode lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de5 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas deOlinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eanciaenviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse oseu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que10 o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o noBrasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldurapara os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Osconselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da15 emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suasconvic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parteda maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3odecidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)","id":481076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>No final de 1865, d. Pedro <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">II<\/em><em> solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>realizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Pimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projeto<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>de lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de<\/em><\/p><p>5<em> 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Olinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eancia<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>enviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>seu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que<\/em><\/p><p>10<em> o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o no<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Brasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldura<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>para os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>conselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da<\/em><\/p><p>15<em> emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>convic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parte<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>da maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>decidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Embora tenham significados distintos, as palavras futuro (linha 1) e ent\u00e3o (linha 13) remetem a um mesmo per\u00edodo da vida de Pimenta Bueno.II. A depender da articula\u00e7\u00e3o entre o termo destacado em o seu poder e influ\u00eancia (linhas 8 e 9) e outras partes da frase, s\u00e3o poss\u00edveis duas leituras.III. Est\u00e1 correta a grafia da palavra destacada em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno (linha 3), assim como o est\u00e1 a destacada em \u201cVoc\u00ea encontrar\u00e1 os dados na segunda sec\u00e7\u00e3o do primeiro cap\u00edtulo\u201d.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946319,"hashId":"7d3b85971dd60202acda70176bf86f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Embora tenham significados distintos, as palavras <em>futuro<\/em> (linha 1) e <em>ent\u00e3o <\/em>(linha 13) remetem a um mesmo per\u00edodo da vida de <em>Pimenta Bueno<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A depender da articula\u00e7\u00e3o entre o termo destacado em <em>o<\/em> <em><u>seu<\/u><\/em> <em>poder e influ\u00eancia<\/em> (linhas 8 e 9) e outras partes da frase, s\u00e3o poss\u00edveis duas leituras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e1 correta a grafia da palavra destacada em <em><u>sess\u00f5es<\/u> do Conselho de Estado pleno<\/em> (linha 3), assim como o est\u00e1 a destacada em \u201cVoc\u00ea encontrar\u00e1 os dados na segunda <u>sec\u00e7\u00e3o<\/u> do primeiro cap\u00edtulo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7530579,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7530579,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7530580,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7530581,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7530582,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7530583,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.1____No final de 1865, d. Pedro II solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, querealizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho dePimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projetode lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de5 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas deOlinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eanciaenviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse oseu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que10 o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o noBrasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldurapara os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Osconselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da15 emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suasconvic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parteda maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3odecidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)","id":481076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>No final de 1865, d. Pedro <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">II<\/em><em> solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>realizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Pimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projeto<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>de lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de<\/em><\/p><p>5<em> 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Olinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eancia<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>enviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>seu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que<\/em><\/p><p>10<em> o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o no<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Brasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldura<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>para os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>conselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da<\/em><\/p><p>15<em> emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>convic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parte<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>da maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>decidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado o segundo par\u00e1grafo, \u00e9 leg\u00edtimo o seguinte coment\u00e1rio:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946326,"hashId":"8796e788ba0ae3e9173e64b922d1b9a3","enunciado":"<p>Considerado o segundo par\u00e1grafo, \u00e9 leg\u00edtimo o seguinte coment\u00e1rio:<\/p>","resposta":7530614,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(linha 12) Em A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios, a substitui\u00e7\u00e3o do segmento destacado por \"surpreendeu a eles, pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios\" preserva a corre\u00e7\u00e3o original.","id":7530614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(linha 12) Em <em>A resposta enviada aos abolicionistas franceses <u>surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios<\/u><\/em>, a substitui\u00e7\u00e3o do segmento destacado por \"surpreendeu a eles, pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios\" preserva a corre\u00e7\u00e3o original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(linhas 14 e 15) O segmento Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da emancipa\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite outro entendimento que n\u00e3o seja o de expressar ideia de tempo.","id":7530615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(linhas 14 e 15) O segmento <em>Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da emancipa\u00e7\u00e3o<\/em> n\u00e3o admite outro entendimento que n\u00e3o seja o de expressar ideia de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(linhas 14 e 15) Em Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da emancipa\u00e7\u00e3o, a substitui\u00e7\u00e3o do segmento destacado por \"emancipat\u00f3rio\" preserva a corre\u00e7\u00e3o e o sentido originais.","id":7530616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(linhas 14 e 15) Em <em>Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema <u>da emancipa\u00e7\u00e3o<\/u><\/em>, a substitui\u00e7\u00e3o do segmento destacado por \"emancipat\u00f3rio\" preserva a corre\u00e7\u00e3o e o sentido originais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(linha 15) O verbo opor, presente no texto, estaria corretamente empregado na frase \"Se o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o se oposse \u00e0 proposta, ela nem chegaria a ser discutida no senado\".","id":7530617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(linha 15) O verbo <em>opor<\/em>, presente no texto, estaria corretamente empregado na frase \"Se o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o se oposse \u00e0 proposta, ela nem chegaria a ser discutida no senado\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(linhas 16 a 18) Outra reda\u00e7\u00e3o para foi a formula\u00e7\u00e3o, por parte da maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o decidida, igualmente clara e correta, \u00e9: \"foi a formula\u00e7\u00e3o da maioria dos conselheiros de argumentos sibilinos afim de concordar com o imperador que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o decidida\".","id":7530618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(linhas 16 a 18) Outra reda\u00e7\u00e3o para <em>foi a formula\u00e7\u00e3o, por parte da maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o decidida<\/em>, igualmente clara e correta, \u00e9: \"foi a formula\u00e7\u00e3o da maioria dos conselheiros de argumentos sibilinos afim de concordar com o imperador que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o decidida\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.1____No final de 1865, d. Pedro II solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, querealizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho dePimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projetode lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de5 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas deOlinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eanciaenviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse oseu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que10 o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o noBrasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldurapara os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Osconselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da15 emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suasconvic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parteda maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3odecidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)","id":481076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>No final de 1865, d. Pedro <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">II<\/em><em> solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>realizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Pimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projeto<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>de lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de<\/em><\/p><p>5<em> 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Olinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eancia<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>enviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>seu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que<\/em><\/p><p>10<em> o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o no<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Brasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldura<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>para os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>conselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da<\/em><\/p><p>15<em> emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>convic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parte<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>da maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>decidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preservado o contexto, est\u00e1 correta a seguinte compreens\u00e3o de segmento do texto:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946330,"hashId":"a76ce9fafc86f959903b33d5f8763f77","enunciado":"<p>Preservado o contexto, est\u00e1 correta a seguinte compreens\u00e3o de segmento do texto:<\/p>","resposta":7530638,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moldura para os debates \/ arremate das alterca\u00e7\u00f5es.","id":7530634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>moldura para os debates<\/em> \/ arremate das alterca\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argumentos sibilinos \/ provas irrefut\u00e1veis.","id":7530635,"corpo":"<p><em>argumentos sibilinos<\/em> \/ provas irrefut\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebeu novo alento \/ foi agraciado com mais um importante reconhecimento.","id":7530636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>recebeu novo alento<\/em> \/ foi agraciado com mais um importante reconhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fosse de encontro \u00e0s suas convic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas \/ corroborasse suas cren\u00e7as basilares.","id":7530637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>fosse de encontro \u00e0s suas convic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas<\/em> \/ corroborasse suas cren\u00e7as basilares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raivoso e empedernido \/ col\u00e9rico e renitente.","id":7530638,"corpo":"<p><em>raivoso e empedernido<\/em> \/ col\u00e9rico e renitente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.1____No final de 1865, d. Pedro II solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, querealizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho dePimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projetode lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de5 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas deOlinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eanciaenviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse oseu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que10 o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o noBrasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldurapara os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Osconselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da15 emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suasconvic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parteda maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3odecidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)","id":481076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>No final de 1865, d. Pedro <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">II<\/em><em> solicitou a Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Pimenta Bueno, futuro visconde, depois marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>realizasse estudos preliminares e elaborasse propostas de a\u00e7\u00e3o legislativa visando \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o dos escravos. O trabalho de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Pimenta Bueno seria depois discutido em sess\u00f5es do Conselho de Estado pleno. O objetivo do esfor\u00e7o era dotar o governo de projeto<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>de lei sobre emancipa\u00e7\u00e3o a ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo. Pimenta Bueno concluiu a tarefa em janeiro de<\/em><\/p><p>5<em> 1866. Todavia, as dificuldades da guerra com o Paraguai e a resist\u00eancia do chefe de gabinete na ocasi\u00e3o, o marqu\u00eas de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Olinda \u2212 escravocrata raivoso e empedernido \u2212, fizeram com que o assunto fosse engavetado por alguns meses. Em meados de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>1866, o interesse do imperador em promover o debate sobre o problema da escravid\u00e3o recebeu novo alento com a correspond\u00eancia<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>enviada por uma prestigiosa sociedade abolicionista francesa, a Comit\u00e9 pour l'Abolition de l'Esclavage, solicitando-lhe que usasse o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>seu poder e influ\u00eancia para abolir a escravid\u00e3o no Brasil. A resposta, assinada pelo ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, indicava que<\/em><\/p><p>10<em> o novo gabinete liberal, liderado por Zacarias de G\u00f3es e Vasconcellos, estava pronto para promover a causa. A emancipa\u00e7\u00e3o no<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>Brasil parecia coisa decidida, sendo apenas quest\u00e3o de forma e oportunidade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>A resposta enviada aos abolicionistas franceses surpreendeu pol\u00edticos e grandes propriet\u00e1rios. Foi, na verdade, a moldura<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>para os debates sobre o trabalho de Pimenta Bueno, ent\u00e3o visconde de S\u00e3o Vicente, no Conselho de Estado, em abril de 1867. Os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>conselheiros estavam numa situa\u00e7\u00e3o delicada. Confrontados com a determina\u00e7\u00e3o do imperador em fazer caminhar o problema da<\/em><\/p><p>15<em> emancipa\u00e7\u00e3o, ficavam talvez inibidos em opor resist\u00eancia decidida \u00e0 iniciativa, por mais que esta fosse de encontro \u00e0s suas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>convic\u00e7\u00f5es mais \u00edntimas. O resultado dessa tens\u00e3o entre conveni\u00eancia pol\u00edtica e convic\u00e7\u00f5es escravocratas foi a formula\u00e7\u00e3o, por parte<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>da maioria dos conselheiros, de argumentos sibilinos destinados a concordar com o imperador em que a emancipa\u00e7\u00e3o era quest\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>decidida, ao mesmo tempo que sustentavam a opini\u00e3o de que nada devia ser feito sobre o assunto.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Sidney Chalhoub. Escravid\u00e3o e cidadania: a experi\u00eancia hist\u00f3rica de 1871. Machado de Assis, historiador. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003, p.139 e 140)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto confirma que o editorialista tem a seguinte convic\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946347,"hashId":"8453d39c82fcf0f91730708871c59eef","enunciado":"<p>O texto confirma que o editorialista tem a seguinte convic\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7530718,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que, no caso da Primavera \u00c1rabe, a revolta social tenha sido deflagrada por um ato individual, envolto em conjun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores, movimentos sociais reivindicat\u00f3rios s\u00e3o decorr\u00eancia direta de cen\u00e1rio econ\u00f4mico desfavor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":7530715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que, no caso da Primavera \u00c1rabe, a revolta social tenha sido deflagrada por um ato individual, envolto em conjun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores, movimentos sociais reivindicat\u00f3rios s\u00e3o decorr\u00eancia direta de cen\u00e1rio econ\u00f4mico desfavor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria particular e o perfil psicol\u00f3gico de um indiv\u00edduo, que determinam rea\u00e7\u00f5es \u00fanicas e complexas a fatores externos de variada ordem, s\u00e3o os elementos fundantes de mobiliza\u00e7\u00f5es sociais por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.","id":7530716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria particular e o perfil psicol\u00f3gico de um indiv\u00edduo, que determinam rea\u00e7\u00f5es \u00fanicas e complexas a fatores externos de variada ordem, s\u00e3o os elementos fundantes de mobiliza\u00e7\u00f5es sociais por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento favor\u00e1vel dos pa\u00edses avan\u00e7ados no que se refere aos direitos dos cidad\u00e3os, desenvolvimento que cria auspiciosas expectativas de vida e veda inquieta\u00e7\u00f5es, \u00e9 a raz\u00e3o pela qual prever uma \"Primavera Europeia\" \u00e9 exagero.","id":7530717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento favor\u00e1vel dos pa\u00edses avan\u00e7ados no que se refere aos direitos dos cidad\u00e3os, desenvolvimento que cria auspiciosas expectativas de vida e veda inquieta\u00e7\u00f5es, \u00e9 a raz\u00e3o pela qual prever uma \"Primavera Europeia\" \u00e9 exagero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigentes da Espanha, Gr\u00e9cia e Portugal n\u00e3o t\u00eam sido aptos a neutralizar o desalento de suas popula\u00e7\u00f5es, incapazes que eles est\u00e3o de adequadamente gerir a obten\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais necess\u00e1rios ao bem-estar dos indiv\u00edduos.","id":7530718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigentes da Espanha, Gr\u00e9cia e Portugal n\u00e3o t\u00eam sido aptos a neutralizar o desalento de suas popula\u00e7\u00f5es, incapazes que eles est\u00e3o de adequadamente gerir a obten\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais necess\u00e1rios ao bem-estar dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mecanismo impessoal e cego da esfera pol\u00edtica gera o desemprego estrutural vis\u00edvel nos pa\u00edses \u00e1rabes e europeus, crise que leva a juventude mais exaltada a desistir da vida, o que acarretaria altos \u00edndices globais de suic\u00eddio.","id":7530719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo impessoal e cego da esfera pol\u00edtica gera o desemprego estrutural vis\u00edvel nos pa\u00edses \u00e1rabes e europeus, crise que leva a juventude mais exaltada a desistir da vida, o que acarretaria altos \u00edndices globais de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12.Desespero de causa1_____As manifesta\u00e7\u00f5es que deslancharam a Primavera \u00c1rabe tiveram in\u00edcio num ato isolado de desespero. Em dezembro de\t2010, o tunisiano Mohamed Bouazizi ateou fogo ao corpo e desencadeou uma revolta contra a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em seu pa\u00eds,\tonde o desemprego afligia um quarto da popula\u00e7\u00e3o.\tTendem ao simplismo, como se sabe, as explica\u00e7\u00f5es puramente econ\u00f4micas para eventos sociais. S\u00e3o ainda menos5 consistentes as tentativas de atribuir um motivo gen\u00e9rico e unilateral a rea\u00e7\u00f5es eminentemente complexas, como as que\tatravessam a psicologia e a hist\u00f3ria peculiar a cada indiv\u00edduo.\tContra o pano de fundo do desemprego estrutural, o ato de desespero do jovem tunisiano surgiu ap\u00f3s os violentos\tachaques da pol\u00edcia, aos quais ele era submetido por tentar a sobreviv\u00eancia como vendedor ambulante sem licen\u00e7a.\tAutoritarismo, repress\u00e3o, conflitos religiosos e economia misturaram-se naquele momento, e seria incerto transferir esse10 quadro espec\u00edfico para os pa\u00edses europeus, por exemplo, onde a crise tem determinado \u00edndices similares de desemprego, e ainda\tmais elevados entre os jovens.\tO desespero, entretanto, n\u00e3o \u00e9 menor no mundo desenvolvido e produz efeitos equivalentes, no plano individual, aos que\tse abateram sobre o ambulante da Tun\u00edsia.\t[...]15___N\u00e3o \u00e9 apenas a priva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, certamente grave, mas ainda assim amenizada por d\u00e9cadas de progresso social, o\tque se abate sobre largas parcelas da popula\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses desenvolvidos.\tA aus\u00eancia de perspectivas, especialmente entre os mais jovens, propicia uma sensa\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em que o indiv\u00edduo\tse v\u00ea como que dispensado de prosseguir numa vida \u00fatil, diante de um mecanismo impessoal e cego, que a esfera pol\u00edtica s\u00f3\taparentemente se acha em condi\u00e7\u00f5es de administrar.20___Talvez seja exagero prever uma \"Primavera Europeia\" em pa\u00edses como Espanha, Gr\u00e9cia e Portugal, caso ali persistam os\tatuais \u00edndices de desemprego. \u00c9 ineg\u00e1vel, entretanto, que pouco se tem feito para dissipar tamanho surto de afli\u00e7\u00f5es.(Folha de S.Paulo, opini\u00e3o, p. 2A, 7\/ 11\/2012)","id":481085,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Desespero de causa<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/em><em>As manifesta\u00e7\u00f5es que deslancharam a Primavera \u00c1rabe tiveram in\u00edcio num ato isolado de desespero. Em dezembro de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>2010, o tunisiano Mohamed Bouazizi ateou fogo ao corpo e desencadeou uma revolta contra a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em seu pa\u00eds,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>onde o desemprego afligia um quarto da popula\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Tendem ao simplismo, como se sabe, as explica\u00e7\u00f5es puramente econ\u00f4micas para eventos sociais. S\u00e3o ainda menos<\/em><\/p><p>5<em> consistentes as tentativas de atribuir um motivo gen\u00e9rico e unilateral a rea\u00e7\u00f5es eminentemente complexas, como as que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>atravessam a psicologia e a hist\u00f3ria peculiar a cada indiv\u00edduo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Contra o pano de fundo do desemprego estrutural, o ato de desespero do jovem tunisiano surgiu ap\u00f3s os violentos<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>achaques da pol\u00edcia, aos quais ele era submetido por tentar a sobreviv\u00eancia como vendedor ambulante sem licen\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Autoritarismo, repress\u00e3o, conflitos religiosos e economia misturaram-se naquele momento, e seria incerto transferir esse<\/em><\/p><p>10<em> quadro espec\u00edfico para os pa\u00edses europeus, por exemplo, onde a crise tem determinado \u00edndices similares de desemprego, e ainda<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>mais elevados entre os jovens.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>O desespero, entretanto, n\u00e3o \u00e9 menor no mundo desenvolvido e produz efeitos equivalentes, no plano individual, aos que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>se abateram sobre o ambulante da Tun\u00edsia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t[...]<\/p><p>15<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>N\u00e3o \u00e9 apenas a priva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, certamente grave, mas ainda assim amenizada por d\u00e9cadas de progresso social, o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>que se abate sobre largas parcelas da popula\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses desenvolvidos.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>A aus\u00eancia de perspectivas, especialmente entre os mais jovens, propicia uma sensa\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em que o indiv\u00edduo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>se v\u00ea como que dispensado de prosseguir numa vida \u00fatil, diante de um mecanismo impessoal e cego, que a esfera pol\u00edtica s\u00f3<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>aparentemente se acha em condi\u00e7\u00f5es de administrar.<\/em><\/p><p>20<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Talvez seja exagero prever uma \"Primavera Europeia\" em pa\u00edses como Espanha, Gr\u00e9cia e Portugal, caso ali persistam os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>atuais \u00edndices de desemprego. \u00c9 ineg\u00e1vel, entretanto, que pouco se tem feito para dissipar tamanho surto de afli\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Folha de S.Paulo<\/strong>, opini\u00e3o, p. 2A, 7\/ 11\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de verbos encontrados no texto \u00e9 correto afirmar, tomando como par\u00e2metro o padr\u00e3o culto escrito:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946350,"hashId":"9b58f0f5fdfb60ff7e8654780252941f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de verbos encontrados no texto \u00e9 correto afirmar, tomando como par\u00e2metro o padr\u00e3o culto escrito:<\/p>","resposta":7530733,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"prever\" \u2212 est\u00e1 adequadamente empregado na frase \"Quando os analistas preverem baixa dos juros, os empr\u00e9stimos aumentar\u00e3o\".","id":7530730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"prever\" \u2212 est\u00e1 adequadamente empregado na frase \"Quando os analistas preverem baixa dos juros, os empr\u00e9stimos aumentar\u00e3o\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"atribuir\" \u2212 est\u00e1 corretamente grafado na frase \"Ela sempre atribuia ao auxiliar os equ\u00edvocos nos documentos\".","id":7530731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"atribuir\" \u2212 est\u00e1 corretamente grafado na frase \"Ela sempre atribuia ao auxiliar os equ\u00edvocos nos documentos\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"afligir\" \u2212 a \u00fanica forma de partic\u00edpio aceit\u00e1vel \u00e9 \"aflito\", pois \"afligido\" \u00e9 forma incorreta.","id":7530732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"afligir\" \u2212 a \u00fanica forma de partic\u00edpio aceit\u00e1vel \u00e9 \"aflito\", pois \"afligido\" \u00e9 forma incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"submeter\" \u2212 tem duplo partic\u00edpio.","id":7530733,"corpo":"<p>\"submeter\" \u2212 tem duplo partic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"abater\" \u2212 est\u00e1 adequadamente empregado na frase \"Se eles abativessem pelo menos 10% do valor total, eu pagaria \u00e0 vista\".","id":7530734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"abater\" \u2212 est\u00e1 adequadamente empregado na frase \"Se eles abativessem pelo menos 10% do valor total, eu pagaria \u00e0 vista\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12.Desespero de causa1_____As manifesta\u00e7\u00f5es que deslancharam a Primavera \u00c1rabe tiveram in\u00edcio num ato isolado de desespero. Em dezembro de\t2010, o tunisiano Mohamed Bouazizi ateou fogo ao corpo e desencadeou uma revolta contra a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em seu pa\u00eds,\tonde o desemprego afligia um quarto da popula\u00e7\u00e3o.\tTendem ao simplismo, como se sabe, as explica\u00e7\u00f5es puramente econ\u00f4micas para eventos sociais. S\u00e3o ainda menos5 consistentes as tentativas de atribuir um motivo gen\u00e9rico e unilateral a rea\u00e7\u00f5es eminentemente complexas, como as que\tatravessam a psicologia e a hist\u00f3ria peculiar a cada indiv\u00edduo.\tContra o pano de fundo do desemprego estrutural, o ato de desespero do jovem tunisiano surgiu ap\u00f3s os violentos\tachaques da pol\u00edcia, aos quais ele era submetido por tentar a sobreviv\u00eancia como vendedor ambulante sem licen\u00e7a.\tAutoritarismo, repress\u00e3o, conflitos religiosos e economia misturaram-se naquele momento, e seria incerto transferir esse10 quadro espec\u00edfico para os pa\u00edses europeus, por exemplo, onde a crise tem determinado \u00edndices similares de desemprego, e ainda\tmais elevados entre os jovens.\tO desespero, entretanto, n\u00e3o \u00e9 menor no mundo desenvolvido e produz efeitos equivalentes, no plano individual, aos que\tse abateram sobre o ambulante da Tun\u00edsia.\t[...]15___N\u00e3o \u00e9 apenas a priva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, certamente grave, mas ainda assim amenizada por d\u00e9cadas de progresso social, o\tque se abate sobre largas parcelas da popula\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses desenvolvidos.\tA aus\u00eancia de perspectivas, especialmente entre os mais jovens, propicia uma sensa\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em que o indiv\u00edduo\tse v\u00ea como que dispensado de prosseguir numa vida \u00fatil, diante de um mecanismo impessoal e cego, que a esfera pol\u00edtica s\u00f3\taparentemente se acha em condi\u00e7\u00f5es de administrar.20___Talvez seja exagero prever uma \"Primavera Europeia\" em pa\u00edses como Espanha, Gr\u00e9cia e Portugal, caso ali persistam os\tatuais \u00edndices de desemprego. \u00c9 ineg\u00e1vel, entretanto, que pouco se tem feito para dissipar tamanho surto de afli\u00e7\u00f5es.(Folha de S.Paulo, opini\u00e3o, p. 2A, 7\/ 11\/2012)","id":481085,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Desespero de causa<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/em><em>As manifesta\u00e7\u00f5es que deslancharam a Primavera \u00c1rabe tiveram in\u00edcio num ato isolado de desespero. Em dezembro de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>2010, o tunisiano Mohamed Bouazizi ateou fogo ao corpo e desencadeou uma revolta contra a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em seu pa\u00eds,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>onde o desemprego afligia um quarto da popula\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Tendem ao simplismo, como se sabe, as explica\u00e7\u00f5es puramente econ\u00f4micas para eventos sociais. S\u00e3o ainda menos<\/em><\/p><p>5<em> consistentes as tentativas de atribuir um motivo gen\u00e9rico e unilateral a rea\u00e7\u00f5es eminentemente complexas, como as que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>atravessam a psicologia e a hist\u00f3ria peculiar a cada indiv\u00edduo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Contra o pano de fundo do desemprego estrutural, o ato de desespero do jovem tunisiano surgiu ap\u00f3s os violentos<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>achaques da pol\u00edcia, aos quais ele era submetido por tentar a sobreviv\u00eancia como vendedor ambulante sem licen\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Autoritarismo, repress\u00e3o, conflitos religiosos e economia misturaram-se naquele momento, e seria incerto transferir esse<\/em><\/p><p>10<em> quadro espec\u00edfico para os pa\u00edses europeus, por exemplo, onde a crise tem determinado \u00edndices similares de desemprego, e ainda<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>mais elevados entre os jovens.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>O desespero, entretanto, n\u00e3o \u00e9 menor no mundo desenvolvido e produz efeitos equivalentes, no plano individual, aos que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>se abateram sobre o ambulante da Tun\u00edsia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t[...]<\/p><p>15<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>N\u00e3o \u00e9 apenas a priva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, certamente grave, mas ainda assim amenizada por d\u00e9cadas de progresso social, o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>que se abate sobre largas parcelas da popula\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses desenvolvidos.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>A aus\u00eancia de perspectivas, especialmente entre os mais jovens, propicia uma sensa\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em que o indiv\u00edduo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>se v\u00ea como que dispensado de prosseguir numa vida \u00fatil, diante de um mecanismo impessoal e cego, que a esfera pol\u00edtica s\u00f3<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>aparentemente se acha em condi\u00e7\u00f5es de administrar.<\/em><\/p><p>20<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Talvez seja exagero prever uma \"Primavera Europeia\" em pa\u00edses como Espanha, Gr\u00e9cia e Portugal, caso ali persistam os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>atuais \u00edndices de desemprego. \u00c9 ineg\u00e1vel, entretanto, que pouco se tem feito para dissipar tamanho surto de afli\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Folha de S.Paulo<\/strong>, opini\u00e3o, p. 2A, 7\/ 11\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946385,"hashId":"52b1eaeb13cf5dc6e6467e4e0d52bc2f","enunciado":"<p>O autor do texto<\/p>","resposta":7530901,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entende que a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica do s\u00e9culo XVI supera em valor est\u00e9tico as obras produzidas nos s\u00e9culos posteriores, em virtude do especial ambiente cultural italiano da \u00e9poca de Lavinia Fontana.","id":7530899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entende que a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica do s\u00e9culo XVI supera em valor est\u00e9tico as obras produzidas nos s\u00e9culos posteriores, em virtude do especial ambiente cultural italiano da \u00e9poca de Lavinia Fontana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endossa a cr\u00edtica subjacente \u00e0s palavras do Papa Greg\u00f3rio, o Grande, no que se refere \u00e0s artes visuais que n\u00e3o atendem ao tra\u00e7o constitutivo do fazer est\u00e9tico, que \u00e9 o de produzir a converg\u00eancia do ponto de vista do artista e o do p\u00fablico.","id":7530900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endossa a cr\u00edtica subjacente \u00e0s palavras do Papa Greg\u00f3rio, o Grande, no que se refere \u00e0s artes visuais que n\u00e3o atendem ao tra\u00e7o constitutivo do fazer est\u00e9tico, que \u00e9 o de produzir a converg\u00eancia do ponto de vista do artista e o do p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aponta a car\u00eancia da contemporaneidade no que se refere \u00e0 frui\u00e7\u00e3o consistente de imagens, concebida essa consist\u00eancia como atribui\u00e7\u00e3o de sentido ao que elas portam em seus n\u00edveis menos expl\u00edcitos.","id":7530901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta a car\u00eancia da contemporaneidade no que se refere \u00e0 frui\u00e7\u00e3o consistente de imagens, concebida essa consist\u00eancia como atribui\u00e7\u00e3o de sentido ao que elas portam em seus n\u00edveis menos expl\u00edcitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parte de assertiva sobre a pintura antiga para tecer um paralelo entre essa manifesta\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e a que tomou o seu lugar no s\u00e9culo XXI, pontuando os aspectos que determinaram a perda de riqueza das imagens contempor\u00e2neas.","id":7530902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte de assertiva sobre a pintura antiga para tecer um paralelo entre essa manifesta\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e a que tomou o seu lugar no s\u00e9culo XXI, pontuando os aspectos que determinaram a perda de riqueza das imagens contempor\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atribui a superficialidade das imagens de nossa \u00e9poca \u00e0 falta de obras que compilem unidades l\u00e9xicas pertinentes \u00e0s artes visuais, obras que poderiam influenciar os artistas a produzirem composi\u00e7\u00f5es mais complexas e o p\u00fablico a fazer leituras mais ricas.","id":7530903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atribui a superficialidade das imagens de nossa \u00e9poca \u00e0 falta de obras que compilem unidades l\u00e9xicas pertinentes \u00e0s artes visuais, obras que poderiam influenciar os artistas a produzirem composi\u00e7\u00f5es mais complexas e o p\u00fablico a fazer leituras mais ricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 21.1____No tempo de Lavinia Fontana, na efervesc\u00eancia da Bolonha do s\u00e9culo XVI, uma pintura, fosse um retrato ou uma cena,\tfosse religiosa ou aleg\u00f3rica, hist\u00f3rica ou privada, era criada com a inten\u00e7\u00e3o de ser lida. Essa era uma caracter\u00edstica inerente e\tessencial do ato est\u00e9tico: a possibilidade, por meio de um vocabul\u00e1rio compartilhado, da comunica\u00e7\u00e3o entre o ponto de vista do\tartista e o ponto de vista do p\u00fablico. Um quadro podia ser venerado pela sua arte ou seu conte\u00fado, mas acima da venera\u00e7\u00e3o estava5 a promessa de algo a ser aprendido ou pelo menos reconhecido. Ainda no s\u00e9culo VI, o papa Greg\u00f3rio, o Grande, havia declarado:\t\"Uma coisa \u00e9 adorar um quadro, outra \u00e9 aprender em profundidade, por meio dos quadros, uma hist\u00f3ria vener\u00e1vel. Pois aquilo que\ta escrita torna presente para o leitor as pinturas tornam presente para os iletrados, para aqueles que s\u00f3 percebem visualmente,\tporque nas imagens os ignorantes veem a hist\u00f3ria que devem seguir, e aqueles que n\u00e3o conhecem o alfabeto descobrem que\tpodem, de certa maneira, ler. Portanto, especialmente para o povo comum, as pinturas s\u00e3o o equivalente da leitura\u201d.10__[...] na nossa \u00e9poca, quando as imagens ganham novamente proemin\u00eancia sobre a palavra escrita, falta-nos esse\tvocabul\u00e1rio visual compartilhado. Temos permitido que a propaganda e a m\u00eddia eletr\u00f4nica privilegiem a imagem para transmitir\tinforma\u00e7\u00f5es instantaneamente ao maior n\u00famero de pessoas; esquecemos que a pr\u00f3pria velocidade as converte na ferramenta ideal\tde comunica\u00e7\u00e3o para toda sorte de propaganda, porque, manipuladas pela m\u00eddia, essas imagens n\u00e3o nos d\u00e3o tempo para uma\tcr\u00edtica ou reflex\u00e3o pausada. \"Adoramos as imagens\u201d, mas n\u00e3o \u201caprendemos em profundidade, por meio delas\u201d. Superficialmente,15 temos em comum certas imagens b\u00e1sicas \u2212 de efici\u00eancia e lucro, de sexualidade e satisfa\u00e7\u00e3o \u2212 , cada uma com seu lugar-comum\tnas propagandas completamente banais para a Ralph Lauren ou a Volvo, ou para o Homem de Marlboro, com sua tend\u00eancia ao\tc\u00e2ncer. Um carro comumente significa sucesso, um cigarro, auto-afirma\u00e7\u00e3o; as praias oferecem um para\u00edso perdido, e as roupas de\tum estilista definem a identidade. Mas a leitura de imagens mais antigas e mais s\u00e1bias nos escapa. Falta-nos uma linguagem\tcomum, que seja profunda e significativamente rica. Vivemos, mais uma vez, na Torre de Babel inacabada.\tObs.: Lavinia Fontana (Bolonha (1552); Roma (1614)), pintora italiana. Seu pai e professor, Prospero Fontana, era o principal pintor da Escola de Bolonha.(Alberto Manguel, Lendo imagens: uma hist\u00f3ria de amor e \u00f3dio. Trad. Rubens Figueiredo, Rosaura Eichemberg, Cl\u00e1udio Strauch, S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001, p. 143 e 144)","id":481091,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 21.<\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><em>No tempo de Lavinia Fontana, na efervesc\u00eancia da Bolonha do s\u00e9culo XVI, uma pintura, fosse um retrato ou uma cena,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>fosse religiosa ou aleg\u00f3rica, hist\u00f3rica ou privada, era criada com a inten\u00e7\u00e3o de ser lida. Essa era uma caracter\u00edstica inerente e<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>essencial do ato est\u00e9tico: a possibilidade, por meio de um vocabul\u00e1rio compartilhado, da comunica\u00e7\u00e3o entre o ponto de vista do<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>artista e o ponto de vista do p\u00fablico. Um quadro podia ser venerado pela sua arte ou seu conte\u00fado, mas acima da venera\u00e7\u00e3o estava<\/em><\/p><p>5<em> a promessa de algo a ser aprendido ou pelo menos reconhecido. Ainda no s\u00e9culo VI, o papa Greg\u00f3rio, o Grande, havia declarado:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>\"Uma coisa \u00e9 adorar um quadro, outra \u00e9 aprender em profundidade, por meio dos quadros, uma hist\u00f3ria vener\u00e1vel. Pois aquilo que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>a escrita torna presente para o leitor as pinturas tornam presente para os iletrados, para aqueles que s\u00f3 percebem visualmente,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>porque nas imagens os ignorantes veem a hist\u00f3ria que devem seguir, e aqueles que n\u00e3o conhecem o alfabeto descobrem que<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>podem, de certa maneira, ler. Portanto, especialmente para o povo comum, as pinturas s\u00e3o o equivalente da leitura\u201d.<\/em><\/p><p>10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>[...] <em>na nossa \u00e9poca, quando as imagens ganham novamente proemin\u00eancia sobre a palavra escrita, falta-nos esse<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>vocabul\u00e1rio visual compartilhado. Temos permitido que a propaganda e a m\u00eddia eletr\u00f4nica privilegiem a imagem para transmitir<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>informa\u00e7\u00f5es instantaneamente ao maior n\u00famero de pessoas; esquecemos que a pr\u00f3pria velocidade as converte na ferramenta ideal<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>de comunica\u00e7\u00e3o para toda sorte de propaganda, porque, manipuladas pela m\u00eddia, essas imagens n\u00e3o nos d\u00e3o tempo para uma<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>cr\u00edtica ou reflex\u00e3o pausada. \"Adoramos as imagens\u201d, mas n\u00e3o \u201caprendemos em profundidade, por meio delas\u201d. Superficialmente,<\/em><\/p><p>15<em> temos em comum certas imagens b\u00e1sicas \u2212 de efici\u00eancia e lucro, de sexualidade e satisfa\u00e7\u00e3o \u2212 , cada uma com seu lugar-comum<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>nas propagandas completamente banais para a Ralph Lauren ou a Volvo, ou para o Homem de Marlboro, com sua tend\u00eancia ao<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>c\u00e2ncer. Um carro comumente significa sucesso, um cigarro, auto-afirma\u00e7\u00e3o; as praias oferecem um para\u00edso perdido, e as roupas de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>um estilista definem a identidade. Mas a leitura de imagens mais antigas e mais s\u00e1bias nos escapa. Falta-nos uma linguagem<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>comum, que seja profunda e significativamente rica. Vivemos, mais uma vez, na Torre de Babel inacabada.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong><em>Obs<\/em><\/strong><em>.: Lavinia Fontana (Bolonha (1552); Roma (1614)), pintora italiana. Seu pai e professor, Prospero Fontana, era o principal pintor da Escola de Bolonha.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Alberto Manguel, Lendo imagens: uma hist\u00f3ria de amor e \u00f3dio. Trad. Rubens Figueiredo, Rosaura Eichemberg, Cl\u00e1udio Strauch, S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001, p. 143 e 144)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da segunda sequ\u00eancia da entrevista, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946497,"hashId":"66f184b11fb5b90eb3b1cec75f8dcc14","enunciado":"<p>Acerca da segunda sequ\u00eancia da entrevista, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7531447,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o A\u00ed \u00e9 que est\u00e1 poderia ser substitu\u00edda por \u201cPois \u00e9\u201d ou \u201cIsso mesmo\u201d, j\u00e1 que as tr\u00eas formula\u00e7\u00f5es t\u00eam o mesmo significado.","id":7531444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o <em>A\u00ed \u00e9 que est\u00e1<\/em> poderia ser substitu\u00edda por \u201cPois \u00e9\u201d ou \u201cIsso mesmo\u201d, j\u00e1 que as tr\u00eas formula\u00e7\u00f5es t\u00eam o mesmo significado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 17, a introdu\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra recente tornaria mais evidente o sentido explicativo do fragmento que a sucede.","id":7531445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 17, a introdu\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra <em>recente <\/em>tornaria mais evidente o sentido explicativo do fragmento que a sucede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O deslocamento de Por que para o final da pergunta implicaria que, para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas ortogr\u00e1ficas vigentes, a express\u00e3o fosse grafada assim: \u201cpor que\u201d.","id":7531446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento de <em>Por que<\/em> para o final da pergunta implicaria que, para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas ortogr\u00e1ficas vigentes, a express\u00e3o fosse grafada assim: \u201cpor que\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase que no Banco Mundial tratamos como parte da China antecipa eventual estranhamento em rela\u00e7\u00e3o a essa concep\u00e7\u00e3o, tomada como invulgar.","id":7531447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase <em>que no Banco Mundial tratamos como parte da China<\/em> antecipa eventual estranhamento em rela\u00e7\u00e3o a essa concep\u00e7\u00e3o, tomada como invulgar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra mesmo tem sentido id\u00eantico ao notado na frase \u201cEle mesmo fez a corre\u00e7\u00e3o do texto\u201d.","id":7531448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>mesmo<\/em> tem sentido id\u00eantico ao notado na frase \u201cEle mesmo fez a corre\u00e7\u00e3o do texto\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 22 a 27.EntrevistaOtaviano Canuto1____O Brasil \u00e9 considerado, pelo Banco Mundial, um pa\u00eds com renda por habitante de n\u00edvel m\u00e9dio para alto. Esse status foi confirmado\tem 1987 e amea\u00e7ado pela \u00faltima vez em 2002. Estamos na faixa de renda por habitante entre US$ 4 mil e US$ 12.500 por ano. Por\tesse crit\u00e9rio, parecemos bem pr\u00f3ximos dos cerca de 30 pa\u00edses ricos da mesma classifica\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 um obst\u00e1culo no caminho. [...]5 \u00c9POCA \u2013 O Brasil corre hoje o risco de ficar preso numa armadilha de baixo crescimento?\tOtaviano Canuto \u2013 Acho que ele \u00e9 baixo hoje, mas o Brasil corre esse risco se n\u00e3o avan\u00e7ar no ritmo necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o\tde qualidade. [...] Al\u00e9m disso, precisa recuperar a capacidade de investir em infraestrutura, a tradicional \u2013 transportes, energia \u2013 e a\tavan\u00e7ada, de telecomunica\u00e7\u00f5es. Esse atraso, ali\u00e1s, pode ser visto como problema e oportunidade. Se as defici\u00eancias de\tinfraestrutura forem enfrentadas, o efeito em aumento de produtividade e redu\u00e7\u00e3o dos gargalos ser\u00e1 tamanho que abrir\u00e110 oportunidade de o pa\u00eds continuar crescendo substancialmente. No caso da infraestrutura, quanto mais o Brasil perseguir a cria\u00e7\u00e3o\tde campe\u00f5es nacionais nessas \u00e1reas, maior \u00e9 o risco de deixar para tr\u00e1s o usufruto e o potencial produtivo do acesso \u00e0s novas\ttecnologias para todos [...]. \u00c9POCA \u2013 Mas o pa\u00eds foi bem-sucedido ao passar de economia de baixa renda para m\u00e9dia renda. Por que o processo n\u00e3o15 continuaria?\tOtaviano Canuto \u2013 A\u00ed \u00e9 que est\u00e1: isso n\u00e3o \u00e9 um processo cont\u00ednuo. \u00c9 o que se conclui da observa\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses na hist\u00f3ria\trecente que fizeram a transi\u00e7\u00e3o para a renda alta. N\u00e3o s\u00e3o muitos. [...] Entre esses, h\u00e1 sete que servem mesmo como refer\u00eancia:\tJap\u00e3o, Coreia do Sul, Cingapura, Israel e Ilhas Maur\u00edcio, al\u00e9m de Hong Kong e Taiwan, que no Banco Mundial tratamos como parte\tda China. [...]20\t\u00c9POCA \u2013 Como funciona o salto, da m\u00e9dia renda para a alta renda?\tOtaviano Canuto \u2013 O que caracteriza aqueles sete casos que mencionei que servem de exemplo? Em todos eles, a partir de certo\tmomento, foi esgotado o fil\u00e3o da simples transfer\u00eancia de gente (entre setores e do campo para a cidade). Esses pa\u00edses foram para\to outro est\u00e1gio, em que a m\u00e3o de obra precisa ser muito educada. Mas n\u00e3o basta fazer o esfor\u00e7o educacional se n\u00e3o houver um25 escoadouro da m\u00e3o de obra para atividades de maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico. Houve a cria\u00e7\u00e3o local de capacidade de gest\u00e3o, de\torganiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em setores com alto valor de mercado na economia mundial. A transi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia renda\tpara a renda alta acontece quando uma parcela crescente da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ocupada com atividades no alto da escala de sofistica\u00e7\u00e3o\ttecnol\u00f3gica. Elas exigem manejo de tecnologia, a adapta\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o em processos e produtos. No Brasil, voc\u00ea tem altas\tcapacidades tecnol\u00f3gicas e gerenciais [...]. Mas a propor\u00e7\u00e3o dessas atividades n\u00e3o \u00e9 alta o suficiente para puxar para cima a renda30 m\u00e9dia do pa\u00eds.(CORONATO, Marcos. Entrevista [com Otaviano Canuto]. \u00c9POCA. S\u00e3o Paulo: Editora Globo, 21 de janeiro de 2013, p. 34 e 36)","id":481099,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 22 a 27.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Entrevista<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Otaviano Canuto<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><em>O Brasil \u00e9 considerado, pelo Banco Mundial, um pa\u00eds com renda por habitante de n\u00edvel m\u00e9dio para alto. Esse status foi confirmado<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>em 1987 e amea\u00e7ado pela \u00faltima vez em 2002. Estamos na faixa de renda por habitante entre US$ 4 mil e US$ 12.500 por ano. Por<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>esse crit\u00e9rio, parecemos bem pr\u00f3ximos dos cerca de 30 pa\u00edses ricos da mesma classifica\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 um obst\u00e1culo no caminho.<\/em> [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p>5<em> <\/em><strong><em>\u00c9POCA \u2013 O Brasil corre hoje o risco de ficar preso numa armadilha de baixo crescimento?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>Otaviano Canuto<\/em><\/strong><em> \u2013 Acho que ele \u00e9 baixo hoje, mas o Brasil corre esse risco se n\u00e3o avan\u00e7ar no ritmo necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>de qualidade. [...] Al\u00e9m disso, precisa recuperar a capacidade de investir em infraestrutura, a tradicional \u2013 transportes, energia \u2013 e a<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>avan\u00e7ada, de telecomunica\u00e7\u00f5es. Esse atraso, ali\u00e1s, pode ser visto como problema e oportunidade. Se as defici\u00eancias de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>infraestrutura forem enfrentadas, o efeito em aumento de produtividade e redu\u00e7\u00e3o dos gargalos ser\u00e1 tamanho que abrir\u00e1<\/em><\/p><p><em>10 oportunidade de o pa\u00eds continuar crescendo substancialmente. No caso da infraestrutura, quanto mais o Brasil perseguir a cria\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>de campe\u00f5es nacionais nessas \u00e1reas, maior \u00e9 o risco de deixar para tr\u00e1s o usufruto e o potencial produtivo do acesso \u00e0s novas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>tecnologias para todos [...].<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>\u00c9POCA \u2013 Mas o pa\u00eds foi bem-sucedido ao passar de economia de baixa renda para m\u00e9dia renda. Por que o processo n\u00e3o<\/em><\/strong><\/p><p>15<strong><em> continuaria?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>Otaviano Canuto<\/em><\/strong> \u2013 A\u00ed \u00e9 que est\u00e1: isso n\u00e3o \u00e9 um processo cont\u00ednuo. \u00c9 o que se conclui da observa\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses na hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecente que fizeram a transi\u00e7\u00e3o para a renda alta. N\u00e3o s\u00e3o muitos. [...] Entre esses, h\u00e1 sete que servem mesmo como refer\u00eancia:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tJap\u00e3o, Coreia do Sul, Cingapura, Israel e Ilhas Maur\u00edcio, al\u00e9m de Hong Kong e Taiwan, que no Banco Mundial tratamos como parte<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda China. [...]<\/p><p>20<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>\u00c9POCA \u2013 Como funciona o salto, da m\u00e9dia renda para a alta renda?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>Otaviano Canuto<\/em><\/strong><em> \u2013 O que caracteriza aqueles sete casos que mencionei que servem de exemplo? Em todos eles, a partir de certo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>momento, foi esgotado o fil\u00e3o da simples transfer\u00eancia de gente (entre setores e do campo para a cidade). Esses pa\u00edses foram para<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>o outro est\u00e1gio, em que a m\u00e3o de obra precisa ser muito educada. Mas n\u00e3o basta fazer o esfor\u00e7o educacional se n\u00e3o houver um<\/em><\/p><p><em>25 escoadouro da m\u00e3o de obra para atividades de maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico. Houve a cria\u00e7\u00e3o local de capacidade de gest\u00e3o, de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>organiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em setores com alto valor de mercado na economia mundial. A transi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia renda<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>para a renda alta acontece quando uma parcela crescente da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ocupada com atividades no alto da escala de sofistica\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>tecnol\u00f3gica. Elas exigem manejo de tecnologia, a adapta\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o em processos e produtos. No Brasil, voc\u00ea tem altas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>capacidades tecnol\u00f3gicas e gerenciais [...]. Mas a propor\u00e7\u00e3o dessas atividades n\u00e3o \u00e9 alta o suficiente para puxar para cima a renda<\/em><\/p><p><em>30 m\u00e9dia do pa\u00eds.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(CORONATO, Marcos. Entrevista [com Otaviano Canuto]. \u00c9POCA. S\u00e3o Paulo: Editora Globo, 21 de janeiro de 2013, p. 34 e 36)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 corretamente compreendido o seguinte fragmento do texto:","provas":[{"id":63719,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral","id":24253},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-area-gestao-tributaria-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal - \u00c1rea: Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1946508,"hashId":"a797e874b2eb267cc71b9a3aa78763e7","enunciado":"<p>Est\u00e1 corretamente compreendido o seguinte fragmento do texto:<\/p>","resposta":7531501,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas n\u00e3o basta fazer o esfor\u00e7o educacional se n\u00e3o houver um escoadouro da m\u00e3o de obra para atividades de maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico \/ Deve haver um condutor da for\u00e7a de trabalho para afazeres de superior complexidade conteud\u00edstica tecnol\u00f3gica, embora n\u00e3o seja suficiente o empenho escolar.","id":7531499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas n\u00e3o basta fazer o esfor\u00e7o educacional se n\u00e3o houver um escoadouro da m\u00e3o de obra para atividades de maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico<\/em> \/ Deve haver um condutor da for\u00e7a de trabalho para afazeres de superior complexidade conteud\u00edstica tecnol\u00f3gica, embora n\u00e3o seja suficiente o empenho escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Houve a cria\u00e7\u00e3o local de capacidade de gest\u00e3o, de organiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em setores com alto valor de mercado na economia mundial \/ Criaram capacidade de gest\u00e3o local, de organiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em dom\u00ednios valorosos financeiramente no mundo.","id":7531500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Houve a cria\u00e7\u00e3o local de capacidade de gest\u00e3o, de organiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em setores com alto valor de mercado na economia mundial<\/em> \/ Criaram capacidade de gest\u00e3o local, de organiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em dom\u00ednios valorosos financeiramente no mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia renda para a renda alta acontece quando uma parcela crescente da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ocupada com atividades no alto da escala de sofistica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica \/ A passagem da m\u00e9dia para a alta renda ocorre em contexto no qual fra\u00e7\u00e3o crescente da popula\u00e7\u00e3o lida com as atividades mais sofisticadas do ponto de vista tecnol\u00f3gico.","id":7531501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A transi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia renda para a renda alta acontece quando uma parcela crescente da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ocupada com atividades no alto da escala de sofistica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica <\/em>\/ A passagem da m\u00e9dia para a alta renda ocorre em contexto no qual fra\u00e7\u00e3o crescente da popula\u00e7\u00e3o lida com as atividades mais sofisticadas do ponto de vista tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elas exigem manejo de tecnologia, a adapta\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o em processos e produtos \/ As mesmas requerem manejar tecnologia, adequar-se, ser criativo quanto a processos e produtos.","id":7531502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Elas exigem manejo de tecnologia, a adapta\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o em processos e produtos<\/em> \/ As mesmas requerem manejar tecnologia, adequar-se, ser criativo quanto a processos e produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mas a propor\u00e7\u00e3o dessas atividades n\u00e3o \u00e9 alta o suficiente para puxar para cima a renda m\u00e9dia do pa\u00eds. \/ Por\u00e9m, o percentual de tais ocupa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 o bastante para desenvolver a m\u00e9dia de ganhos no pa\u00eds.","id":7531503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas a propor\u00e7\u00e3o dessas atividades n\u00e3o \u00e9 alta o suficiente para puxar para cima a renda m\u00e9dia do pa\u00eds<\/em>. \/ Por\u00e9m, o percentual de tais ocupa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 o bastante para desenvolver a m\u00e9dia de ganhos no pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 22 a 27.EntrevistaOtaviano Canuto1____O Brasil \u00e9 considerado, pelo Banco Mundial, um pa\u00eds com renda por habitante de n\u00edvel m\u00e9dio para alto. Esse status foi confirmado\tem 1987 e amea\u00e7ado pela \u00faltima vez em 2002. Estamos na faixa de renda por habitante entre US$ 4 mil e US$ 12.500 por ano. Por\tesse crit\u00e9rio, parecemos bem pr\u00f3ximos dos cerca de 30 pa\u00edses ricos da mesma classifica\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 um obst\u00e1culo no caminho. [...]5 \u00c9POCA \u2013 O Brasil corre hoje o risco de ficar preso numa armadilha de baixo crescimento?\tOtaviano Canuto \u2013 Acho que ele \u00e9 baixo hoje, mas o Brasil corre esse risco se n\u00e3o avan\u00e7ar no ritmo necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o\tde qualidade. [...] Al\u00e9m disso, precisa recuperar a capacidade de investir em infraestrutura, a tradicional \u2013 transportes, energia \u2013 e a\tavan\u00e7ada, de telecomunica\u00e7\u00f5es. Esse atraso, ali\u00e1s, pode ser visto como problema e oportunidade. Se as defici\u00eancias de\tinfraestrutura forem enfrentadas, o efeito em aumento de produtividade e redu\u00e7\u00e3o dos gargalos ser\u00e1 tamanho que abrir\u00e110 oportunidade de o pa\u00eds continuar crescendo substancialmente. No caso da infraestrutura, quanto mais o Brasil perseguir a cria\u00e7\u00e3o\tde campe\u00f5es nacionais nessas \u00e1reas, maior \u00e9 o risco de deixar para tr\u00e1s o usufruto e o potencial produtivo do acesso \u00e0s novas\ttecnologias para todos [...]. \u00c9POCA \u2013 Mas o pa\u00eds foi bem-sucedido ao passar de economia de baixa renda para m\u00e9dia renda. Por que o processo n\u00e3o15 continuaria?\tOtaviano Canuto \u2013 A\u00ed \u00e9 que est\u00e1: isso n\u00e3o \u00e9 um processo cont\u00ednuo. \u00c9 o que se conclui da observa\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses na hist\u00f3ria\trecente que fizeram a transi\u00e7\u00e3o para a renda alta. N\u00e3o s\u00e3o muitos. [...] Entre esses, h\u00e1 sete que servem mesmo como refer\u00eancia:\tJap\u00e3o, Coreia do Sul, Cingapura, Israel e Ilhas Maur\u00edcio, al\u00e9m de Hong Kong e Taiwan, que no Banco Mundial tratamos como parte\tda China. [...]20\t\u00c9POCA \u2013 Como funciona o salto, da m\u00e9dia renda para a alta renda?\tOtaviano Canuto \u2013 O que caracteriza aqueles sete casos que mencionei que servem de exemplo? Em todos eles, a partir de certo\tmomento, foi esgotado o fil\u00e3o da simples transfer\u00eancia de gente (entre setores e do campo para a cidade). Esses pa\u00edses foram para\to outro est\u00e1gio, em que a m\u00e3o de obra precisa ser muito educada. Mas n\u00e3o basta fazer o esfor\u00e7o educacional se n\u00e3o houver um25 escoadouro da m\u00e3o de obra para atividades de maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico. Houve a cria\u00e7\u00e3o local de capacidade de gest\u00e3o, de\torganiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em setores com alto valor de mercado na economia mundial. A transi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia renda\tpara a renda alta acontece quando uma parcela crescente da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ocupada com atividades no alto da escala de sofistica\u00e7\u00e3o\ttecnol\u00f3gica. Elas exigem manejo de tecnologia, a adapta\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o em processos e produtos. No Brasil, voc\u00ea tem altas\tcapacidades tecnol\u00f3gicas e gerenciais [...]. Mas a propor\u00e7\u00e3o dessas atividades n\u00e3o \u00e9 alta o suficiente para puxar para cima a renda30 m\u00e9dia do pa\u00eds.(CORONATO, Marcos. Entrevista [com Otaviano Canuto]. \u00c9POCA. S\u00e3o Paulo: Editora Globo, 21 de janeiro de 2013, p. 34 e 36)","id":481099,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 22 a 27.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Entrevista<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Otaviano Canuto<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><em>O Brasil \u00e9 considerado, pelo Banco Mundial, um pa\u00eds com renda por habitante de n\u00edvel m\u00e9dio para alto. Esse status foi confirmado<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>em 1987 e amea\u00e7ado pela \u00faltima vez em 2002. Estamos na faixa de renda por habitante entre US$ 4 mil e US$ 12.500 por ano. Por<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>esse crit\u00e9rio, parecemos bem pr\u00f3ximos dos cerca de 30 pa\u00edses ricos da mesma classifica\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 um obst\u00e1culo no caminho.<\/em> [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p>5<em> <\/em><strong><em>\u00c9POCA \u2013 O Brasil corre hoje o risco de ficar preso numa armadilha de baixo crescimento?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>Otaviano Canuto<\/em><\/strong><em> \u2013 Acho que ele \u00e9 baixo hoje, mas o Brasil corre esse risco se n\u00e3o avan\u00e7ar no ritmo necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>de qualidade. [...] Al\u00e9m disso, precisa recuperar a capacidade de investir em infraestrutura, a tradicional \u2013 transportes, energia \u2013 e a<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>avan\u00e7ada, de telecomunica\u00e7\u00f5es. Esse atraso, ali\u00e1s, pode ser visto como problema e oportunidade. Se as defici\u00eancias de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>infraestrutura forem enfrentadas, o efeito em aumento de produtividade e redu\u00e7\u00e3o dos gargalos ser\u00e1 tamanho que abrir\u00e1<\/em><\/p><p><em>10 oportunidade de o pa\u00eds continuar crescendo substancialmente. No caso da infraestrutura, quanto mais o Brasil perseguir a cria\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>de campe\u00f5es nacionais nessas \u00e1reas, maior \u00e9 o risco de deixar para tr\u00e1s o usufruto e o potencial produtivo do acesso \u00e0s novas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>tecnologias para todos [...].<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>\u00c9POCA \u2013 Mas o pa\u00eds foi bem-sucedido ao passar de economia de baixa renda para m\u00e9dia renda. Por que o processo n\u00e3o<\/em><\/strong><\/p><p>15<strong><em> continuaria?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>Otaviano Canuto<\/em><\/strong> \u2013 A\u00ed \u00e9 que est\u00e1: isso n\u00e3o \u00e9 um processo cont\u00ednuo. \u00c9 o que se conclui da observa\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses na hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecente que fizeram a transi\u00e7\u00e3o para a renda alta. N\u00e3o s\u00e3o muitos. [...] Entre esses, h\u00e1 sete que servem mesmo como refer\u00eancia:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tJap\u00e3o, Coreia do Sul, Cingapura, Israel e Ilhas Maur\u00edcio, al\u00e9m de Hong Kong e Taiwan, que no Banco Mundial tratamos como parte<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda China. [...]<\/p><p>20<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>\u00c9POCA \u2013 Como funciona o salto, da m\u00e9dia renda para a alta renda?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>Otaviano Canuto<\/em><\/strong><em> \u2013 O que caracteriza aqueles sete casos que mencionei que servem de exemplo? Em todos eles, a partir de certo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>momento, foi esgotado o fil\u00e3o da simples transfer\u00eancia de gente (entre setores e do campo para a cidade). Esses pa\u00edses foram para<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>o outro est\u00e1gio, em que a m\u00e3o de obra precisa ser muito educada. Mas n\u00e3o basta fazer o esfor\u00e7o educacional se n\u00e3o houver um<\/em><\/p><p><em>25 escoadouro da m\u00e3o de obra para atividades de maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico. Houve a cria\u00e7\u00e3o local de capacidade de gest\u00e3o, de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>organiza\u00e7\u00e3o de processos de produ\u00e7\u00e3o, em setores com alto valor de mercado na economia mundial. A transi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia renda<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>para a renda alta acontece quando uma parcela crescente da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ocupada com atividades no alto da escala de sofistica\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>tecnol\u00f3gica. Elas exigem manejo de tecnologia, a adapta\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o em processos e produtos. No Brasil, voc\u00ea tem altas<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>capacidades tecnol\u00f3gicas e gerenciais [...]. Mas a propor\u00e7\u00e3o dessas atividades n\u00e3o \u00e9 alta o suficiente para puxar para cima a renda<\/em><\/p><p><em>30 m\u00e9dia do pa\u00eds.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(CORONATO, Marcos. Entrevista [com Otaviano Canuto]. \u00c9POCA. S\u00e3o Paulo: Editora Globo, 21 de janeiro de 2013, p. 34 e 36)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida ao longo do texto est\u00e1 orientada no sentido de persuadir o leitor a concluir que:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1842978,"hashId":"84b59529a17e5caecc99775ce82a0f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida ao longo do texto est\u00e1 orientada no sentido de persuadir o leitor a concluir que:<\/p>","resposta":7079571,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o culto do feio e o pragmatismo, denunciados por Scruton, s\u00e3o os grandes males do mundo moderno.","id":7079569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o culto do feio e o pragmatismo, denunciados por Scruton, s\u00e3o os grandes males do mundo moderno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fim da Arte moderna, segundo alguns cr\u00edticos, \u00e9 anunciar-se como um visitante do futuro.","id":7079570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fim da Arte moderna, segundo alguns cr\u00edticos, \u00e9 anunciar-se como um visitante do futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor universal da Arte assenta na Beleza, n\u00e3o no feio ou no sentido de utilidade pr\u00e1tica das coisas.","id":7079571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor universal da Arte assenta na Beleza, n\u00e3o no feio ou no sentido de utilidade pr\u00e1tica das coisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Arte desde sempre nos ensina que a mudan\u00e7a \u00e9 a \u00fanica realidade permanente na natureza humana.","id":7079572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Arte desde sempre nos ensina que a mudan\u00e7a \u00e9 a \u00fanica realidade permanente na natureza humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao quebrar tabus, aArte moderna desorienta tanto especialistas como seus apreciadores comuns.","id":7079573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao quebrar tabus, aArte moderna desorienta tanto especialistas como seus apreciadores comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema. --------------------------------------------------------------------- No primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?\t(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)","id":468970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: center;\">\t---------------------------------------------------------------------<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falta correspond\u00eancia sem\u00e2ntica entre o adjetivo empregado no texto e a constru\u00e7\u00e3o proposta para substitu\u00ed-lo em:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1842983,"hashId":"5d0777f2078e69c6b7a542a8f5e44d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta correspond\u00eancia sem\u00e2ntica entre o adjetivo empregado no texto e a constru\u00e7\u00e3o proposta para substitu\u00ed-lo em:<\/p>","resposta":7079597,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vida cotidiana (\u00a7 1) \/ do dia a dia","id":7079594,"corpo":"<p>vida cotidiana (\u00a7 1) \/ do dia a dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fil\u00f3sofos iluministas (\u00a7 2) \/ do Iluminismo","id":7079595,"corpo":"<p>fil\u00f3sofos iluministas (\u00a7 2) \/ do Iluminismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moral tradicional (\u00a7 3) \/ transmitida pelas gera\u00e7\u00f5es anteriores","id":7079596,"corpo":"<p>moral tradicional (\u00a7 3) \/ transmitida pelas gera\u00e7\u00f5es anteriores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor universal (\u00a7 4) \/ do universo","id":7079597,"corpo":"<p>valor universal (\u00a7 4) \/ do universo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica (\u00a7 5) \/ do Belo","id":7079598,"corpo":"<p>frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica (\u00a7 5) \/ do Belo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema. --------------------------------------------------------------------- No primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?\t(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)","id":468970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: center;\">\t---------------------------------------------------------------------<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa de reg\u00eancia proposta para os nomes em destaque \u00e9 INACEIT\u00c1VEL, segundo as normas da l\u00edngua padr\u00e3o, em:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1843000,"hashId":"212e18fa1b22b363a285a83ef5704a8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa de reg\u00eancia proposta para os nomes em destaque \u00e9 INACEIT\u00c1VEL, segundo as normas da l\u00edngua padr\u00e3o, em:<\/p>","resposta":7079681,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"REM\u00c9DIO para os problemas da sociedade (\u00a7 1) \/ rem\u00e9dio aos","id":7079679,"corpo":"<p>REM\u00c9DIO para os problemas da sociedade (\u00a7 1) \/ rem\u00e9dio aos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CULTO \u00e0 fei\u00fara (\u00a7 1) \/ culto da","id":7079680,"corpo":"<p>CULTO \u00e0 fei\u00fara (\u00a7 1) \/ culto da<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DESEJO de causar impacto (\u00a7 3) \/ desejo para","id":7079681,"corpo":"<p>DESEJO de causar impacto (\u00a7 3) \/ desejo para<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"REP\u00daDIO \u00e0 Beleza (\u00a7 3) \/ rep\u00fadio da","id":7079682,"corpo":"<p>REP\u00daDIO \u00e0 Beleza (\u00a7 3) \/ rep\u00fadio da<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BUSCA [...] de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano (\u00a7 5) \/ busca por","id":7079683,"corpo":"<p>BUSCA [...] de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano (\u00a7 5) \/ busca por<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema. --------------------------------------------------------------------- No primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?\t(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)","id":468970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: center;\">\t---------------------------------------------------------------------<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O portugu\u00eas padr\u00e3o desaprova o deslocamento do pronome \u00e1tono proposto em:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1843001,"hashId":"1e5ce50db1d8981523c5e7cf284e3394","enunciado":"<p>O portugu\u00eas padr\u00e3o desaprova o deslocamento do pronome \u00e1tono proposto em:<\/p>","resposta":7079688,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos consolando das tristezas (\u00a7 2) \/ consolando-nos","id":7079684,"corpo":"<p>nos consolando das tristezas (\u00a7 2) \/ consolando-nos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada (\u00a7 3) \/ deve-se","id":7079685,"corpo":"<p>Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada (\u00a7 3) \/ deve-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao anunciar-se como um visitante do futuro (\u00a7 3) \/ se anunciar","id":7079686,"corpo":"<p>ao anunciar-se como um visitante do futuro (\u00a7 3) \/ se anunciar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica (\u00a7 3) \/ despertar-nos ","id":7079687,"corpo":"<p>para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica (\u00a7 3) \/ despertar-nos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo (\u00a7 5) \/ sentimo-nos","id":7079688,"corpo":"<p>n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo (\u00a7 5) \/ sentimo-nos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema. --------------------------------------------------------------------- No primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?\t(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)","id":468970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: center;\">\t---------------------------------------------------------------------<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tentativa de substituir a forma verbal destacada em: \u201c[...] de fazer com que ATRIBUAMOS sentido \u00e0 vida [...]\u201d (\u00a7 2), flexiona-se com evidente equ\u00edvoco o verbo em:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1843002,"hashId":"7c257073aaf6e601142697fa5923ed5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tentativa de substituir a forma verbal destacada em: \u201c[...] de fazer com que ATRIBUAMOS sentido \u00e0 vida [...]\u201d (\u00a7 2), flexiona-se com evidente equ\u00edvoco o verbo em:<\/p>","resposta":7079691,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concedamos.","id":7079689,"corpo":"<p>concedamos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demos.","id":7079690,"corpo":"<p>demos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outorgamos.","id":7079691,"corpo":"<p>outorgamos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confiramos.","id":7079692,"corpo":"<p>confiramos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emprestemos.","id":7079693,"corpo":"<p>emprestemos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema. --------------------------------------------------------------------- No primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?\t(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)","id":468970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor mais de dois mil anos, segundo o fil\u00f3sofo ingl\u00eas Roger Scruton, a Arte serviu como rem\u00e9dio para os problemas da sociedade, uma maneira tanto de relatar como de escapar da infelicidade da vida cotidiana; atualmente, em vez disso, a beleza foi posta de lado e a Arte n\u00e3o serve de ref\u00fagio, mas d\u00e1 suporte ao ego\u00edsmo dos nossos dias. Roger Scruton aponta o culto \u00e0 fei\u00fara e o pragmatismo como as principais causas do problema.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: center;\">\t---------------------------------------------------------------------<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo primeiro caso, argumenta ele, a Arte, ao abandonar a beleza, perdeu seu principal objetivo, o de fazer com que atribuamos sentido \u00e0 vida, nos consolando das tristezas, como para Plat\u00e3o, ou ainda, como defendiam os fil\u00f3sofos iluministas, ajudando a galgar alguns degraus da escadaria que nos conduz para longe das banalidades do cotidiano.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA partir de um momento decisivo da hist\u00f3ria da Arte, a beleza teve sua import\u00e2ncia diminu\u00edda. O prop\u00f3sito da Arte deixa de ser atribuir sentido \u00e0 vida e \u00e9 substitu\u00eddo pelo desejo de causar impacto a todo custo. O caminho mais curto para isso, de acordo com Scruton, foi romper com a moral tradicional e estabelecer o esc\u00e1rnio moral. A quebra de tabus passou a ser a bandeira da Arte dita moderna: profanar e dessacralizar o sacro, cultuar o feio \u2013 levando todos, dos especialistas ao apreciador comum, \u00e0 total confus\u00e3o. Isso se deve a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte equivocada, presente no discurso de parte da cr\u00edtica: \u201cO rep\u00fadio \u00e0 Beleza ganha forma com base em uma vis\u00e3o particular da Arte moderna e de sua hist\u00f3ria. De acordo com muitos cr\u00edticos atuais, um trabalho [de Arte] se justifica a si pr\u00f3prio ao anunciar-se como um visitante do futuro. O valor da Arte est\u00e1 em chocar: a Arte existe para nos despertar de nossa situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e nos lembrar da intermin\u00e1vel mudan\u00e7a, que \u00e9 a \u00fanica coisa permanente na natureza humana\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o culto ao valor pr\u00e1tico das coisas levou ao estado atual, que, por sua vez, faz com que o valor das coisas resida na sua utilidade pr\u00e1tica \u2013 o chamado pragmatismo. Scruton menciona em seu document\u00e1rio que Oscar Wilde j\u00e1 afirmava que \u201ctoda Arte \u00e9 in\u00fatil\u201d, mesma posi\u00e7\u00e3o de Hannah Arendt. A beleza (e a Arte) n\u00e3o t\u00eam utilidade, mas \u00e9 justamente por isso, enfatiza Scruton, que podemos ressaltar sua import\u00e2ncia como valor universal; valor que, no entender do fil\u00f3sofo ingl\u00eas, est\u00e1 enraizado na pr\u00f3pria natureza humana. Com isso ele remete sua apologia da beleza a Shaftesbury e a Kant.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA frui\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 uma atividade desinteressada e, portanto, in\u00fatil. Mas isso desmerece em algum sentido a contempla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, no mesmo sentido em que a amizade, o amor, o ato de ouvir uma m\u00fasica ou ainda o sorriso de um beb\u00ea, embora n\u00e3o tenham \u201cutilidade pr\u00e1tica\u201d, n\u00e3o perdem seu valor nem passam a ser coisas que dispensamos sem sofrer algum tipo de consequ\u00eancia. Mesmo sem ter uma utilidade pr\u00e1tica definida, voc\u00ea j\u00e1 se imaginou sem amor, sem amizade, sem apreciar boa m\u00fasica, bom cinema? Ou, lembrando [...] aArquitetura \u2013 in\u00fatil, na perspectiva pragmatista \u2013, n\u00e3o nos sentimos melhor em um pr\u00e9dio belo? A busca das pessoas, na Gr\u00e3-Bretanha, de pr\u00e9dios constru\u00eddos no per\u00edodo vitoriano n\u00e3o corroboraria essa hip\u00f3tese?<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(BARRETO, Andr\u00e9 Asso. Rev.Filosofia : agosto de 2012, p. 27-29.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Daniel \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais, ent\u00e3o ele \u00e9 engenheiro civil pleno I. Logo, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1843021,"hashId":"73316f0099bdea5c8602a80c705c054d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Daniel \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais, ent\u00e3o ele \u00e9 engenheiro civil pleno I. Logo, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7079785,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se Daniel n\u00e3o \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais, ent\u00e3o ele \u00e9 engenheiro civil pleno I.","id":7079784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Daniel n\u00e3o \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais, ent\u00e3o ele \u00e9 engenheiro civil pleno I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se Daniel n\u00e3o \u00e9 engenheiro civil pleno I, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais.","id":7079785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Daniel n\u00e3o \u00e9 engenheiro civil pleno I, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se Daniel \u00e9 engenheiro civil pleno I, ent\u00e3o ele \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais.","id":7079786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Daniel \u00e9 engenheiro civil pleno I, ent\u00e3o ele \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se Daniel \u00e9 engenheiro civil pleno I, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais.","id":7079787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Daniel \u00e9 engenheiro civil pleno I, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se Daniel \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 engenheiro civil pleno I.","id":7079788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Daniel \u00e9 supervisor de instala\u00e7\u00f5es prediais, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 engenheiro civil pleno I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra de constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 verdade que \u201calgum supervisor \u00e9 engenheiro civil\u201d e que \u201cnenhum t\u00e9cnico \u00e9 engenheiro civil\u201d. Pode-se concluir que nessa obra de constru\u00e7\u00e3o civil:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1843025,"hashId":"7dd3d200962f046bb404764e06e9f093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma obra de constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 verdade que \u201calgum supervisor \u00e9 engenheiro civil\u201d e que \u201cnenhum t\u00e9cnico \u00e9 engenheiro civil\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir que nessa obra de constru\u00e7\u00e3o civil:<\/p>","resposta":7079806,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algum t\u00e9cnico n\u00e3o \u00e9 supervisor.","id":7079804,"corpo":"<p>algum t\u00e9cnico n\u00e3o \u00e9 supervisor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algum supervisor \u00e9 t\u00e9cnico.","id":7079805,"corpo":"<p>algum supervisor \u00e9 t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algum supervisor n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico.","id":7079806,"corpo":"<p>algum supervisor n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum t\u00e9cnico \u00e9 supervisor.","id":7079807,"corpo":"<p>nenhum t\u00e9cnico \u00e9 supervisor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum supervisor \u00e9 t\u00e9cnico.","id":7079808,"corpo":"<p>nenhum supervisor \u00e9 t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"},{"nome_clean":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425299,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-alguma-a-e-b"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Word 2003, existe um recurso que permite alterar automaticamente a apar\u00eancia de uma tabela, aproveitando um dos modelos de formata\u00e7\u00e3o de tabelas disponibilizados pelo editor de texto. Esse recurso \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":60681,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Pleno","id":23796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-arquiteto-pleno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Arquiteto Pleno - 2013"},{"id":60683,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Calculista","id":23797},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-calculista-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-a-pagina-ao-acessar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Calculista - 2013"},{"id":60684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-pleno-i-no-site-da-banca-nao-tem-o-gabarito-preliminar-da-erro-ao-acessar-a-pagina","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1843042,"hashId":"207a458e370dc9a8d331b8057546ebde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word 2003, existe um recurso que permite alterar automaticamente a apar\u00eancia de uma tabela, aproveitando um dos modelos de formata\u00e7\u00e3o de tabelas disponibilizados pelo editor de texto. Esse recurso \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":7079892,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estilos.","id":7079889,"corpo":"<p>estilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":7079890,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filtro.","id":7079891,"corpo":"<p>filtro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoformata\u00e7\u00e3o.","id":7079892,"corpo":"<p>autoformata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marcadores e numera\u00e7\u00e3o.","id":7079893,"corpo":"<p>marcadores e numera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es entre tratamento da informa\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o para a ergonomia descrevem que a percep\u00e7\u00e3o n\u00e3o se limita \u00e0 recep\u00e7\u00e3o do sinal. A explora\u00e7\u00e3o perceptiva \u00e9 um fen\u00f4meno permanente da atividade ________________: o espa\u00e7o \u00e9 explorado de maneira seletiva em fun\u00e7\u00e3o das atividades em curso. Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE o enunciado. ","provas":[{"id":60814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1849790,"hashId":"615fe36a24c43d17ba4bed96c04f35d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es entre tratamento da informa\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o para a ergonomia descrevem que a percep\u00e7\u00e3o n\u00e3o se limita \u00e0 recep\u00e7\u00e3o do sinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o perceptiva \u00e9 um fen\u00f4meno permanente da atividade ________________: o espa\u00e7o \u00e9 explorado de maneira seletiva em fun\u00e7\u00e3o das atividades em curso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o enunciado. <\/p>","resposta":7110722,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensorial","id":7110721,"corpo":"<p>sensorial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cognitiva","id":7110722,"corpo":"<p>cognitiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsica","id":7110723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00edsica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mental","id":7110724,"corpo":"<p>mental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"},{"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que os assentos utilizados nos postos de trabalho devem atender aos requisitos m\u00ednimos de conforto, tais como ","provas":[{"id":60814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1849799,"hashId":"414b92f18f40701830b790c2aa838224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que os assentos utilizados nos postos de trabalho devem atender aos requisitos m\u00ednimos de conforto, tais como <\/p>","resposta":7110758,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conforma\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica na base do assento. ","id":7110757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforma\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica na base do assento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador. ","id":7110758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"borda frontal anat\u00f4mica.","id":7110759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">borda frontal anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encosto com forma fixa.","id":7110760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encosto com forma fixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Art. 4\u00ba da RESOLU\u00c7\u00c3O CONAMA n\u00ba 358, de 29 de abril de 2005, os geradores de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade constantes do art. 1\u00ba desta Resolu\u00e7\u00e3o154 em opera\u00e7\u00e3o ou a serem implantados, devem elaborar e implantar _____________, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, especialmente as normas da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE o enunciado.","provas":[{"id":60814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1849803,"hashId":"674208a854c35635b045c0275b24970f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Art. 4\u00ba da RESOLU\u00c7\u00c3O CONAMA n\u00ba 358, de 29 de abril de 2005, os geradores de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade constantes do art. 1\u00ba desta Resolu\u00e7\u00e3o<sup>154<\/sup> em opera\u00e7\u00e3o ou a serem implantados, devem elaborar e implantar _____________, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, especialmente as normas da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o enunciado.<\/p>","resposta":7110774,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PPRA.","id":7110773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPRA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PGRSS.","id":7110774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PGRSS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SISNAMA. ","id":7110775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SISNAMA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CNEN.","id":7110776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CNEN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 28 que trata da fiscaliza\u00e7\u00e3o e penalidades informa que o agente da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho, com base em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, poder\u00e1 notificar os empregadores concedendo prazos para a corre\u00e7\u00e3o das irregularidades encontradas. Qual o prazo m\u00e1ximo em dias para cumprimento dos itens notificados? ","provas":[{"id":60814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1849807,"hashId":"c06c06f3a909fbda54287aa3fa97af0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 28 que trata da fiscaliza\u00e7\u00e3o e penalidades informa que o agente da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho, com base em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, poder\u00e1 notificar os empregadores concedendo prazos para a corre\u00e7\u00e3o das irregularidades encontradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o prazo m\u00e1ximo em dias para cumprimento dos itens notificados? <\/p>","resposta":7110792,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 dias.","id":7110789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":7110790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":7110791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":7110792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 28 - Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Penalidades","oab":false,"nome":"NR 28 - Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Penalidades","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397945,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-28-fiscalizacao-e-penalidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dizem respeito a todo o conhecimento referente ao funcionamento do ser humano. Se a ergonomia se distingue pela sua caracter\u00edstica de busca da adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho ao homem, a primeira pergunta a se colocar \u00e9: quem \u00e9 este ou quem s\u00e3o estes seres humanos a quem vou adaptar o trabalho? Evidentemente, todo o conhecimento antropol\u00f3gico, psicol\u00f3gico, fisiol\u00f3gico est\u00e1 a\u00ed inclu\u00eddo, e n\u00e3o podemos fazer uma listagem completa de todas essas caracter\u00edsticas. Ainda n\u00e3o se tem um conhecimento acabado sobre o homem. Mas todas as aquisi\u00e7\u00f5es dos diversos ramos do conhecimento devem ser utilizadas na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho\u201d (Brasil, 2002). Algumas caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas do ser humano devem ser consideradas, tais como: I. N\u00e3o tem capacidades sensitivas e motoras que funcionam dentro de certos limites que variam de um indiv\u00edduo a outro e ao longo do tempo para um mesmo indiv\u00edduo. II. Prefere escolher livremente sua postura dependendo das exig\u00eancias da tarefa e do estado de seu meio interno. III. Prefere utilizar alternadamente toda a musculatura corporal e, n\u00e3o, apenas determinados segmentos corporais. IV. Sente-se bem quando solicitado a resolver problemas ligados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das tarefas, logo, n\u00e3o pode ser encarado como uma mera m\u00e1quina, mas, sim, como um ser que pensa e age. A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":60814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1849808,"hashId":"860f52f40ef977384715f6e9daff23c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dizem respeito a todo o conhecimento referente ao funcionamento do ser humano. Se a ergonomia se distingue pela sua caracter\u00edstica de busca da adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho ao homem, a primeira pergunta a se colocar \u00e9: quem \u00e9 este ou quem s\u00e3o estes seres humanos a quem vou adaptar o trabalho? Evidentemente, todo o conhecimento antropol\u00f3gico, psicol\u00f3gico, fisiol\u00f3gico est\u00e1 a\u00ed inclu\u00eddo, e n\u00e3o podemos fazer uma listagem completa de todas essas caracter\u00edsticas. Ainda n\u00e3o se tem um conhecimento acabado sobre o homem. Mas todas as aquisi\u00e7\u00f5es dos diversos ramos do conhecimento devem ser utilizadas na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho\u201d (Brasil, 2002). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas do ser humano devem ser consideradas, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o tem capacidades sensitivas e motoras que funcionam dentro de certos limites que variam de um indiv\u00edduo a outro e ao longo do tempo para um mesmo indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prefere escolher livremente sua postura dependendo das exig\u00eancias da tarefa e do estado de seu meio interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prefere utilizar alternadamente toda a musculatura corporal e, n\u00e3o, apenas determinados segmentos corporais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sente-se bem quando solicitado a resolver problemas ligados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das tarefas, logo, n\u00e3o pode ser encarado como uma mera m\u00e1quina, mas, sim, como um ser que pensa e age. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong><\/p>","resposta":7110795,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, apenas. ","id":7110793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV, apenas. ","id":7110794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV, apenas.","id":7110795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7110796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402947,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-psicologia-e-sociologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":23841}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Quatro Etapas ou Est\u00e1gios utilizado no processo de planejamento de transportes consiste no uso de quatro submodelos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA desses submodelos. ","provas":[{"id":60818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":23841},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-tecnico-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849751,"hashId":"207fbe24faceae593803d7e4224a805e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Quatro Etapas ou Est\u00e1gios utilizado no processo de planejamento de transportes consiste no uso de quatro submodelos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> desses submodelos. <\/p>","resposta":7110547,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o, Gera\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o Modal e Aloca\u00e7\u00e3o.","id":7110545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o, Gera\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o Modal e Aloca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o Modal, Distribui\u00e7\u00e3o e Aloca\u00e7\u00e3o. ","id":7110546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gera\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o Modal, Distribui\u00e7\u00e3o e Aloca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o, Distribui\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o Modal e Aloca\u00e7\u00e3o. ","id":7110547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gera\u00e7\u00e3o, Distribui\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o Modal e Aloca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o Modal, Distribui\u00e7\u00e3o, Gera\u00e7\u00e3o e Aloca\u00e7\u00e3o.","id":7110548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divis\u00e3o Modal, Distribui\u00e7\u00e3o, Gera\u00e7\u00e3o e Aloca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":23841}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda-se adotar, como solu\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda mostrada na figura e que, ao mesmo tempo, permita retornar e diminuir os conflitos nos movimentos de tr\u00e1fego existentes, o tipo de interse\u00e7\u00e3o indicado \u00e9 ","provas":[{"id":60818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":23841},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-tecnico-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849755,"hashId":"ab0895193d884f82054e9a3c5e2cae36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se adotar, como solu\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda mostrada na figura e que, ao mesmo tempo, permita retornar e diminuir os conflitos nos movimentos de tr\u00e1fego existentes, o tipo de interse\u00e7\u00e3o indicado \u00e9 <\/p>","resposta":7110562,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bifurca\u00e7\u00e3o em Y.","id":7110561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bifurca\u00e7\u00e3o em Y.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotat\u00f3ria.","id":7110562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trevo completo.","id":7110563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trevo completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trevo incompleto.","id":7110564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trevo incompleto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES - Analise os movimentos de tr\u00e1fego mostrados na figura abaixo para responder as quest\u00f5es 15 e 16.","id":469613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES -<\/strong> Analise os movimentos de tr\u00e1fego mostrados na figura abaixo para responder as quest\u00f5es <strong>15<\/strong> e <strong>16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60818\/grupo-questao\/469613-20210814130516000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada unidade gestora entregou ao auditor o balan\u00e7o patrimonial encerrado do ano de 2012 a seguirATIVOPASSIVOCirculante150Circulante110Disponivel80Restos a Pagar Processados70Direitos a receber do ano70Restos a Pagar N\u00e3o Processados30 Dep\u00f3sitos de Terceiros10N\u00e3o Circulante350N\u00e3o Circulante60Estoques de g\u00eaneros perec\u00edveis50D\u00edvidas Fundadas de longo Prazo60D\u00edvida Ativa de longo prazo110PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDOImobilizado200Capital 350(-) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada(10)Resultado patrimonial(20)TOTAIS500TOTAIS500No parecer da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil analisada, o auditor, com base nas NBC T SP 16, emitiu sua opini\u00e3o como \u201cadversa\u201d em raz\u00e3o da","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453285,"hashId":"eea96c46e42ce644a9bbd9c730af1556","enunciado":"<p>Determinada unidade gestora entregou ao auditor o balan\u00e7o patrimonial encerrado do ano de 2012 a seguir<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 678px;\"><colgroup><col width=\"207\"><col width=\"64\"><col width=\"207\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>ATIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>PASSIVO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>150<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-f5ej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>110<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Disponivel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Restos a Pagar Processados<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-jsj7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Direitos a receber do ano<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Restos a Pagar N\u00e3o Processados<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"cell-j37s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"> <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sitos de Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"cell-1g9u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>350<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N\u00e3o Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"cell-ux3g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i7ro\"><td data-row=\"row-i7ro\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7ro\" data-cell=\"cell-s0ic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de g\u00eaneros perec\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7ro\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7ro\" data-cell=\"cell-m0b7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7ro\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7ro\" data-cell=\"cell-4ntu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00edvidas Fundadas de longo Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7ro\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7ro\" data-cell=\"cell-0fg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7s4e\"><td data-row=\"row-7s4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7s4e\" data-cell=\"cell-hxgk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00edvida Ativa de longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-7s4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7s4e\" data-cell=\"cell-8xti\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">110<\/p><\/td><td data-row=\"row-7s4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7s4e\" data-cell=\"cell-ej13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"cell-61tb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">350<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(10)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultado patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"cell-udhx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(20)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAIS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAIS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"cell-1nud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">500<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No parecer da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil analisada, o auditor, com base nas NBC T SP 16, emitiu sua opini\u00e3o como \u201c<em>adversa\u201d<\/em> em raz\u00e3o da<\/p><p><br><\/p>","resposta":5386836,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o dos estoques como ativo \u201cn\u00e3o circulante\u201d quando o correto \u00e9 \u201ccirculante\u201d, alterando assim o \u00edndice de liquidez geral.","id":5386832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o dos estoques como ativo <em>\u201cn\u00e3o circulante<\/em>\u201d quando o correto \u00e9 <em>\u201ccirculante<\/em>\u201d, alterando assim o \u00edndice de liquidez geral.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de reclassifica\u00e7\u00e3o da conta \u201cDireitos a receber do ano\u201d para a conta \u201cD\u00edvida Ativa de curto prazo\u201d.","id":5386833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de reclassifica\u00e7\u00e3o da conta \u201c<em>Direitos a receber do ano\u201d<\/em> para a conta <em>\u201cD\u00edvida Ativa de curto prazo\u201d<\/em>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta de identifica\u00e7\u00e3o de quais s\u00e3o os terceiros da conta \u201cDep\u00f3sitos de Terceiros\u201d, o que dificulta sua restitui\u00e7\u00e3o no prazo de vencimento.","id":5386834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de identifica\u00e7\u00e3o de quais s\u00e3o os terceiros da conta \u201c<em>Dep\u00f3sitos de Terceiros<\/em>\u201d, o que dificulta sua restitui\u00e7\u00e3o no prazo de vencimento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o indevida da conta retificadora do Ativo por se tratar de uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que provocou uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva alterando assim o resultado patrimonial.","id":5386835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o indevida da conta retificadora do Ativo por se tratar de uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que provocou uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva alterando assim o resultado patrimonial.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o da conta \u201cRestos a Pagar N\u00e3o Processados\u201d no passivo circulante, o que gerou a superavalia\u00e7\u00e3o do passivo, em contrapartida de uma despesa que subavaliou significativamente o resultado patrimonial.","id":5386836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o da conta \u201c<em>Restos a Pagar N\u00e3o Processados\u201d<\/em> no passivo circulante, o que gerou a superavalia\u00e7\u00e3o do passivo, em contrapartida de uma despesa que subavaliou significativamente o resultado patrimonial.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1453285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre auditoria governamental, analise as afirmativas a seguir. I. O exame da legitimidade \u00e9 mais importante no tipo de auditoria de conformidade. II. A auditoria de avalia\u00e7\u00e3o de programas de governo \u00e9 adequada para avaliar os processos licitat\u00f3rios de compras e servi\u00e7os com a finalidade do cumprimento do projeto ou da atividade aprovada no or\u00e7amento. III. A forma mais adequada de auditoria governamental \u00e9 a indireta integrada, por oferecer maior isen\u00e7\u00e3o ou neutralidade no parecer. Assinale: ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453291,"hashId":"0fc226707ddd2c788141b5435a2d5244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre auditoria governamental, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O exame da legitimidade \u00e9 mais importante no tipo de auditoria de conformidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A auditoria de avalia\u00e7\u00e3o de programas de governo \u00e9 adequada para avaliar os processos licitat\u00f3rios de compras e servi\u00e7os com a finalidade do cumprimento do projeto ou da atividade aprovada no or\u00e7amento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A forma mais adequada de auditoria governamental \u00e9 a indireta integrada, por oferecer maior isen\u00e7\u00e3o ou neutralidade no parecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":5386862,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":5386862,"corpo":"<p> se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5386863,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se somente a afirmativa III estiver correta. ","id":5386864,"corpo":"<p> se somente a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5386865,"corpo":"<p> se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5386866,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1453291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Fundo de Moderniza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado da Bahia \u2010 FUNTCE, analise as afirmativas a seguir. I. O FUNTCE tem a finalidade de obter recursos para o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico\u2010profissional do Tribunal de Contas. II. As fontes de recursos ser\u00e3o exclusivamente oriundas de recursos provenientes de multas e san\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias aplicadas pelo Tribunal e de taxas de inscri\u00e7\u00e3o em eventos realizados pelo Tribunal. III. O Fundo ser\u00e1 administrado pelo Presidente do Tribunal, com apoio do Diretor Administrativo e Financeiro e por mais tr\u00eas servidores escolhidos pelo pr\u00f3prio Presidente do Tribunal. Assinale: ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453299,"hashId":"aa1880706cc66bdd7011ff564507412e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Fundo de Moderniza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado da Bahia \u2010 FUNTCE, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O FUNTCE tem a finalidade de obter recursos para o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico\u2010profissional do Tribunal de Contas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As fontes de recursos ser\u00e3o exclusivamente oriundas de recursos provenientes de multas e san\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias aplicadas pelo Tribunal e de taxas de inscri\u00e7\u00e3o em eventos realizados pelo Tribunal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Fundo ser\u00e1 administrado pelo Presidente do Tribunal, com apoio do Diretor Administrativo e Financeiro e por mais tr\u00eas servidores escolhidos pelo pr\u00f3prio Presidente do Tribunal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":5386900,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5386900,"corpo":"<p> se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta. ","id":5386901,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se somente a afirmativa III estiver correta. ","id":5386902,"corpo":"<p> se somente a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":5386903,"corpo":"<p> se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":5386904,"corpo":"<p> se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado da Bahia - TCE BA","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado da Bahia - TCE BA","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396533,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-da-bahia-tce-ba"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE BA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE BA","pai":396533,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396534,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1453299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.I. O servi\u00e7o NAT \u00e9 usado para ligar de forma segura dois pontos por meio de uma rede p\u00fablica.II. A autenticidade de um documento pode ser obtida atrav\u00e9s do uso de certifica\u00e7\u00e3o digital.III. Para garantir a integridade e confidencialidade da informa\u00e7\u00e3o que transita em uma rede, pode\u2010se utilizar o protocolo SSL, que opera no n\u00edvel de enlace.Assinale:","provas":[{"id":61955,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1921506,"hashId":"d2fcfe6f6fb955a434bdffe3c346bea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servi\u00e7o NAT \u00e9 usado para ligar de forma segura dois pontos por meio de uma rede p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autenticidade de um documento pode ser obtida atrav\u00e9s do uso de certifica\u00e7\u00e3o digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para garantir a integridade e confidencialidade da informa\u00e7\u00e3o que transita em uma rede, pode\u2010se utilizar o protocolo SSL, que opera no n\u00edvel de enlace.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7421432,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas","id":7421428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas","id":7421429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas","id":7421430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":7421431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":7421432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1921506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desempenho de uma rede sem fio, analise as afirmativas a seguir. I. Telefones sem fio de 900 MHz pouco interferem no desempenho de uma rede sem fio 802.11g. II. Dispositivos 802.11g n\u00e3o podem operar em modo de compatibilidade com dispositivos 802.11b. III. Redes sem fio 802.11n podem operar nas frequ\u00eancias de 2,4 ou 5 GHz. Assinale:","provas":[{"id":61955,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1921524,"hashId":"ee3361ebc69acfb47226024f71449f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao desempenho de uma rede sem fio, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Telefones sem fio de 900 MHz pouco interferem no desempenho de uma rede sem fio 802.11g. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dispositivos 802.11g n\u00e3o podem operar em modo de compatibilidade com dispositivos 802.11b. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Redes sem fio 802.11n podem operar nas frequ\u00eancias de  2,4 ou 5 GHz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7421514,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7421514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7421515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":7421516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7421517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7421518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para gerenciar redes TCP\/IP, o protocolo SNMP utiliza defini\u00e7\u00f5es extens\u00edveis dos objetos gerenciados, expressos em uma base de dados de informa\u00e7\u00e3o desses objetos. Assinale a alternativa que indica a sigla comumente usada para designar essas bases de dados.","provas":[{"id":61955,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1921546,"hashId":"e9649056b6356f0f493e21189be26ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para gerenciar redes TCP\/IP, o protocolo SNMP utiliza defini\u00e7\u00f5es extens\u00edveis dos objetos gerenciados, expressos em uma base de dados de informa\u00e7\u00e3o desses objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sigla comumente usada para designar essas bases de dados.<\/p>","resposta":7421615,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OID ","id":7421613,"corpo":"<p>OID <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASN","id":7421614,"corpo":"<p>ASN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MIB ","id":7421615,"corpo":"<p>MIB <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RFC ","id":7421616,"corpo":"<p>RFC <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DDB","id":7421617,"corpo":"<p>DDB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dom\u00ednio Windows 2008, se um dos controladores de dom\u00ednio que possua uma fun\u00e7\u00e3o de mestre de opera\u00e7\u00f5es (operations master) \u00e9 perdido e n\u00e3o pode ser recuperado, suas fun\u00e7\u00f5es FSMO (Flexible Single Master Operations) precisariam ser transferidas para outro controlador de dom\u00ednio dispon\u00edvel. Um dos modos de realizar este procedimento \u00e9 usar o utilit\u00e1rio","provas":[{"id":61955,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1921596,"hashId":"97f3b2062d6edbdba1da4437f40601dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dom\u00ednio Windows 2008, se um dos controladores de dom\u00ednio que possua uma fun\u00e7\u00e3o de mestre de opera\u00e7\u00f5es (<em>operations master<\/em>) \u00e9 perdido e n\u00e3o pode ser recuperado, suas fun\u00e7\u00f5es FSMO (<em>Flexible Single Master Operations<\/em>) precisariam ser transferidas para outro controlador de dom\u00ednio dispon\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos modos de realizar este procedimento \u00e9 usar o utilit\u00e1rio<\/p>","resposta":7421844,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pdcemulator","id":7421843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pdcemulator<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ntdsutil ","id":7421844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ntdsutil <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DSRMreset","id":7421845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>DSRMr<span class=\"ql-cursor\"><\/span>eset<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diskpart","id":7421846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diskpart<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dfsutil","id":7421847,"corpo":"<p><em>Dfsutil<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2008","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2008","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429018,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2008"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina possui endere\u00e7o IP 10.10.10.2\/24. Seu endere\u00e7o IP de gateway padr\u00e3o \u00e9 10.10.10.1\/24. Um administrador da rede est\u00e1 realizando alguns testes para verificar se essa m\u00e1quina consegue ter acesso a um site da Internet denominado www.qualquersite.com.br. Um dos testes que ele realiza \u00e9 um teste de loopback. Assinale a alternativa que indica o comando que pode ser utilizado para realizar esse teste.","provas":[{"id":61955,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1921324,"hashId":"2f6db3f733ae2e14827705b18fac78aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina possui endere\u00e7o IP 10.10.10.2\/24. Seu endere\u00e7o IP de <em>gateway<\/em> padr\u00e3o \u00e9 10.10.10.1\/24. Um administrador da rede est\u00e1 realizando alguns testes para verificar se essa m\u00e1quina consegue ter acesso a um site da Internet denominado www.qualquersite.com.br. Um dos testes que ele realiza \u00e9 um teste de <em>loopback<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o comando que pode ser utilizado para realizar esse teste.<\/p>","resposta":7420594,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ping 10.10.10.1","id":7420590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ping 10.10.10.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ping 10.10.10.2","id":7420591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ping 10.10.10.2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ping www.qualquersite.com","id":7420592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ping www.qualquersite.com<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ping 128.0.0.1","id":7420593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ping 128.0.0.1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ping 127.155.155.150","id":7420594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ping 127.155.155.150<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira (ICP\u2010 Brasil), analise as afirmativas a seguir. I. O modelo adotado pelo Brasil foi o de certifica\u00e7\u00e3o com raiz \u00fanica, sendo que o ITI (Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o) desempenha o papel de Autoridade Certificadora Raiz (AC\u2010Raiz). II. O credenciamento e descredenciamento dos participantes da cadeia abaixo da AC\u2010Raiz, al\u00e9m da supervis\u00e3o e da auditoria dos processos, s\u00e3o realizados pelo SERPRO. III. O Comit\u00ea Gestor \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que estabelece a pol\u00edtica de certifica\u00e7\u00e3o e as regras operacionais da AC Raiz, bem como homologa, audita e fiscaliza a AC Raiz e os seus prestadores de servi\u00e7o.Assinale:","provas":[{"id":61955,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":24175},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1921472,"hashId":"d2070d078078969b7c6b886a8d1c8fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira (ICP\u2010 Brasil), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O modelo adotado pelo Brasil foi o de certifica\u00e7\u00e3o com raiz \u00fanica, sendo que o ITI (Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o) desempenha o papel de Autoridade Certificadora Raiz (AC\u2010Raiz). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O credenciamento e descredenciamento dos participantes da cadeia abaixo da AC\u2010Raiz, al\u00e9m da supervis\u00e3o e da auditoria dos processos, s\u00e3o realizados pelo SERPRO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Comit\u00ea Gestor \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que estabelece a pol\u00edtica de certifica\u00e7\u00e3o e as regras operacionais da AC Raiz, bem como homologa, audita e fiscaliza a AC Raiz e os seus prestadores de servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7421267,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7421266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7421267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7421268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":7421269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":7421270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ICP Brasil","oab":false,"nome":"ICP Brasil","pai":429477,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429481,"slug":"tecnologia-da-informacao-icp-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel do tipo char com comprimento 30 em Transact-SQL \u00e9 feita da seguinte maneira:","provas":[{"id":47337,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1438714,"hashId":"79285ecb5dd58e36cc8d9f50ecabebdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel do tipo <em>char <\/em>com comprimento 30 em Transact-SQL \u00e9 feita da seguinte maneira:<\/p>","resposta":5319995,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"char @variavel(30)","id":5319992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">char @variavel(30)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DECLARE @variavel(30).","id":5319993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DECLARE @variavel(30).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SET char(30) @variavel.","id":5319994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SET char(30) @variavel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DECLARE @variavel char(30).","id":5319995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DECLARE @variavel char(30).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DECLARE char(30) @variavel.","id":5319996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DECLARE char(30) @variavel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1438714","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fonologia da LIBRAS, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47344,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1438790,"hashId":"5ce0f5f40d750a0b8d17f7dcaae59a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fonologia da LIBRAS, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5320348,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articular um sinal com a m\u00e3o direita ou com a m\u00e3o esquerda pode mudar o significado de um sinal.","id":5320344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular um sinal com a m\u00e3o direita ou com a m\u00e3o esquerda pode mudar o significado de um sinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de compara\u00e7\u00e3o de fonemas que se contrastam minimamente \u00e9 exclusivo da fonologia da LIBRAS.","id":5320345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de compara\u00e7\u00e3o de fonemas que se contrastam minimamente \u00e9 exclusivo da fonologia da LIBRAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os par\u00e2metros configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o, loca\u00e7\u00e3o e movimento podem ser um car\u00e1ter distintivo de significado.","id":5320346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os par\u00e2metros configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o, loca\u00e7\u00e3o e movimento podem ser um car\u00e1ter distintivo de significado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar o par\u00e2metro de express\u00f5es n\u00e3o manuais como um car\u00e1ter distintivo de significado na LIBRAS.","id":5320347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar o par\u00e2metro de express\u00f5es n\u00e3o manuais como um car\u00e1ter distintivo de significado na LIBRAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compara\u00e7\u00e3o de pares de sinais que contrastam minimamente pode identificar um par\u00e2metro distintivo de significado.","id":5320348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compara\u00e7\u00e3o de pares de sinais que contrastam minimamente pode identificar um par\u00e2metro distintivo de significado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1438790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o do Tradutor e Int\u00e9rprete Educacional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47344,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1438794,"hashId":"70c93fbed4f65a8911fb4474ba2788b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o do Tradutor e Int\u00e9rprete Educacional, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5320367,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos Surdos mais novos sempre tiram d\u00favidas e dirigem suas quest\u00f5es e coment\u00e1rios diretamente ao professor.","id":5320363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos Surdos mais novos sempre tiram d\u00favidas e dirigem suas quest\u00f5es e coment\u00e1rios diretamente ao professor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse profissional \u00e9 a pessoa mais indicada para dar informa\u00e7\u00f5es a respeito do desenvolvimento do aluno Surdo em sala de aula.","id":5320364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional \u00e9 a pessoa mais indicada para dar informa\u00e7\u00f5es a respeito do desenvolvimento do aluno Surdo em sala de aula.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias e responsabilidades desse profissional s\u00e3o claramente determinadas entre os profissionais envolvidos no \u00e2mbito educacional.","id":5320365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias e responsabilidades desse profissional s\u00e3o claramente determinadas entre os profissionais envolvidos no \u00e2mbito educacional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um problema de ordem \u00e9tica intermediar as rela\u00e7\u00f5es entre os professores e os alunos, bem como entre os colegas Surdos e os colegas ouvintes.","id":5320366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um problema de ordem \u00e9tica intermediar as rela\u00e7\u00f5es entre os professores e os alunos, bem como entre os colegas Surdos e os colegas ouvintes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assumir fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam espec\u00edficas da sua atua\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas a\u00e7\u00f5es anti\u00e9ticas, como, por exemplo, tutorar os alunos em qualquer circunst\u00e2ncia.","id":5320367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam espec\u00edficas da sua atua\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas a\u00e7\u00f5es anti\u00e9ticas, como, por exemplo, tutorar os alunos em qualquer circunst\u00e2ncia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1438794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a morfologia da LIBRAS, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas.( ) Existem regras para a cria\u00e7\u00e3o de novos sinais.( ) Os sinais ACREDITAR e ESCOLA s\u00e3o compostos.( ) A flex\u00e3o verbal \u00e9 determinada por pontos estabelecidos no espa\u00e7o.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":47344,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1438798,"hashId":"5d871a8c3e56806a8d749ad1480e5243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a morfologia da LIBRAS, identifique com <strong>V <\/strong>as afirmativas verdadeiras e com <strong>F<\/strong>, as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existem regras para a cria\u00e7\u00e3o de novos sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sinais ACREDITAR e ESCOLA s\u00e3o compostos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A flex\u00e3o verbal \u00e9 determinada por pontos estabelecidos no espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":5320383,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":5320383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":5320384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F","id":5320385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V","id":5320386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F","id":5320387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1438798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da mudan\u00e7a atua em todos os n\u00edveis organizacionais e em todas as \u00e1reas de neg\u00f3cio. O primeiro passo est\u00e1 em mudar o comportamento individual para ter condi\u00e7\u00f5es de mudar o comportamento organizacional. Relacione a Coluna A, \u00e0 esquerda, que representa as fases da mudan\u00e7a individual que habilitam a mudan\u00e7a organizacional, na Coluna B, \u00e0 direita.Coluna AColuna BAI - Consci\u00eancia quanto \u00e0 necessidade de mudan\u00e7aBI - Pr\u00e1tica e uso de novas habilidadesAII - Desejo de participar da mudan\u00e7aBII - Incentivo e recompensasAIII - Conhecimento de como implementar a mudan\u00e7aBIII - Confian\u00e7a e respeito pela lideran\u00e7aAIV - Habilidade para implementar as habilidades e comportamentos requeridos BIV - Comunica\u00e7\u00f5es dos gerentesAV - Refor\u00e7o para manter a mudan\u00e7aBV - Treinamento e educa\u00e7\u00e3oAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica as rela\u00e7\u00f5es corretas.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:32","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817000,"hashId":"6b5518ca1ccd5298178ce98e271ca7f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o da mudan\u00e7a atua em todos os n\u00edveis organizacionais e em todas as \u00e1reas de neg\u00f3cio. O primeiro passo est\u00e1 em mudar o comportamento individual para ter condi\u00e7\u00f5es de mudar o comportamento organizacional. Relacione a Coluna A, \u00e0 esquerda, que representa as fases da mudan\u00e7a individual que habilitam a mudan\u00e7a organizacional, na Coluna B, \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 616px;\"><colgroup><col width=\"283\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"333\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-oaxl\"><td data-row=\"row-oaxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oaxl\" data-cell=\"cell-rg6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Coluna A<\/p><\/td><td data-row=\"row-oaxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oaxl\" data-cell=\"cell-khur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Coluna B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yv0k\"><td data-row=\"row-yv0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yv0k\" data-cell=\"cell-5v4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AI - Consci\u00eancia quanto \u00e0 necessidade de mudan\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-yv0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yv0k\" data-cell=\"cell-ml61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BI - Pr\u00e1tica e uso de novas habilidades<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mq2p\"><td data-row=\"row-mq2p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mq2p\" data-cell=\"cell-7mt7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AII - Desejo de participar da mudan\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-mq2p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mq2p\" data-cell=\"cell-5zf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BII - Incentivo e recompensas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-52v2\"><td data-row=\"row-52v2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52v2\" data-cell=\"cell-jfde\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AIII - Conhecimento de como implementar a mudan\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-52v2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52v2\" data-cell=\"cell-t4wp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BIII - Confian\u00e7a e respeito pela lideran\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j61m\"><td data-row=\"row-j61m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j61m\" data-cell=\"cell-j05i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AIV - Habilidade para implementar as habilidades e comportamentos requeridos <\/p><\/td><td data-row=\"row-j61m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j61m\" data-cell=\"cell-zxx2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BIV - Comunica\u00e7\u00f5es dos gerentes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zykj\"><td data-row=\"row-zykj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zykj\" data-cell=\"cell-zad5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AV - Refor\u00e7o para manter a mudan\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-zykj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zykj\" data-cell=\"cell-rog3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BV - Treinamento e educa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as rela\u00e7\u00f5es corretas.<\/p>","resposta":6964387,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AI - BIV; AII - BIII; AIII - BV; AIV - BI; AV - BII.","id":6964387,"corpo":"<p>AI - BIV; AII - BIII; AIII - BV; AIV - BI; AV - BII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AI - BIII; AII - BV; AIII - BII; AIV- BIV; AV - BI.","id":6964388,"corpo":"<p>AI - BIII; AII - BV; AIII - BII; AIV- BIV; AV - BI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AI - BIV; AII - BV; AIII - BI; AIV - BII; AV - BIII.","id":6964389,"corpo":"<p>AI - BIV; AII - BV; AIII - BI; AIV - BII; AV - BIII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AI - BI; AII - BII; AIII - BV; AIV - BIV; AV - BIII.","id":6964390,"corpo":"<p>AI - BI; AII - BII; AIII - BV; AIV - BIV; AV - BIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AI - BII; AII - BIV; AIII - BIII; AIV - BI; AV - BV.","id":6964391,"corpo":"<p>AI - BII; AII - BIV; AIII - BIII; AIV - BI; AV - BV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as pr\u00e1ticas da gest\u00e3o do conhecimento em empresas brasileiras, destacam-se, exceto:","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817001,"hashId":"af83f59c961323f2c4fb83a5cc067e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as pr\u00e1ticas da gest\u00e3o do conhecimento em empresas brasileiras, destacam-se, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":6964395,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universidades corporativas.","id":6964392,"corpo":"<p>Universidades corporativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portais de conhecimento.","id":6964393,"corpo":"<p>Portais de conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E-learning.","id":6964394,"corpo":"<p><em>E-learning.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mapeamento de compet\u00eancias.","id":6964395,"corpo":"<p>Mapeamento de compet\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunidades de pr\u00e1ticas virtuais.","id":6964396,"corpo":"<p>Comunidades de pr\u00e1ticas virtuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta relativa \u00e0s fases do ciclo de vida de um produto.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817003,"hashId":"140b43bbb91dd96ef1358d0c849532a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u> relativa \u00e0s fases do ciclo de vida de um produto.<\/p>","resposta":6964405,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embrion\u00e1ria: corresponde \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do projeto.","id":6964402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embrion\u00e1ria: corresponde \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento: \u00e9 a fase em que o produto enfrenta as primeiras dificuldades.","id":6964403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7amento: \u00e9 a fase em que o produto enfrenta as primeiras dificuldades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decl\u00ednio: \u00e9 a fase voltada para a estrat\u00e9gia de retirada do mercado.","id":6964404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decl\u00ednio: \u00e9 a fase voltada para a estrat\u00e9gia de retirada do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crescimento: nessa fase, muitas vezes, o projeto sofre modifica\u00e7\u00f5es.","id":6964405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crescimento: nessa fase, muitas vezes, o projeto sofre modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maturidade: \u00e9 a fase da colheita.","id":6964406,"corpo":"<p>Maturidade: \u00e9 a fase da colheita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo de Vida do Produto","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida do Produto","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404647,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-do-produto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Herbert Marshall McLuhan foi um dos mais importantes te\u00f3ricos do estudo da comunica\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XX e continua atual. Avalie as afirmativas a seguir sobre seus estudos e assinale a incorreta.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817004,"hashId":"5982ae8ae5f237069d235fd462e33479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Herbert Marshall McLuhan foi um dos mais importantes te\u00f3ricos do estudo da comunica\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XX e continua atual. Avalie as afirmativas a seguir sobre seus estudos e assinale a <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6964408,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usou o conceito de Gal\u00e1xia de Gutemberg para referir-se ao conjunto de livros publicados.","id":6964407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usou o conceito de Gal\u00e1xia de Gutemberg para referir-se ao conjunto de livros publicados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirmou que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extens\u00f5es do homem e que os meios frios s\u00e3o aqueles que prolongam um \u00fanico dos nossos sentidos em alta defini\u00e7\u00e3o.","id":6964408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirmou que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extens\u00f5es do homem e que os meios frios s\u00e3o aqueles que prolongam um \u00fanico dos nossos sentidos em alta defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afirmou que o conte\u00fado de um meio \u00e9 sempre um outro meio. O conte\u00fado da escrita seria a fala; a palavra escrita \u00e9 o conte\u00fado da imprensa e a palavra impressa \u00e9 o conte\u00fado do tel\u00e9grafo.","id":6964409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirmou que o conte\u00fado de um meio \u00e9 sempre um outro meio. O conte\u00fado da escrita seria a fala; a palavra escrita \u00e9 o conte\u00fado da imprensa e a palavra impressa \u00e9 o conte\u00fado do tel\u00e9grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreendia a eletricidade como um meio que prolonga o pr\u00f3prio sistema nervoso central.","id":6964410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreendia a eletricidade como um meio que prolonga o pr\u00f3prio sistema nervoso central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definiu Gal\u00e1xia de Marconi como um dos per\u00edodos da hist\u00f3ria dos meios e afirmou que foi inaugurada pela eletricidade.","id":6964411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definiu Gal\u00e1xia de Marconi como um dos per\u00edodos da hist\u00f3ria dos meios e afirmou que foi inaugurada pela eletricidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa determinada organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os novos dirigentes demandam \u00e0 \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o o planejamento das a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o para o ano seguinte. Na ocasi\u00e3o, o gestor de comunica\u00e7\u00e3o solicita uma reuni\u00e3o para a dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o buscando subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e dos documentos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817012,"hashId":"c31e81cd0264a0fbdc1f575a509bba60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa determinada organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os novos dirigentes demandam \u00e0 \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o o planejamento das a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o para o ano seguinte. Na ocasi\u00e3o, o gestor de comunica\u00e7\u00e3o solicita uma reuni\u00e3o para a dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o buscando subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e dos documentos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6964448,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento dever\u00e1 ser elaborado considerando o fato de que a comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 alterar a identidade da organiza\u00e7\u00e3o, qualificando os processos de intera\u00e7\u00e3o e relacionamento e adaptando a cultura institucional \u00e0 nova gest\u00e3o.","id":6964447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento dever\u00e1 ser elaborado considerando o fato de que a comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 alterar a identidade da organiza\u00e7\u00e3o, qualificando os processos de intera\u00e7\u00e3o e relacionamento e adaptando a cultura institucional \u00e0 nova gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa e auditoria s\u00e3o etapas importantes para conhecer a real situa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. Elas podem incluir entrevistas, reuni\u00f5es, levantamento dos produtos comunicacionais e descri\u00e7\u00e3o do sistema de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6964448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa e auditoria s\u00e3o etapas importantes para conhecer a real situa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. Elas podem incluir entrevistas, reuni\u00f5es, levantamento dos produtos comunicacionais e descri\u00e7\u00e3o do sistema de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a formaliza\u00e7\u00e3o do planejamento. Sua apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o momento do briefing da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o junto \u00e0 dire\u00e7\u00e3o.","id":6964449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a formaliza\u00e7\u00e3o do planejamento. Sua apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o momento do <em>briefing <\/em>da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o junto \u00e0 dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer os objetivos de comunica\u00e7\u00e3o significa determinar quais os resultados a serem alcan\u00e7ados. Buscar formas para tornar a comunica\u00e7\u00e3o mais sim\u00e9trica do que o est\u00e1gio atual seria uma meta poss\u00edvel.","id":6964450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer os objetivos de comunica\u00e7\u00e3o significa determinar quais os resultados a serem alcan\u00e7ados. Buscar formas para tornar a comunica\u00e7\u00e3o mais sim\u00e9trica do que o est\u00e1gio atual seria uma meta poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O planejamento de comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ter como desafio fornecer subs\u00eddios para a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, valores e pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6964451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento de comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ter como desafio fornecer subs\u00eddios para a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, valores e pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403755,"slug":"administracao-publica-comunicacao-na-gestao-publica-e-gestao-de-redes-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o enfrenta, em determinado momento, demandas internas e externas por informa\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o de um boato nas redes sociais. Para gerenciar a situa\u00e7\u00e3o, o gestor de comunica\u00e7\u00e3o toma uma s\u00e9rie de provid\u00eancias. Avalie as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817015,"hashId":"68a5e92da3eebef4182ebcfa873e4cfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o enfrenta, em determinado momento, demandas internas e externas por informa\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o de um boato nas redes sociais. Para gerenciar a situa\u00e7\u00e3o, o gestor de comunica\u00e7\u00e3o toma uma s\u00e9rie de provid\u00eancias. Avalie as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6964464,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um seguran\u00e7a \u00e9 caracterizado como porta-voz institucional ao dar uma informa\u00e7\u00e3o em off para um jornalista sobre o problema enfrentado.","id":6964462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um seguran\u00e7a \u00e9 caracterizado como porta-voz institucional ao dar uma informa\u00e7\u00e3o em <em>off <\/em>para um jornalista sobre o problema enfrentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este \u00e9 o momento ideal para a realiza\u00e7\u00e3o de uma capacita\u00e7\u00e3o de porta-vozes.","id":6964463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 o momento ideal para a realiza\u00e7\u00e3o de uma capacita\u00e7\u00e3o de porta-vozes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceitos ou afirma\u00e7\u00f5es determinadas previamente para posicionamento dos porta-vozes durante as a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o chamadas de mensagens-chave.","id":6964464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitos ou afirma\u00e7\u00f5es determinadas previamente para posicionamento dos porta-vozes durante as a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o chamadas de mensagens-chave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O porta-voz dever\u00e1 ser algu\u00e9m n\u00e3o envolvido com o problema em quest\u00e3o.","id":6964465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O porta-voz dever\u00e1 ser algu\u00e9m n\u00e3o envolvido com o problema em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma atua\u00e7\u00e3o proativa nas redes sociais alcan\u00e7ar\u00e1 o p\u00fablico interno, tornando desnecess\u00e1rias outras a\u00e7\u00f5es que possam disseminar ainda mais o conhecimento sobre o assunto junto aos empregados.","id":6964466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atua\u00e7\u00e3o proativa nas redes sociais alcan\u00e7ar\u00e1 o p\u00fablico interno, tornando desnecess\u00e1rias outras a\u00e7\u00f5es que possam disseminar ainda mais o conhecimento sobre o assunto junto aos empregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de endomarketing e comunica\u00e7\u00e3o interna, avalie as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817016,"hashId":"a6d37984add27da79e2bd9ca9f58c880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de <em>endomarketing <\/em>e comunica\u00e7\u00e3o interna, avalie as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6964468,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a deve ser o principal canal de comunica\u00e7\u00e3o da empresa com seu p\u00fablico interno. Nesta perspectiva, os canais, instrumentos e a\u00e7\u00f5es devem funcionar como meios complementares \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a no processo de informa\u00e7\u00e3o.","id":6964467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a deve ser o principal canal de comunica\u00e7\u00e3o da empresa com seu p\u00fablico interno. Nesta perspectiva, os canais, instrumentos e a\u00e7\u00f5es devem funcionar como meios complementares \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a no processo de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marketing interno ocorre quando a empresa utiliza canais de informa\u00e7\u00e3o para repassar informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao produto da empresa de forma a aumentar a produtividade.","id":6964468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Marketing <\/em>interno ocorre quando a empresa utiliza canais de informa\u00e7\u00e3o para repassar informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao produto da empresa de forma a aumentar a produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marketing interno e endomarketing s\u00e3o express\u00f5es que podem ser utilizadas com o mesmo sentido.","id":6964469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Marketing <\/em>interno e <em>endomarketing <\/em>s\u00e3o express\u00f5es que podem ser utilizadas com o mesmo sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo endomarketing foi definido e registrado oficialmente no Brasil na d\u00e9cada de 1990.","id":6964470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo <em>endomarketing <\/em>foi definido e registrado oficialmente no Brasil na d\u00e9cada de 1990.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma como uma organiza\u00e7\u00e3o se comunica com seu p\u00fablico interno contribui para a constru\u00e7\u00e3o de sua imagem.","id":6964471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma como uma organiza\u00e7\u00e3o se comunica com seu p\u00fablico interno contribui para a constru\u00e7\u00e3o de sua imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425519,"slug":"administracao-geral-comunicacao-interna-endomarketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser considerada como caracter\u00edstica dos projetos.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817029,"hashId":"129c85bb126a619c71640877342e25ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que <u>n\u00e3o<\/u> pode ser considerada como caracter\u00edstica dos projetos.<\/p>","resposta":6964533,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unicidade.","id":6964532,"corpo":"<p>Unicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza perene.","id":6964533,"corpo":"<p>Natureza perene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o com o alcance de metas.","id":6964534,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o com o alcance de metas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento das expectativas dos stakeholders.","id":6964535,"corpo":"<p>Atendimento das expectativas dos <em>stakeholders<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Responde \u00e0s necessidades n\u00e3o atendidas pelos limites ordin\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6964536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responde \u00e0s necessidades n\u00e3o atendidas pelos limites ordin\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o da qualidade e mais especificamente da qualidade total, analise as assertivas a seguir classificando-as como verdadeiras(V) ou falsas(F). Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta.( ) Enquanto a melhoria cont\u00ednua da qualidade \u00e9 aplic\u00e1vel no n\u00edvel operacional, a qualidade total estende o conceito de qualidade para toda a organiza\u00e7\u00e3o.( ) O gerenciamento da qualidade total \u00e9 um conceito de controle que atribui apenas aos gerentes e dirigentes a responsabilidade pelo alcance de padr\u00f5es de qualidade.( ) Na qualidade total o controle burocr\u00e1tico r\u00edgido, unit\u00e1rio e centralizador cede lugar para o controle pelas pessoas envolvidas \u2013 solto, coletivo e descentralizado.( ) A qualidade total est\u00e1 baseada no empoderamento das pessoas, o que significa proporcionar \u00e0 comunidade organizacional as habilidades e autoridade para tomar decis\u00f5es que tradicionalmente eram dadas aos gerentes.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817030,"hashId":"407f1e04e9a76bad317a6588f086b208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da gest\u00e3o da qualidade e mais especificamente da qualidade total, analise as assertivas a seguir classificando-as como verdadeiras(<strong>V<\/strong>) ou falsas(<strong>F<\/strong>). Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enquanto a melhoria cont\u00ednua da qualidade \u00e9 aplic\u00e1vel no n\u00edvel operacional, a qualidade total estende o conceito de qualidade para toda a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gerenciamento da qualidade total \u00e9 um conceito de controle que atribui apenas aos gerentes e dirigentes a responsabilidade pelo alcance de padr\u00f5es de qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na qualidade total o controle burocr\u00e1tico r\u00edgido, unit\u00e1rio e centralizador cede lugar para o controle pelas pessoas envolvidas \u2013 solto, coletivo e descentralizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A qualidade total est\u00e1 baseada no empoderamento das pessoas, o que significa proporcionar \u00e0 comunidade organizacional as habilidades e autoridade para tomar decis\u00f5es que tradicionalmente eram dadas aos gerentes.<\/p>","resposta":6964540,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":6964537,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":6964538,"corpo":"<p>F, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":6964539,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":6964540,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":6964541,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica da Qualidade ou Gest\u00e3o da Qualidade Total","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica da Qualidade ou Gest\u00e3o da Qualidade Total","pai":417302,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425628,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica-da-qualidade-ou-gestao-da-qualidade-total"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o de Pessoas envolve e integra seis processos organizacionais vinculados entre si e utilizados de forma sist\u00eamica. O processo de aplicar pessoas est\u00e1 relacionado a:","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817034,"hashId":"9fc5cd2ce6e8fb8409921315e73b576b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o de Pessoas envolve e integra seis processos organizacionais vinculados entre si e utilizados de forma sist\u00eamica. O processo de aplicar pessoas est\u00e1 relacionado a:<\/p>","resposta":6964558,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o, Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais e Sele\u00e7\u00e3o.","id":6964557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o, Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais e Sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenho de Cargos e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho.","id":6964558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenho de Cargos e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disciplina, Treinamento e Remunera\u00e7\u00e3o.","id":6964559,"corpo":"<p>Disciplina, Treinamento e Remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recrutamento e Treinamento.","id":6964560,"corpo":"<p>Recrutamento e Treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as e Comunica\u00e7\u00f5es.","id":6964561,"corpo":"<p>Mudan\u00e7as e Comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Aplicar Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Aplicar Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425682,"slug":"administracao-geral-processo-de-aplicar-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as op\u00e7\u00f5es a seguir relativas aos M\u00e9todos Tradicionais de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho e assinale a correta.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817040,"hashId":"9b8161e704a1789bbc65ee354713ff66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as op\u00e7\u00f5es a seguir relativas aos M\u00e9todos Tradicionais de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho e assinale a correta.<\/p>","resposta":6964589,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de escolha for\u00e7ada \u00e9 baseado em uma tabela de dupla entrada. Nas linhas est\u00e3o os fatores de avalia\u00e7\u00e3o, que constituem comportamentos e atitudes, e nas colunas est\u00e3o os graus de varia\u00e7\u00e3o daqueles fatores.","id":6964587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de escolha for\u00e7ada \u00e9 baseado em uma tabela de dupla entrada. Nas linhas est\u00e3o os fatores de avalia\u00e7\u00e3o, que constituem comportamentos e atitudes, e nas colunas est\u00e3o os graus de varia\u00e7\u00e3o daqueles fatores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de escalas gr\u00e1ficas consiste em avaliar o desempenho das pessoas atrav\u00e9s de blocos de frases descritivas que focalizam aspectos do comportamento.","id":6964588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de escalas gr\u00e1ficas consiste em avaliar o desempenho das pessoas atrav\u00e9s de blocos de frases descritivas que focalizam aspectos do comportamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de campo \u00e9 um dos m\u00e9todos tradicionais mais completos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e se desenvolve em quatro etapas: entrevista inicial, entrevista de an\u00e1lise complementar, planejamento e acompanhamento de resultado.","id":6964589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa de campo \u00e9 um dos m\u00e9todos tradicionais mais completos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e se desenvolve em quatro etapas: entrevista inicial, entrevista de an\u00e1lise complementar, planejamento e acompanhamento de resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de frases descritivas \u00e9 um m\u00e9todo tradicional de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que se baseia em desempenho altamente positivo ou altamente negativo.","id":6964590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de frases descritivas \u00e9 um m\u00e9todo tradicional de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que se baseia em desempenho altamente positivo ou altamente negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de escolha for\u00e7ada \u00e9 diferente do m\u00e9todo de frases descritivas por n\u00e3o exigir obrigatoriedade na escolha das frases. O avaliador assinala as frases positivamente ao desempenho do subordinado e negativamente ao oposto do seu desempenho.","id":6964591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de escolha for\u00e7ada \u00e9 diferente do m\u00e9todo de frases descritivas por n\u00e3o exigir obrigatoriedade na escolha das frases. O avaliador assinala as frases positivamente ao desempenho do subordinado e negativamente ao oposto do seu desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425680,"slug":"administracao-geral-aspectos-gerais-da-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique se as frases a seguir est\u00e3o corretas (C) ou erradas (E).( ) A responsabilidade pelo desenvolvimento das pessoas na carreira \u00e9 da organiza\u00e7\u00e3o.( ) Os funcion\u00e1rios n\u00e3o precisam de orienta\u00e7\u00e3o para desenvolver suas carreiras.( ) O desenvolvimento de pessoas inclui os processos, os programas de aprendizagem e de desenvolvimento intelectual e comportamental.( ) Os planos de desenvolvimento atuais s\u00e3o unilaterais e focam apenas as necessidades da organiza\u00e7\u00e3o.( ) O desenvolvimento de pessoas deve estar integrado a outros programas de Gest\u00e3o de Pessoas, como avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e planejamento.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60155,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional","id":4630},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-desenvolvimento-institucional","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Desenvolvimento Institucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1817044,"hashId":"5fc0504a7444ec2256b20b5418b82ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique se as frases a seguir est\u00e3o corretas (<strong>C<\/strong>) ou erradas (<strong>E<\/strong>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade pelo desenvolvimento das pessoas na carreira \u00e9 da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os funcion\u00e1rios n\u00e3o precisam de orienta\u00e7\u00e3o para desenvolver suas carreiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento de pessoas inclui os processos, os programas de aprendizagem e de desenvolvimento intelectual e comportamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os planos de desenvolvimento atuais s\u00e3o unilaterais e focam apenas as necessidades da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento de pessoas deve estar integrado a outros programas de Gest\u00e3o de Pessoas, como avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6964610,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E, C, E, C, E.","id":6964607,"corpo":"<p>E, C, E, C, E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, C, C, E, C.","id":6964608,"corpo":"<p>E, C, C, E, C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, E, E, C, E.","id":6964609,"corpo":"<p>C, E, E, C, E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E, E, C, E, C.","id":6964610,"corpo":"<p>E, E, C, E, C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, C, E, C, E.","id":6964611,"corpo":"<p>C, C, E, C, E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando somente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela a seguir, pode-se afirmar que o Ciclo operacional e o Ciclo de caixa s\u00e3o, respectivamente, em dias:ContasX1Contas a receberR$ 100Vendas l\u00edquidasR$ 500PMRV72diasContas a Pagar fornecedores R$ 150 ComprasR$ 600PMPC90diasEstoqueR$ 100CMVR$ 400PMRE90dias","provas":[{"id":60154,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1822290,"hashId":"34fdc4a4201cc7f9e02a1bd384e4fc32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando somente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela a seguir, pode-se afirmar que o Ciclo operacional e o Ciclo de caixa s\u00e3o, respectivamente, em dias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 311px;\"><colgroup><col width=\"161\"><col width=\"100\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ocye\"><td data-row=\"row-ocye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ocye\" data-cell=\"cell-sqxr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ocye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ocye\" data-cell=\"cell-0e85\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ocye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ocye\" data-cell=\"cell-208u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ry7v\"><td data-row=\"row-ry7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ry7v\" data-cell=\"cell-h9zk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-ry7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ry7v\" data-cell=\"cell-4fie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100<\/p><\/td><td data-row=\"row-ry7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ry7v\" data-cell=\"cell-4gae\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2b11\"><td data-row=\"row-2b11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b11\" data-cell=\"cell-k973\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Vendas l\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-2b11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b11\" data-cell=\"cell-1u9n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500<\/p><\/td><td data-row=\"row-2b11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b11\" data-cell=\"cell-kd6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sj8m\"><td data-row=\"row-sj8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj8m\" data-cell=\"cell-38zx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PMRV<\/p><\/td><td data-row=\"row-sj8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj8m\" data-cell=\"cell-3rcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">72<\/p><\/td><td data-row=\"row-sj8m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj8m\" data-cell=\"cell-59zy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">dias<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jx3s\"><td data-row=\"row-jx3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jx3s\" data-cell=\"cell-s6pj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jx3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jx3s\" data-cell=\"cell-ny9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jx3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jx3s\" data-cell=\"cell-n3p9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0cwx\"><td data-row=\"row-0cwx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cwx\" data-cell=\"cell-l0cm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Contas a Pagar fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-0cwx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cwx\" data-cell=\"cell-id1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> R$ 150 <\/p><\/td><td data-row=\"row-0cwx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cwx\" data-cell=\"cell-6tpx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tj43\"><td data-row=\"row-tj43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tj43\" data-cell=\"cell-5z6p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Compras<\/p><\/td><td data-row=\"row-tj43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tj43\" data-cell=\"cell-33vt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 600<\/p><\/td><td data-row=\"row-tj43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tj43\" data-cell=\"cell-gsdw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ugnu\"><td data-row=\"row-ugnu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ugnu\" data-cell=\"cell-fbnq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PMPC<\/p><\/td><td data-row=\"row-ugnu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ugnu\" data-cell=\"cell-yxcf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-ugnu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ugnu\" data-cell=\"cell-jk47\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">dias<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-toym\"><td data-row=\"row-toym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-toym\" data-cell=\"cell-l4nb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-toym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-toym\" data-cell=\"cell-238j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-toym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-toym\" data-cell=\"cell-psa9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2n5h\"><td data-row=\"row-2n5h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2n5h\" data-cell=\"cell-8bn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Estoque<\/p><\/td><td data-row=\"row-2n5h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2n5h\" data-cell=\"cell-a7sw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100<\/p><\/td><td data-row=\"row-2n5h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2n5h\" data-cell=\"cell-lcbh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z3u2\"><td data-row=\"row-z3u2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z3u2\" data-cell=\"cell-wfhh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CMV<\/p><\/td><td data-row=\"row-z3u2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z3u2\" data-cell=\"cell-90q6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 400<\/p><\/td><td data-row=\"row-z3u2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z3u2\" data-cell=\"cell-380n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3rhp\"><td data-row=\"row-3rhp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rhp\" data-cell=\"cell-37x7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PMRE<\/p><\/td><td data-row=\"row-3rhp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rhp\" data-cell=\"cell-b6tu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-3rhp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rhp\" data-cell=\"cell-fzlq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">dias<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6988558,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"162 e 72","id":6988558,"corpo":"<p>162 e 72<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 e 162","id":6988559,"corpo":"<p>90 e 162<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 e 162","id":6988560,"corpo":"<p>180 e 162<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"252 e 162","id":6988561,"corpo":"<p>252 e 162<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 e 90","id":6988562,"corpo":"<p>90 e 90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402060,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-fluxo-de-caixa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-analise-do-ciclo-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou Taylor a julgar que o que era bom para empresa (efici\u00eancia = maior lucro) era igualmente bom para os empregados (maior produ\u00e7\u00e3o = maior sal\u00e1rio). Todavia:","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1948248,"hashId":"46e29f13a18ed4d3a3e668177cac369b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou Taylor a julgar que o que era bom para empresa (efici\u00eancia = maior lucro) era igualmente bom para os empregados (maior produ\u00e7\u00e3o = maior sal\u00e1rio). Todavia:<\/p>","resposta":7539483,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio americano a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios; por outro lado, esse oper\u00e1rio teve de suportar longas horas de trabalho simples, por\u00e9m din\u00e2mico e criativo.","id":7539479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio americano a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios; por outro lado, esse oper\u00e1rio teve de suportar longas horas de trabalho simples, por\u00e9m din\u00e2mico e criativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio americano a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios; por outro lado, esse oper\u00e1rio teve de suportar longas horas de trabalho . . , repet1t1vo e monotono.","id":7539480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio americano a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios; por outro lado, esse oper\u00e1rio teve de suportar longas horas de trabalho . . , repet1t1vo e monotono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio americano a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios; por outro lado, esse oper\u00e1rio teve de suportar longa dura\u00e7\u00e3o de trabalho complexo, padronizado e mon\u00f3tono.","id":7539481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio americano a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios; por outro lado, esse oper\u00e1rio teve de suportar longa dura\u00e7\u00e3o de trabalho complexo, padronizado e mon\u00f3tono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio japon\u00eas a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios. Entretanto, foi na Europa que as revolu\u00e7\u00f5es trabalhistas aconteceram, transformando empregados em acionistas. Fato esse que for\u00e7ou os americanos a seguirem o mesmo caminho.","id":7539482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica levou o oper\u00e1rio japon\u00eas a ser um dos oper\u00e1rios mais bem pagos do mundo industrializado e detentor de um elevado padr\u00e3o de vida gra\u00e7as aos seus sal\u00e1rios. Entretanto, foi na Europa que as revolu\u00e7\u00f5es trabalhistas aconteceram, transformando empregados em acionistas. Fato esse que for\u00e7ou os americanos a seguirem o mesmo caminho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse oper\u00e1rio de bom sal\u00e1rio e bom padr\u00e3o de vida teve de suportar, durante longas d\u00e9cadas, um trabalho simples, repetitivo, chato, padronizado e mon\u00f3tono.","id":7539483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse oper\u00e1rio de bom sal\u00e1rio e bom padr\u00e3o de vida teve de suportar, durante longas d\u00e9cadas, um trabalho simples, repetitivo, chato, padronizado e mon\u00f3tono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os funcion\u00e1rios terceirizados, apesar de n\u00e3o serem empregados, s\u00e3o pessoas e profissionais que necessitam e requerem uma gest\u00e3o que considere fatores b\u00e1sicos de motiva\u00e7\u00e3o para que possam executar suas atividades dentro do padr\u00e3o esperado e exigido, n\u00e3o s\u00f3 pela empresa contratante, como pela empresa terceirizadora. Uma iniciativa importante para a empresa \u00e9 buscar disseminar seus valores pela cadeia de fornecedores, empresas parceiras e terceirizadas. Dessa forma, deve exigir para os trabalhadores terceirizados condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s de seus pr\u00f3prios empregados. Assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1948250,"hashId":"4c878abded183818f3b6363427ab11ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios terceirizados, apesar de n\u00e3o serem empregados, s\u00e3o pessoas e profissionais que necessitam e requerem uma gest\u00e3o que considere fatores b\u00e1sicos de motiva\u00e7\u00e3o para que possam executar suas atividades dentro do padr\u00e3o esperado e exigido, n\u00e3o s\u00f3 pela empresa contratante, como pela empresa terceirizadora. Uma iniciativa importante para a empresa \u00e9 buscar disseminar seus valores pela cadeia de fornecedores, empresas parceiras e terceirizadas. Dessa forma, deve exigir para os trabalhadores terceirizados condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s de seus pr\u00f3prios empregados. Assim, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7539490,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 empresa realizar terceiriza\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios, para que haja redu\u00e7\u00e3o de custos a qualquer custo.","id":7539489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 empresa realizar terceiriza\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios, para que haja redu\u00e7\u00e3o de custos a qualquer custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 empresa evitar que ocorram terceiriza\u00e7\u00f5es em que a redu\u00e7\u00e3o de custos seja conseguida pela degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e das rela\u00e7\u00f5es com os trabalhadores.","id":7539490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 empresa evitar que ocorram terceiriza\u00e7\u00f5es em que a redu\u00e7\u00e3o de custos seja conseguida pela degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e das rela\u00e7\u00f5es com os trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas boas a serem aplicadas para a gest\u00e3o de terceirizados, como avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e participa\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o relevantes, pois eles podem n\u00e3o ficar por muito tempo na organiza\u00e7\u00e3o.","id":7539491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas boas a serem aplicadas para a gest\u00e3o de terceirizados, como avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e participa\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o relevantes, pois eles podem n\u00e3o ficar por muito tempo na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica-se a exist\u00eancia de pol\u00edticas, estrat\u00e9gias e medidas para gest\u00e3o, controle e motiva\u00e7\u00e3o direcionadas aos empregados terceirizados e a aus\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas e medidas para os empregados da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7539492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se a exist\u00eancia de pol\u00edticas, estrat\u00e9gias e medidas para gest\u00e3o, controle e motiva\u00e7\u00e3o direcionadas aos empregados terceirizados e a aus\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas e medidas para os empregados da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Torna-se evidente o quadro de precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e do emprego nas empresas subcontratadas, especialmente quando se consideram tamb\u00e9m outros indicadores avaliados, tais como o n\u00edvel alto de qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.","id":7539493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Torna-se evidente o quadro de precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e do emprego nas empresas subcontratadas, especialmente quando se consideram tamb\u00e9m outros indicadores avaliados, tais como o n\u00edvel alto de qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo uma vaga, a organiza\u00e7\u00e3o vai preench\u00ea-la com pessoas de fora da organiza\u00e7\u00e3o. As organiza\u00e7\u00f5es recorrem a fontes externas normalmente para os cargos menos qualificados, para sua expans\u00e3o e tamb\u00e9m para o preenchimento de posi\u00e7\u00f5es cujas especifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser satisfeitas pelo pessoal existente na empresa. Muitas raz\u00f5es podem contribuir para se procurar pessoal externo \u00e0 empresa, dentre as quais podemos citar:","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1948252,"hashId":"2b4f96afdd883e3964e96ecd51c1f1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo uma vaga, a organiza\u00e7\u00e3o vai preench\u00ea-la com pessoas de fora da organiza\u00e7\u00e3o. As organiza\u00e7\u00f5es recorrem a fontes externas normalmente para os cargos menos qualificados, para sua expans\u00e3o e tamb\u00e9m para o preenchimento de posi\u00e7\u00f5es cujas especifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser satisfeitas pelo pessoal existente na empresa. Muitas raz\u00f5es podem contribuir para se procurar pessoal externo \u00e0 empresa, dentre as quais podemos citar:<\/p>","resposta":7539503,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Busca por funcion\u00e1rios melhor qualificados e mais baratos.","id":7539499,"corpo":"<p>Busca por funcion\u00e1rios melhor qualificados e mais baratos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da terceiriza\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o de impostos e responsabilidades sobre esses.","id":7539500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da terceiriza\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o de impostos e responsabilidades sobre esses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunidade de contratar um funcion\u00e1rio em in\u00edcio de carreira e trein\u00e1-lo como quiser.","id":7539501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunidade de contratar um funcion\u00e1rio em in\u00edcio de carreira e trein\u00e1-lo como quiser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilidade de concorr\u00eancia interna para ocupa\u00e7\u00e3o da vaga.","id":7539502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de concorr\u00eancia interna para ocupa\u00e7\u00e3o da vaga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o, agrega\u00e7\u00e3o de valores e ideias.","id":7539503,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o, agrega\u00e7\u00e3o de valores e ideias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de Gest\u00e3o por Compet\u00eancias pode ser definido como o conjunto de procedimentos que o gestor utiliza para identificar em um candidato um agrupamento de atitudes, conhecimentos e habilidades convertidas em resultados. De acordo com Rabaglio {2004):","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1948255,"hashId":"923c538712a2faed8c40dd3d9b2693d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de Gest\u00e3o por Compet\u00eancias pode ser definido como o conjunto de procedimentos que o gestor utiliza para identificar em um candidato um agrupamento de atitudes, conhecimentos e habilidades convertidas em resultados. De acordo com Rabaglio {2004):<\/p>","resposta":7539509,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser competente est\u00e1 relacionado com um bom desempenho numa determinada tarefa.","id":7539509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser competente est\u00e1 relacionado com um bom desempenho numa determinada tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser competente significa ter destreza em todos os setores da empresa.","id":7539510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser competente significa ter destreza em todos os setores da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter compet\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa n\u00e3o significa ter conhecimentos.","id":7539511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter compet\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa n\u00e3o significa ter conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser competente \u00e9 ser capaz de colocar esse potencial em pr\u00e1tica sempre, mesmo que n\u00e3o for necess\u00e1rio.","id":7539512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser competente \u00e9 ser capaz de colocar esse potencial em pr\u00e1tica sempre, mesmo que n\u00e3o for necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":7539513,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diferencial competitivo est\u00e1 no capital humano, na capacidade que a empresa tem de possuir profissionais competentes, flexibilidade cultural, com conhecimentos e equil\u00edbrio emocional. Com base nisso, as organiza\u00e7\u00f5es buscam a valoriza\u00e7\u00e3o e o reconhecimento desse capital. Nesse contexto, quem tem um papel priorit\u00e1rio como agente de mudan\u00e7as desse processo \u00e9{s\u00e3o):","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1948256,"hashId":"3f2f8702aab3777e9817645fc38a9a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diferencial competitivo est\u00e1 no capital humano, na capacidade que a empresa tem de possuir profissionais competentes, flexibilidade cultural, com conhecimentos e equil\u00edbrio emocional. Com base nisso, as organiza\u00e7\u00f5es buscam a valoriza\u00e7\u00e3o e o reconhecimento desse capital. Nesse contexto, quem tem um papel priorit\u00e1rio como agente de mudan\u00e7as desse processo \u00e9{s\u00e3o):<\/p>","resposta":7539516,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios.","id":7539514,"corpo":"<p>Os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o.","id":7539515,"corpo":"<p>A organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os gestores.","id":7539516,"corpo":"<p>Os gestores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equipe.","id":7539517,"corpo":"<p>A equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O grupo.","id":7539518,"corpo":"<p>O grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Agentes de Mudan\u00e7a","oab":false,"nome":"Agentes de Mudan\u00e7a","pai":425583,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425584,"slug":"administracao-geral-agentes-de-mudanca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho passou das metodologias de controle dos tempos e movimentos para processos que consideram o empregado e seu trabalho como parte de um contexto organizacional e social mais amplo (GUIMAR\u00c3ES; NADER; RAMAGEM, 1998). A partir da necessidade das organiza\u00e7\u00f5es de contar com instrumentos para estimular o trabalhador a adotar ou refor\u00e7ar determinadas atitudes, as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho foram sendo aperfei\u00e7oadas, valendo-se, principalmente, de contribui\u00e7\u00f5es das Ci\u00eancias Sociais. \u00c9 um exemplo dessas t\u00e9cnicas:","provas":[{"id":63480,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1948259,"hashId":"46da97fb50531567fc4b98d99a285dff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho passou das metodologias de controle dos tempos e movimentos para processos que consideram o empregado e seu trabalho como parte de um contexto organizacional e social mais amplo (GUIMAR\u00c3ES; NADER; RAMAGEM, 1998). A partir da necessidade das organiza\u00e7\u00f5es de contar com instrumentos para estimular o trabalhador a adotar ou refor\u00e7ar determinadas atitudes, as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho foram sendo aperfei\u00e7oadas, valendo-se, principalmente, de contribui\u00e7\u00f5es das Ci\u00eancias Sociais. \u00c9 um exemplo dessas t\u00e9cnicas:<\/p>","resposta":7539531,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o \u00fanica, por meio do qual o chefe realiza bilateralmente um diagn\u00f3stico dos pontos fortes e fracos do subordinado.","id":7539529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o \u00fanica, por meio do qual o chefe realiza bilateralmente um diagn\u00f3stico dos pontos fortes e fracos do subordinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o unilateral, em que chefe e subordinado discutem em conjunto o desempenho deste \u00faltimo.","id":7539530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o unilateral, em que chefe e subordinado discutem em conjunto o desempenho deste \u00faltimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba, que prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas fontes, ou seja, a avalia\u00e7\u00e3o do empregado por clientes, pares, chefe e subordinados.","id":7539531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba, que prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas fontes, ou seja, a avalia\u00e7\u00e3o do empregado por clientes, pares, chefe e subordinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, em que o subordinado discute o desempenho do chefe.","id":7539532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, em que o subordinado discute o desempenho do chefe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o reparativa, em que o chefe realiza um diagn\u00f3stico dos pontos fortes e fracos do subordinado.","id":7539533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o reparativa, em que o chefe realiza um diagn\u00f3stico dos pontos fortes e fracos do subordinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}