{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15246,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es no custo de capital da empresa provocar\u00e3o mudan\u00e7as tanto na taxa interna de retorno quanto nos valores presentes l\u00edquidos dos dois projetos.","provas":[{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654476,"hashId":"b04dfb94d0c564346d0bccb710411b8d","enunciado":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es no custo de capital da empresa provocar\u00e3o\r\nmudan\u00e7as tanto na taxa interna de retorno quanto nos valores\r\npresentes l\u00edquidos dos dois projetos.<\/p>","resposta":2251800,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta dois projetos de investimento, A e B, mutuamente excludentes, com indicadores extra\u00eddos de diferentes m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o. Com base nos dados apresentados, julgue os itens a seguir.","id":304077,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18850\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima apresenta dois projetos de investimento, A e B, mutuamente excludentes, com indicadores extra\u00eddos de diferentes m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o. Com base nos dados apresentados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654476","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equidade \u00e9 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de governan\u00e7a corporativa para atingir boas pr\u00e1ticas. Essa governan\u00e7a \u00e9 realizada com o objetivo de preservar e otimizar o valor da organiza\u00e7\u00e3o, contribuindo com sua longevidade.","provas":[{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654481,"hashId":"94f01d56d1cea8619687d9cb48c23cb3","enunciado":"<p align=justify>A equidade \u00e9 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de governan\u00e7a\r\ncorporativa para atingir boas pr\u00e1ticas. Essa governan\u00e7a \u00e9\r\nrealizada com o objetivo de preservar e otimizar o valor da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, contribuindo com sua longevidade.<\/p>","resposta":2251809,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da governan\u00e7a corporativa.","id":304078,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da\r\ngovernan\u00e7a corporativa.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Outsourcing \u00e9 a transfer\u00eancia das atividades \u2014 conhecidas como atividades meio \u2014 para uma empresa terceirizada, com foco na parceria entre essas empresas.","provas":[{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654485,"hashId":"10453bab6755e6691419338952bd87d7","enunciado":"<p align=justify>Outsourcing \u00e9 a transfer\u00eancia das atividades \u2014 conhecidas\r\ncomo atividades meio \u2014 para uma empresa terceirizada, com\r\nfoco na parceria entre essas empresas.<\/p>","resposta":2251817,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da governan\u00e7a corporativa.","id":304078,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da\r\ngovernan\u00e7a corporativa.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle interno de bancos n\u00e3o \u00e9 apenas um procedimento ou uma pol\u00edtica executada em determinados intervalos de tempo, mas funciona de forma cont\u00ednua em todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos desse tipo de institui\u00e7\u00e3o financeira. Entre as ferramentas utilizadas como aux\u00edlio na implanta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o dos controles, cita-se o CoCo (the committee on control) vinculado ao Canadian Institute of Chartered Accountants.","provas":[{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654486,"hashId":"7a180b3811fb994f3bbd7bf5a2b596a9","enunciado":"<p align=justify>O controle interno de bancos n\u00e3o \u00e9 apenas um procedimento\r\nou uma pol\u00edtica executada em determinados intervalos de\r\ntempo, mas funciona de forma cont\u00ednua em todos os n\u00edveis\r\nhier\u00e1rquicos desse tipo de institui\u00e7\u00e3o financeira. Entre as\r\nferramentas utilizadas como aux\u00edlio na implanta\u00e7\u00e3o e na\r\navalia\u00e7\u00e3o dos controles, cita-se o CoCo (the committee on\r\ncontrol) vinculado ao Canadian Institute of Chartered\r\nAccountants.<\/p>","resposta":2251819,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da governan\u00e7a corporativa.","id":304078,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da\r\ngovernan\u00e7a corporativa.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rescis\u00e3o \u00e9 definida como a inadimpl\u00eancia do contrato administrativo pelo descumprimento total ou parcial de suas cl\u00e1usulas, tanto pela administra\u00e7\u00e3o quanto pelo contratado. Tal inadimpl\u00eancia poder\u00e1 ocorrer tanto por inexecu\u00e7\u00e3o quanto por execu\u00e7\u00e3o imperfeita do contrato, com ou sem culpa.","provas":[{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654491,"hashId":"780d14afb946d067656ad01de5791b22","enunciado":"<p align=justify>A rescis\u00e3o \u00e9 definida como a inadimpl\u00eancia do contrato\r\nadministrativo pelo descumprimento total ou parcial de suas\r\ncl\u00e1usulas, tanto pela administra\u00e7\u00e3o quanto pelo contratado. Tal\r\ninadimpl\u00eancia poder\u00e1 ocorrer tanto por inexecu\u00e7\u00e3o quanto por\r\nexecu\u00e7\u00e3o imperfeita do contrato, com ou sem culpa.<\/p>","resposta":2251830,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos contratos administrativos, julgue os itens de 86 a 90.","id":304079,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos contratos administrativos, julgue os itens de 86 a 90.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/654491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal e do relat\u00f3rio resumido de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, pela Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios.","provas":[{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654515,"hashId":"d2db43a9f9a6ad484d143ac03510a5f4","enunciado":"<p align=justify>A publica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal e do relat\u00f3rio\r\nresumido de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, pela Uni\u00e3o, estados,\r\nDistrito Federal e munic\u00edpios, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para\r\na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios.<\/p>","resposta":2251877,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conv\u00eanios e termos similares, julgue os itens subsecutivos.","id":304086,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conv\u00eanios e termos similares, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/654515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atributos da entidade \u201cEscala\u201d n\u00e3o est\u00e3o de acordo com uma rela\u00e7\u00e3o na 3.\u00aa Forma Normal.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653543,"hashId":"c7928af022d0cde9965c34185ea7b257","enunciado":"<p align=justify>Os atributos da entidade \u201cEscala\u201d n\u00e3o est\u00e3o de acordo com uma rela\u00e7\u00e3o na 3.\u00aa Forma Normal.<\/p>","resposta":2249478,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, que apresenta modelo relacional de dados em que os atributos com um c\u00edrculo escuro s\u00e3o os identificadores (chaves prim\u00e1rias) das entidades, julgue os itens a seguir.","id":303885,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18825\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na figura acima, que apresenta modelo relacional de dados em que os atributos com um c\u00edrculo escuro s\u00e3o os identificadores (chaves prim\u00e1rias) das entidades, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cadeia de Valor","oab":false,"nome":"Cadeia de Valor","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404629,"slug":"administracao-geral-cadeia-de-valor"}],"slug":"administracao-geral\/653543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em proveito da intelig\u00eancia do neg\u00f3cio (business intelligence), a tend\u00eancia atual em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos datawarehouses \u00e9 concentrar a descoberta de informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nos dados hist\u00f3ricos.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653562,"hashId":"7ce8077c6794902ad3e00ce50ee42d27","enunciado":"<p align=justify>Em proveito da intelig\u00eancia do neg\u00f3cio (business intelligence),\r\na tend\u00eancia atual em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos datawarehouses \u00e9\r\nconcentrar a descoberta de informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nos\r\ndados hist\u00f3ricos.<\/p>","resposta":2249516,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de minera\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados para suporte \u00e0 intelig\u00eancia do neg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.","id":303890,"enunciado":"A respeito de minera\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados para suporte \u00e0\r\nintelig\u00eancia do neg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/653562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No plano de sustenta\u00e7\u00e3o entregue, o integrante t\u00e9cnico deve indicar a solu\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o a ser contratada.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653575,"hashId":"ce7353b6b554a33582865345432740b7","enunciado":"<p align=justify>No plano de sustenta\u00e7\u00e3o entregue, o integrante t\u00e9cnico deve\r\nindicar a solu\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o a ser contratada.<\/p>","resposta":2249542,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do MPOG\/SLTI n.\u00ba 4\/2010, julgue os itens que se seguem.","id":303894,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do MPOG\/SLTI\r\nn.\u00ba 4\/2010, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/653575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o para gest\u00e3o de processos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o deve ser precedida de planejamento alinhado ao planejamento estrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653577,"hashId":"188a725a5db2d67b15897a7eb85507e0","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o para gest\u00e3o de processos de tecnologia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o deve ser precedida de\r\nplanejamento alinhado ao planejamento estrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","resposta":2249546,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do MPOG\/SLTI n.\u00ba 4\/2010, julgue os itens que se seguem.","id":303894,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do MPOG\/SLTI\r\nn.\u00ba 4\/2010, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/653577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O datum utilizado corresponde a um dos tr\u00eas oficiais adotados pelo Brasil.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653590,"hashId":"cbaa67c661d4bdfaedac91191bd0f1ab","enunciado":"<p align=justify>O datum utilizado corresponde a um dos tr\u00eas oficiais adotados\r\npelo Brasil.<\/p>","resposta":2249572,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":303898,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18826\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/653590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transformada de Wavelet pode ser utilizada para suavizar s\u00e9ries temporais longas, de aproximadamente 10 anos, de dados obtidos pelo sensor MODIS (moderate resolution imaging spectroradiometer).","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653592,"hashId":"84d9c5faa5b3b5c697d9d878b29f1120","enunciado":"<p align=justify>A transformada de Wavelet pode ser utilizada para suavizar\r\ns\u00e9ries temporais longas, de aproximadamente 10 anos, de\r\ndados obtidos pelo sensor MODIS (moderate resolution\r\nimaging spectroradiometer).<\/p>","resposta":2249575,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de processamento digital de imagens (PDI), julgue os itens seguintes.","id":303899,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de processamento digital de imagens (PDI),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As declividades das regi\u00f5es A, B, C e D crescem de forma exponencial.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653599,"hashId":"24e8c9fa0fb80af8ce6845581690e679","enunciado":"<p align=justify>As declividades das regi\u00f5es A, B, C e D crescem de forma\r\nexponencial.<\/p>","resposta":2249590,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na tabela acima, s\u00e3o apresentadas medi\u00e7\u00f5es de cotas a dist\u00e2ncias de 0 e 200 metros em cinco regi\u00f5es distintas. Com base nos dados apresentados, julgue os itens subsecutivos.","id":303901,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18826\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Na tabela acima, s\u00e3o apresentadas medi\u00e7\u00f5es de cotas a dist\u00e2ncias de 0 e 200 metros em cinco regi\u00f5es distintas. Com base nos dados apresentados, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/653599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de B corresponde a 100 km.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653602,"hashId":"e71875f4f2276d2ecfbe18aa735749dd","enunciado":"<p align=justify>O valor de B corresponde a 100 km.<\/p>","resposta":2249596,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima cont\u00e9m dados hipot\u00e9ticos acerca da dist\u00e2ncia real entre duas cidades, a dist\u00e2ncia medida na correspondente carta planim\u00e9trica e a escala do mapa. Acerca dos dados apresentados, julgue os itens a seguir.","id":303902,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18826\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima cont\u00e9m dados hipot\u00e9ticos acerca da dist\u00e2ncia real entre duas cidades, a dist\u00e2ncia medida na correspondente carta planim\u00e9trica e a escala do mapa. Acerca dos dados apresentados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/653602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o crit\u00e9rio de m\u00e9dia \u00b1 2 DP, ser\u00e3o eliminados, al\u00e9m dos valores nulos de precipita\u00e7\u00e3o, os valores superiores a 40 mm.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653607,"hashId":"49e655a1ef376bf2d9e2def14485bc3e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o crit\u00e9rio de m\u00e9dia \u00b1 2 DP, ser\u00e3o eliminados, al\u00e9m\r\ndos valores nulos de precipita\u00e7\u00e3o, os valores superiores a\r\n40 mm.<\/p>","resposta":2249605,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303903,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18826\/10.gif><\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/653607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para representar as vendas de ve\u00edculos americanos, europeus ou asi\u00e1ticos em cada capital do Brasil, a legenda B \u00e9 uma das menos apropriadas.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653609,"hashId":"bf1b7ea2389745d3eb74ad75c47736cf","enunciado":"<p align=justify>Para representar as vendas de ve\u00edculos americanos, europeus\r\nou asi\u00e1ticos em cada capital do Brasil, a legenda B \u00e9 uma das\r\nmenos apropriadas.<\/p>","resposta":2249609,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima cont\u00e9m alguns s\u00edmbolos que s\u00e3o utilizados nas legendas dos mapas tem\u00e1ticos. A respeito desses s\u00edmbolos, julgue os itens que se seguem.","id":303904,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18826\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima cont\u00e9m alguns s\u00edmbolos que s\u00e3o utilizados nas legendas dos mapas tem\u00e1ticos. A respeito desses s\u00edmbolos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/653609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de hardware e software realizada sem considerar aspectos como dados, pessoal e aplica\u00e7\u00f5es pode resultar no fracasso da implanta\u00e7\u00e3o de um SIG, dado que nesse tipo de aquisi\u00e7\u00e3o s\u00e3o menosprezados o tempo para a obten\u00e7\u00e3o dos dados e a curva de aprendizagem do software.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653615,"hashId":"f5035bcf5d49bfb47da46218d4190ec5","enunciado":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de hardware e software realizada sem considerar\r\naspectos como dados, pessoal e aplica\u00e7\u00f5es pode resultar no\r\nfracasso da implanta\u00e7\u00e3o de um SIG, dado que nesse tipo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o s\u00e3o menosprezados o tempo para a obten\u00e7\u00e3o dos\r\ndados e a curva de aprendizagem do software.<\/p>","resposta":2249621,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos dias atuais, \u00e9 poss\u00edvel observar empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados empreendendo altas somas para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es em SIG, sendo todo o investimento justificado pela necessidade de melhorias na gest\u00e3o e na efici\u00eancia dos processos. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":303906,"enunciado":"<p align=justify>Nos dias atuais, \u00e9 poss\u00edvel observar empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e\r\nprivados empreendendo altas somas para o desenvolvimento de\r\naplica\u00e7\u00f5es em SIG, sendo todo o investimento justificado pela\r\nnecessidade de melhorias na gest\u00e3o e na efici\u00eancia dos processos.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira tarefa a ser definida para a implanta\u00e7\u00e3o de um SIG \u00e9 a escolha do software a ser utilizado, que deve ser, preferencialmente, comercial, e n\u00e3o livre.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653616,"hashId":"58689998bc56b0fcb9b843d511f3c1c4","enunciado":"<p align=justify>A primeira tarefa a ser definida para a implanta\u00e7\u00e3o de um SIG\r\n\u00e9 a escolha do software a ser utilizado, que deve ser,\r\npreferencialmente, comercial, e n\u00e3o livre.<\/p>","resposta":2249624,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos dias atuais, \u00e9 poss\u00edvel observar empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados empreendendo altas somas para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es em SIG, sendo todo o investimento justificado pela necessidade de melhorias na gest\u00e3o e na efici\u00eancia dos processos. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":303906,"enunciado":"<p align=justify>Nos dias atuais, \u00e9 poss\u00edvel observar empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e\r\nprivados empreendendo altas somas para o desenvolvimento de\r\naplica\u00e7\u00f5es em SIG, sendo todo o investimento justificado pela\r\nnecessidade de melhorias na gest\u00e3o e na efici\u00eancia dos processos.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 a tarefa menos onerosas no SIG, uma vez que os mapas e os dados possuem pequena obsolesc\u00eancia, sendo suficiente a defini\u00e7\u00e3o de um eficaz administrador de dados (DBA).","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653617,"hashId":"ef4837c27829267a5980484c6ffbc535","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 a tarefa menos onerosas no SIG,\r\numa vez que os mapas e os dados possuem pequena\r\nobsolesc\u00eancia, sendo suficiente a defini\u00e7\u00e3o de um eficaz\r\nadministrador de dados (DBA).<\/p>","resposta":2249626,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos dias atuais, \u00e9 poss\u00edvel observar empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados empreendendo altas somas para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es em SIG, sendo todo o investimento justificado pela necessidade de melhorias na gest\u00e3o e na efici\u00eancia dos processos. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":303906,"enunciado":"<p align=justify>Nos dias atuais, \u00e9 poss\u00edvel observar empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e\r\nprivados empreendendo altas somas para o desenvolvimento de\r\naplica\u00e7\u00f5es em SIG, sendo todo o investimento justificado pela\r\nnecessidade de melhorias na gest\u00e3o e na efici\u00eancia dos processos.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das formas de aplica\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \u00e9 o georreferenciamento linear, que independente da conectividade \u00e9 constantemente aplicado na gest\u00e3o de infraestruturas.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653633,"hashId":"cabec2034d3e8b13c08bdd1d9ec5510c","enunciado":"<p align=justify>Uma das formas de aplica\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \u00e9 o\r\ngeorreferenciamento linear, que independente da conectividade\r\n\u00e9 constantemente aplicado na gest\u00e3o de infraestruturas.<\/p>","resposta":2249658,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \u00e9 o elemento que distingue a informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de todos os outros tipos de informa\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":303909,"enunciado":"<p align=justify>A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \u00e9 o elemento que distingue a informa\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica de todos os outros tipos de informa\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a vetoriza\u00e7\u00e3o semiautom\u00e1tica tem sido utilizada para converter mapas armazenados em estrutura matricial, visto que tem apresentado melhores resultados e maximizado o processo de edi\u00e7\u00e3o final.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653639,"hashId":"8c99a27987c4524690e03cc537c6d74e","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a vetoriza\u00e7\u00e3o semiautom\u00e1tica tem sido utilizada para\r\nconverter mapas armazenados em estrutura matricial, visto que tem\r\napresentado melhores resultados e maximizado o processo de\r\nedi\u00e7\u00e3o final.<\/p>","resposta":2249670,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao longo do tempo, as estrat\u00e9gias de obten\u00e7\u00e3o e armazenamento de dados passaram por diversas altera\u00e7\u00f5es, devido ao aumento significativo na produ\u00e7\u00e3o e no detalhamento de dados. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":303910,"enunciado":"<p align=justify>Ao longo do tempo, as estrat\u00e9gias de obten\u00e7\u00e3o e armazenamento de\r\ndados passaram por diversas altera\u00e7\u00f5es, devido ao aumento\r\nsignificativo na produ\u00e7\u00e3o e no detalhamento de dados. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A similaridade espectral das rochas \u00e9 maior que a similaridade qu\u00edmica.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653644,"hashId":"4eb01d8a558b8587880db9238f8d36b2","enunciado":"<p align=justify>A similaridade espectral das rochas \u00e9 maior que a\r\nsimilaridade qu\u00edmica.<\/p>","resposta":2249679,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As figuras acima representam dendogramas hipot\u00e9ticos de 10 rochas representadas por letras de A a J. A separabilidade dessas rochas foi analisada a partir de dados espectrais (a) e qu\u00edmicos (b). Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":303912,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18826\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As figuras acima representam dendogramas hipot\u00e9ticos de 10 rochas representadas por letras de A a J. A separabilidade dessas rochas foi analisada a partir de dados espectrais (a) e qu\u00edmicos (b). Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/653644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013,2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Raster e vetor referem-se a formatos de dados em um sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Dados vetoriais fornecem maior precis\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o espacial e, por isso, exigem maior capacidade de armazenamento.","provas":[{"id":18826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB","id":10172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-nivel-superior-area-gab-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":18827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP","id":10167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ucp-categoria-profissional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea UCP - 2012"},{"id":18828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":15710},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-cartografica-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2013"},{"id":32104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia","id":15713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geografia-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":32107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":32109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento","id":15714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-geoprocessamento-ci","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":653649,"hashId":"eea48200c8db3108825e3339050e4422","enunciado":"<p align=justify>Raster e vetor referem-se a formatos de dados em um\r\nsistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Dados vetoriais\r\nfornecem maior precis\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o espacial e, por\r\nisso, exigem maior capacidade de armazenamento.<\/p>","resposta":2249690,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos termos que fazem parte das etapas de constru\u00e7\u00e3o, acesso e gerenciamento de banco de dados espaciais contendo mapas e dados cadastrais, julgue os itens seguintes.","id":303913,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos termos que fazem parte das etapas de constru\u00e7\u00e3o,\r\nacesso e gerenciamento de banco de dados espaciais contendo\r\nmapas e dados cadastrais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em rela\u00e7\u00e3o a projetos, como forma de desenvolver atividades de ensino e aprendizagem, favorece a compreens\u00e3o da multiplicidade de aspectos que comp\u00f5em a realidade, uma vez que permite a articula\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es de diversos campos de conhecimento. Esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o permite que se d\u00ea relev\u00e2ncia \u00e0s quest\u00f5es dos Temas Transversais, pois os projetos podem se desenvolver em torno deles e serem direcionados para metas objetivas ou para a produ\u00e7\u00e3o de algo espec\u00edfico. Assim, considerando a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e o trabalho com projetos, analise. I. Professor e alunos compartilham os objetivos do trabalho e os conte\u00fados s\u00e3o organizados de acordo com uma ou mais quest\u00f5es. II. Uma vez definido o aspecto espec\u00edfico de um tema, os alunos t\u00eam a possibilidade de aplicar os conhecimentos que j\u00e1 possuem sobre o assunto, buscar novas informa\u00e7\u00f5es e utilizar os conhecimentos e os recursos oferecidos pelas diversas \u00e1reas para dar um sentido amplo \u00e0 quest\u00e3o. III. O professor deve planejar uma s\u00e9rie de atividades organizadas e direcionadas para a meta pr\u00e9-estabelecida, de forma que, ao realiz\u00e1-la, os alunos tomem, coletivamente, decis\u00f5es sobre o desenvolvimento do trabalho. IV. A organiza\u00e7\u00e3o das etapas do projeto dever\u00e1 ser previamente planejada de forma a comportar as atividades que se pretende realizar dentro do tempo e do espa\u00e7o que se disp\u00f5e. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":18779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":652048,"hashId":"933ddda649fab0b9dc081f3a0c1ed067","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em rela\u00e7\u00e3o a projetos, como forma de desenvolver atividades de ensino e aprendizagem,\r\nfavorece a compreens\u00e3o da multiplicidade de aspectos que comp\u00f5em a realidade, uma vez que\r\npermite a articula\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es de diversos campos de conhecimento. Esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o permite\r\nque se d\u00ea relev\u00e2ncia \u00e0s quest\u00f5es dos Temas Transversais, pois os projetos podem se desenvolver em torno\r\ndeles e serem direcionados para metas objetivas ou para a produ\u00e7\u00e3o de algo espec\u00edfico. Assim, considerando a\r\na\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e o trabalho com projetos, analise.<\/p>\r\nI. Professor e alunos compartilham os objetivos do trabalho e os conte\u00fados s\u00e3o organizados de acordo com uma\r\nou mais quest\u00f5es.<\/p>\r\nII. Uma vez definido o aspecto espec\u00edfico de um tema, os alunos t\u00eam a possibilidade de aplicar os conhecimentos\r\nque j\u00e1 possuem sobre o assunto, buscar novas informa\u00e7\u00f5es e utilizar os conhecimentos e os recursos\r\noferecidos pelas diversas \u00e1reas para dar um sentido amplo \u00e0 quest\u00e3o.<\/p>\r\nIII. O professor deve planejar uma s\u00e9rie de atividades organizadas e direcionadas para a meta pr\u00e9-estabelecida,\r\nde forma que, ao realiz\u00e1-la, os alunos tomem, coletivamente, decis\u00f5es sobre o desenvolvimento do trabalho.<\/p>\r\nIV. A organiza\u00e7\u00e3o das etapas do projeto dever\u00e1 ser previamente planejada de forma a comportar as atividades\r\nque se pretende realizar dentro do tempo e do espa\u00e7o que se disp\u00f5e.<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":2246125,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2246125,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2246126,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2246127,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2246128,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303519,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/652048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O compositor e sanfoneiro nordestino Luiz Gonzaga, se estivesse vivo, completaria 100 anos de exist\u00eancia em 2012. Ele alcan\u00e7ou grande sucesso nas d\u00e9cadas de 1940 e 1950, no Brasil e exterior, com a estiliza\u00e7\u00e3o de um g\u00eanero musical muito tocado em festas dan\u00e7antes e bailes de forr\u00f3, assim como o xote e o xaxado. Este g\u00eanero denomina-se","provas":[{"id":18779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":652052,"hashId":"8881325a0324b0e0c1103f5fe7827e43","enunciado":"<p align=justify>O compositor e sanfoneiro nordestino Luiz Gonzaga, se estivesse vivo, completaria 100 anos de exist\u00eancia em\r\n2012. Ele alcan\u00e7ou grande sucesso nas d\u00e9cadas de 1940 e 1950, no Brasil e exterior, com a estiliza\u00e7\u00e3o de um\r\ng\u00eanero musical muito tocado em festas dan\u00e7antes e bailes de forr\u00f3, assim como o xote e o xaxado. Este g\u00eanero\r\ndenomina-se<\/p>","resposta":2246143,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ax\u00e9.","id":2246141,"corpo":"<p align=justify>ax\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coco.","id":2246142,"corpo":"<p align=justify>coco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bai\u00e3o.","id":2246143,"corpo":"<p align=justify>bai\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vaner\u00e3o.","id":2246144,"corpo":"<p align=justify>vaner\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303519,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/652052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diversidade dos instrumentos musicais criados pelo homem sempre foi um fator importante para a evolu\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria da m\u00fasica em todos os seus per\u00edodos. Quais os instrumentos musicais mais usados no per\u00edodo Barroco?","provas":[{"id":18779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":652061,"hashId":"2a377ef88a5cf5acfc5e060289dbe7c4","enunciado":"<p align=justify>A diversidade dos instrumentos musicais criados pelo homem sempre foi um fator importante para a evolu\u00e7\u00e3o\r\nda hist\u00f3ria da m\u00fasica em todos os seus per\u00edodos. Quais os instrumentos musicais mais usados no per\u00edodo\r\nBarroco?<\/p>","resposta":2246180,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flauta \u2013 tambor \u2013 trombetas \u2013 gongos \u2013 chocalhos","id":2246178,"corpo":"<p align=justify>flauta \u2013 tambor \u2013 trombetas \u2013 gongos \u2013 chocalhos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"harpa \u2013 lira \u2013 salt\u00e9rio \u2013 viela \u2013 flauta \u2013 charamelas \u2013 rabeca","id":2246179,"corpo":"<p align=justify>harpa \u2013 lira \u2013 salt\u00e9rio \u2013 viela \u2013 flauta \u2013 charamelas \u2013 rabeca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o \u2013 violino \u2013 cravo \u2013 obo\u00e9 \u2013 trompa \u2013 fam\u00edlia das cordas","id":2246180,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o \u2013 violino \u2013 cravo \u2013 obo\u00e9 \u2013 trompa \u2013 fam\u00edlia das cordas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"piano \u2013 saxofone \u2013 xilofone \u2013 celesta \u2013 metais com pist\u00f5es \u2013 tuba \u2013 metalafone","id":2246181,"corpo":"<p align=justify>piano \u2013 saxofone \u2013 xilofone \u2013 celesta \u2013 metais com pist\u00f5es \u2013 tuba \u2013 metalafone<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303520,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":"musica\/652061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem da m\u00fasica tem estado sempre presente na vida das pessoas, adquirindo fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas nos diversos n\u00edveis e grupos sociais e h\u00e1 muito tempo vem fazendo parte da educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adultos. Sob uma retrospectiva hist\u00f3rica, quando se deu oficialmente o in\u00edcio da educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas regulares brasileiras?","provas":[{"id":18779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":652062,"hashId":"f9edbffd10be0ff94e37109470001496","enunciado":"<p align=justify>A linguagem da m\u00fasica tem estado sempre presente na vida das pessoas, adquirindo fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas nos\r\ndiversos n\u00edveis e grupos sociais e h\u00e1 muito tempo vem fazendo parte da educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adultos. Sob uma\r\nretrospectiva hist\u00f3rica, quando se deu oficialmente o in\u00edcio da educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas regulares brasileiras?<\/p>","resposta":2246184,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1971, com a Lei n\u00ba 5.692, que institucionalizou a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica musical desenvolvida nos anos 60.","id":2246182,"corpo":"<p align=justify>Em 1971, com a Lei n\u00ba 5.692, que institucionalizou a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica musical desenvolvida nos anos 60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1931, com o Decreto n\u00ba 18.890, que tornava obrigat\u00f3rio o ensino do Canto Orfe\u00f4nico nas escolas da Prefeitura do Distrito Federal.","id":2246183,"corpo":"<p align=justify>Em 1931, com o Decreto n\u00ba 18.890, que tornava obrigat\u00f3rio o ensino do Canto Orfe\u00f4nico nas escolas da\r\nPrefeitura do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 1851, quando D. Pedro II aprovou a Lei n\u00ba 630, que estabelecia o conte\u00fado da educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas prim\u00e1rias e secund\u00e1rias.","id":2246184,"corpo":"<p align=justify>Em 1851, quando D. Pedro II aprovou a Lei n\u00ba 630, que estabelecia o conte\u00fado da educa\u00e7\u00e3o musical nas\r\nescolas prim\u00e1rias e secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 1549, com a vinda dos jesu\u00edtas para o Brasil, que usavam a m\u00fasica para comunicar suas mensagens de f\u00e9.","id":2246185,"corpo":"<p align=justify>Em 1549, com a vinda dos jesu\u00edtas para o Brasil, que usavam a m\u00fasica para comunicar suas mensagens de f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303520,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/652062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tons relativos s\u00e3o aqueles que t\u00eam a mesma armadura de clave, por\u00e9m possuem a t\u00f4nica diferente. Apesar da similaridade, s\u00e3o tons distintos. F\u00e1 sustenido menor e Si bemol maior s\u00e3o, respectivamente, tons relativos de","provas":[{"id":18779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":652064,"hashId":"b74ec6217f1077a077ea36807c873203","enunciado":"<p align=justify>Os tons relativos s\u00e3o aqueles que t\u00eam a mesma armadura de clave, por\u00e9m possuem a t\u00f4nica diferente. Apesar da\r\nsimilaridade, s\u00e3o tons distintos. F\u00e1 sustenido menor e Si bemol maior s\u00e3o, respectivamente, tons relativos de<\/p>","resposta":2246190,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e1 maior e Sol menor.","id":2246190,"corpo":"<p align=justify>L\u00e1 maior e Sol menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mi maior e D\u00f3 maior.","id":2246191,"corpo":"<p align=justify>Mi maior e D\u00f3 maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00e9 menor e F\u00e1 maior.","id":2246192,"corpo":"<p align=justify>R\u00e9 menor e F\u00e1 maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sol maior e Mi bemol menor.","id":2246193,"corpo":"<p align=justify>Sol maior e Mi bemol menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303520,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/652064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura compreensiva do texto, pode-se concluir que o seu prop\u00f3sito principal \u00e9","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654663,"hashId":"ebb731ef2497e1d214e6226a4af7d51f","enunciado":"<p align=justify>Com base na leitura compreensiva do texto,\r\npode-se concluir que o seu prop\u00f3sito principal \u00e9<\/p>","resposta":2252175,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrar, em linguagem conotativa, epis\u00f3dios que ocorrer\u00e3o quando a campanha da Saneago for realizada.","id":2252173,"corpo":"<p align=justify>narrar, em linguagem conotativa, epis\u00f3dios que ocorrer\u00e3o\r\nquando a campanha da Saneago for realizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descrever os efeitos da campanha da Saneago na vida da popula\u00e7\u00e3o, o que se justifica pela refer\u00eancia \u00e0s atividades realizadas na Escolinha da Saneago.","id":2252174,"corpo":"<p align=justify>descrever os efeitos da campanha da Saneago na vida da\r\npopula\u00e7\u00e3o, o que se justifica pela refer\u00eancia \u00e0s atividades realizadas\r\nna Escolinha da Saneago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar sobre a realiza\u00e7\u00e3o da campanha da Saneago, que ocorre no momento em que ele \u00e9 publicado no site.","id":2252175,"corpo":"<p align=justify>informar sobre a realiza\u00e7\u00e3o da campanha da Saneago, que\r\nocorre no momento em que ele \u00e9 publicado no site.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discutir a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de preserva\u00e7\u00e3o e economia de \u00e1gua, o que justifica a refer\u00eancia \u00e0 campanha da Saneago como estrat\u00e9gia argumentativa.","id":2252176,"corpo":"<p align=justify>discutir a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de preserva\u00e7\u00e3o\r\ne economia de \u00e1gua, o que justifica a refer\u00eancia \u00e0\r\ncampanha da Saneago como estrat\u00e9gia argumentativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convencer a popula\u00e7\u00e3o a se mobilizar em prol da preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, o que se justifica pela valoriza\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o a partir do 2\u00ba per\u00edodo.","id":2252177,"corpo":"<p align=justify>convencer a popula\u00e7\u00e3o a se mobilizar em prol da preserva\u00e7\u00e3o\r\nda \u00e1gua, o que se justifica pela valoriza\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o\r\na partir do 2\u00ba per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304115,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18857\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/654663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das ideias do texto, pode-se concluir que o objetivo principal da campanha da Saneago \u00e9","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654665,"hashId":"914ec5c4b5d1a3da33243493d1224dc9","enunciado":"<p align=justify>A respeito das ideias do texto, pode-se concluir\r\nque o objetivo principal da campanha da Saneago \u00e9<\/p>","resposta":2252183,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugerir iniciativas de preserva\u00e7\u00e3o e economia da \u00e1gua.","id":2252183,"corpo":"<p align=justify>sugerir iniciativas de preserva\u00e7\u00e3o e economia da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alertar a popula\u00e7\u00e3o rural sobre o mau uso da \u00e1gua.","id":2252184,"corpo":"<p align=justify>alertar a popula\u00e7\u00e3o rural sobre o mau uso da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plantar esp\u00e9cies nativas e distribuir peixes.","id":2252185,"corpo":"<p align=justify>plantar esp\u00e9cies nativas e distribuir peixes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar apenas as crian\u00e7as sobre o plantio de esp\u00e9cies nativas.","id":2252186,"corpo":"<p align=justify>orientar apenas as crian\u00e7as sobre o plantio de esp\u00e9cies nativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condenar as pessoas que contaminam e consomem excessivamente a \u00e1gua.","id":2252187,"corpo":"<p align=justify>condenar as pessoas que contaminam e consomem excessivamente\r\na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304115,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18857\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/654665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a fala do personagem e o per\u00edodo \u201cPesquisa diz que brasileiros gastam mais \u00e1gua que o resto do mundo\u201d indica uma ideia de","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654668,"hashId":"d682f67713c7952bb057b05180e12698","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre a fala do personagem e o per\u00edodo\r\n\u201cPesquisa diz que brasileiros gastam mais \u00e1gua que o resto do\r\nmundo\u201d indica uma ideia de<\/p>","resposta":2252201,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":2252198,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":2252199,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":2252200,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00e3o.","id":2252201,"corpo":"<p align=justify>contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":2252202,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304116,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18857\/02.gif><\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/654668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos seus conhecimentos, julgue as alternativas abaixo dispostas em Verdadeiro ou Falso? I - A partir de 1940, o Estado de Goi\u00e1s cresce rapidamente: a constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia, o desbravamento do Mato Grosso goiano, a campanha nacional de \u201cmarcha para o oeste\u201d, que culmina na d\u00e9cada de 50 com a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, imprimem um ritmo acelerado ao progresso de Goi\u00e1s. II - Goi\u00e1s \u00e9 banhado por quatro bacias hidrogr\u00e1ficas: a Bacia do Rio Paran\u00e1, a Bacia do Tocantins, a Bacia do Prata e a Bacia do S\u00e3o Francisco. III - De acordo com o censo de 2012 divulgado pelo IBGE, o estado de Goi\u00e1s contava com 6.154.996 habitantes, se tratando, assim, do estado mais populoso da Regi\u00e3o Centro-Oeste do pa\u00eds, podendo afirmar-se que o crescimento demogr\u00e1fico no estado acentuou-se ap\u00f3s a funda\u00e7\u00e3o das cidades de Goi\u00e2nia em 1933 e de Bras\u00edlia em 1960. IV - No tocante ao Meio Ambiente, a expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria tem causado graves preju\u00edzos ao cerrado goiano, uma vez que as matas ciliares est\u00e3o sendo destru\u00eddas e as reservas permanentes sendo desmatadas, para ceder espa\u00e7o para o gado bovino e as planta\u00e7\u00f5es. V - Goi\u00e1s era conhecido e percorrido pelas bandeiras j\u00e1 no primeiro s\u00e9culo da coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil. Mas seu povoamento s\u00f3 ocorreu em virtude do descobrimento das minas de diamante (s\u00e9culo XIII). Esta povoa\u00e7\u00e3o, como todo povoamento minerador, foi irregular e inst\u00e1vel. Considerando-se as afirmativas acima dispostas, escolha um dos itens abaixo que melhor se enquadre em seu julgamento:","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654692,"hashId":"e528cf75b0f08fd3711fef0ccdce8f8d","enunciado":"<P align=justify>Com base nos seus conhecimentos, julgue as alternativas abaixo dispostas em Verdadeiro ou Falso? <\/P>\r\n<P align=justify>I - A partir de 1940, o Estado de Goi\u00e1s cresce rapidamente: a constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia, o desbravamento do Mato Grosso goiano, a campanha nacional de \u201cmarcha para o oeste\u201d, que culmina na d\u00e9cada de 50 com a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, imprimem um ritmo acelerado ao progresso de Goi\u00e1s. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Goi\u00e1s \u00e9 banhado por quatro bacias hidrogr\u00e1ficas: a Bacia do Rio Paran\u00e1, a Bacia do Tocantins, a Bacia do Prata e a Bacia do S\u00e3o Francisco. <\/P>\r\n<P align=justify>III - De acordo com o censo de 2012 divulgado pelo IBGE, o estado de Goi\u00e1s contava com 6.154.996 habitantes, se tratando, assim, do estado mais populoso da Regi\u00e3o Centro-Oeste do pa\u00eds, podendo afirmar-se que o crescimento demogr\u00e1fico no estado acentuou-se ap\u00f3s a funda\u00e7\u00e3o das cidades de Goi\u00e2nia em 1933 e de Bras\u00edlia em 1960. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - No tocante ao Meio Ambiente, a expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria tem causado graves preju\u00edzos ao cerrado goiano, uma vez que as matas ciliares est\u00e3o sendo destru\u00eddas e as reservas permanentes sendo desmatadas, para ceder espa\u00e7o para o gado bovino e as planta\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>V - Goi\u00e1s era conhecido e percorrido pelas bandeiras j\u00e1 no primeiro s\u00e9culo da coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil. Mas seu povoamento s\u00f3 ocorreu em virtude do descobrimento das minas de diamante (s\u00e9culo XIII). Esta povoa\u00e7\u00e3o, como todo povoamento minerador, foi irregular e inst\u00e1vel. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se as afirmativas acima dispostas, escolha um dos itens abaixo que melhor se enquadre em seu julgamento:<\/P>","resposta":2252318,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,F,V,V,F.","id":2252318,"corpo":"<p align=justify>V,F,V,V,F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,F,V,F,F.","id":2252319,"corpo":"<p align=justify>V,F,V,F,F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,F,F,V,V.","id":2252320,"corpo":"<p align=justify>V,F,F,V,V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V,F,V,V.","id":2252321,"corpo":"<p align=justify>F,V,F,V,V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F,V,F,F,V.","id":2252322,"corpo":"<p align=justify>F,V,F,F,V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304119,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/654692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o capital e as a\u00e7\u00f5es da SANEAGO, responda qual das alternativas abaixo \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654694,"hashId":"e55982277fe18d5786731bed16b990c4","enunciado":"<p align=justify>Sobre o capital e as a\u00e7\u00f5es da SANEAGO, responda\r\nqual das alternativas abaixo \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":2252330,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capital da companhia \u00e9 de R$2.500.000.000,00 (Dois bilh\u00f5es e quinhentos milh\u00f5es de reais), sendo que deste montante, R$500.000.000,00 (Quinhentos milh\u00f5es de reais) s\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias no valor de R$1,00 cada uma.","id":2252328,"corpo":"<p align=justify>O capital da companhia \u00e9 de R$2.500.000.000,00 (Dois bilh\u00f5es\r\ne quinhentos milh\u00f5es de reais), sendo que deste montante,\r\nR$500.000.000,00 (Quinhentos milh\u00f5es de reais) s\u00e3o de\r\na\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias no valor de R$1,00 cada uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o deliberar quanto \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do capital autorizado da SANEAGO, com pr\u00e9vio parecer da Diretoria Colegiada.","id":2252329,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o deliberar quanto\r\n\u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do capital autorizado da SANEAGO, com pr\u00e9vio\r\nparecer da Diretoria Colegiada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o ouvir\u00e1 o Conselho Fiscal antes da emiss\u00e3o e coloca\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do capital autorizado, e estas nunca ter\u00e3o valores inferiores ao nominal.","id":2252330,"corpo":"<p align=justify>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o ouvir\u00e1 o Conselho Fiscal antes\r\nda emiss\u00e3o e coloca\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do capital autorizado, e\r\nestas nunca ter\u00e3o valores inferiores ao nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada a\u00e7\u00e3o preferencial corresponde o direito a um voto nas delibera\u00e7\u00f5es da Assembl\u00e9ia Geral.","id":2252331,"corpo":"<p align=justify>A cada a\u00e7\u00e3o preferencial corresponde o direito a um voto\r\nnas delibera\u00e7\u00f5es da Assembl\u00e9ia Geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Estado de Goi\u00e1s deter\u00e1 sempre o m\u00e1ximo de 51% (cinquenta e um por cento) do capital social, com direito a voto.","id":2252332,"corpo":"<p align=justify>O Estado de Goi\u00e1s deter\u00e1 sempre o m\u00e1ximo de 51% (cinquenta\r\ne um por cento) do capital social, com direito a voto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304120,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","pai":398998,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398999,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-saneago"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A SANEAGO foi constitu\u00edda pela Lei Estadual n\u00ba.: 6.680, editada no ano de:","provas":[{"id":18857,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":654701,"hashId":"d0dcbe35401ab646adfcccc4b762faf2","enunciado":"<p align=justify>A SANEAGO foi constitu\u00edda pela Lei Estadual n\u00ba.:\r\n6.680, editada no ano de:<\/p>","resposta":2252364,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1987.","id":2252363,"corpo":"<p align=justify>1987.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1967.","id":2252364,"corpo":"<p align=justify>1967.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1997.","id":2252365,"corpo":"<p align=justify>1997.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1937.","id":2252366,"corpo":"<p align=justify>1937.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2007.","id":2252367,"corpo":"<p align=justify>2007.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304120,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","pai":398998,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398999,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-saneago"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Cartografia","id":10187}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a suaviza\u00e7\u00e3o de imagens em processamento digital, \u00e9 aplicado um filtro que elimina as baixas frequ\u00eancias.","provas":[{"id":18859,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Cartografia","id":10187},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-cartografia-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Cartografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":469,"descricao":"Geod\u00e9sia E Cartografia (T\u00e9cnico)"}],"id":654772,"hashId":"a04064e9b0f7a1e598b4037b31192efc","enunciado":"<p align=justify>Para a suaviza\u00e7\u00e3o de imagens em processamento digital, \u00e9\r\naplicado um filtro que elimina as baixas frequ\u00eancias.<\/p>","resposta":2252602,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2252601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2252602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O interesse por m\u00e9todos de processamento digital de imagens justifica-se principalmente n\u00e3o apenas pela necessidade de melhoria de informa\u00e7\u00e3o (imagem) para interpreta\u00e7\u00e3o humana, mas tamb\u00e9m pela import\u00e2ncia de processamento de dados (imagens) por computador, com aplica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea espacial, medicina, arqueologia, f\u00edsica, astronomia, biologia, ind\u00fastria, entre outras \u00e1reas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":304135,"enunciado":"<p align=justify>O interesse por m\u00e9todos de processamento digital de imagens\r\njustifica-se principalmente n\u00e3o apenas pela necessidade de melhoria\r\nde informa\u00e7\u00e3o (imagem) para interpreta\u00e7\u00e3o humana, mas tamb\u00e9m\r\npela import\u00e2ncia de processamento de dados (imagens) por\r\ncomputador, com aplica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea espacial, medicina,\r\narqueologia, f\u00edsica, astronomia, biologia, ind\u00fastria, entre outras\r\n\u00e1reas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/654772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O po\u00e7o C explota \u00e1gua de um aqu\u00edfero confinado.","provas":[{"id":18817,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-hidrogeologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653334,"hashId":"c4041ac609fa31f82490856dc9ab17c5","enunciado":"<p align=justify>O po\u00e7o C explota \u00e1gua de um aqu\u00edfero confinado.<\/p>","resposta":2248896,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima mostra dados relativos aos po\u00e7os de \u00e1gua A, B e C, constru\u00eddos sobre uma superf\u00edcie plana, distantes 50 metros um dos outros. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.","id":303827,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18817\/53.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima mostra dados relativos aos po\u00e7os de \u00e1gua A, B e C, constru\u00eddos sobre uma superf\u00edcie plana, distantes 50 metros um dos outros. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A restitui\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica sobre imagem de alta resolu\u00e7\u00e3o espacial \u00e9 suficiente para se determinar o fluxo subterr\u00e2neo, de modo que, para estudos em escala 1:50.000 ou menor, \u00e9 suficiente a restitui\u00e7\u00e3o sobre dados do SRTM (Shuttle Radar Topography Mission).","provas":[{"id":18817,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-hidrogeologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653338,"hashId":"7e6b2f0136ff89c3ceb127de6e3868fb","enunciado":"<p align=justify>A restitui\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica sobre imagem de alta resolu\u00e7\u00e3o\r\nespacial \u00e9 suficiente para se determinar o fluxo subterr\u00e2neo, de\r\nmodo que, para estudos em escala 1:50.000 ou menor, \u00e9\r\nsuficiente a restitui\u00e7\u00e3o sobre dados do SRTM (Shuttle Radar\r\nTopography Mission).<\/p>","resposta":2248904,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es de SIG em estudos hidrogeol\u00f3gicos e dos m\u00e9todos para determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade, julgue os itens seguintes.","id":303828,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es de SIG em estudos hidrogeol\u00f3gicos e\r\ndos m\u00e9todos para determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade aplicam-se, particularmente, a aqu\u00edferos intergranulares e fraturados; entretanto, existem m\u00e9todos espec\u00edficos para sistemas aqu\u00edferos c\u00e1rsticos.","provas":[{"id":18817,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-hidrogeologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653340,"hashId":"ddc106d3cfbaf98432431c33cf154ee4","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade aplicam-se,\r\nparticularmente, a aqu\u00edferos intergranulares e fraturados;\r\nentretanto, existem m\u00e9todos espec\u00edficos para sistemas\r\naqu\u00edferos c\u00e1rsticos.<\/p>","resposta":2248907,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es de SIG em estudos hidrogeol\u00f3gicos e dos m\u00e9todos para determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade, julgue os itens seguintes.","id":303828,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es de SIG em estudos hidrogeol\u00f3gicos e\r\ndos m\u00e9todos para determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O GPS port\u00e1til equipado com sistema barom\u00e9trico \u00e9 usado para o posicionamento, em termos de coordenadas UTM, da cota de boca de po\u00e7os tubulares profundos integrantes de um cadastro.","provas":[{"id":18817,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-hidrogeologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653343,"hashId":"4932a17135e7db7e657b31658b8043c2","enunciado":"<p align=justify>O GPS port\u00e1til equipado com sistema barom\u00e9trico \u00e9 usado\r\npara o posicionamento, em termos de coordenadas UTM, da\r\ncota de boca de po\u00e7os tubulares profundos integrantes de um\r\ncadastro.<\/p>","resposta":2248913,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do cadastro de pontos de \u00e1gua para o uso multifinalit\u00e1rio voltado \u00e0 gest\u00e3o, cartografia e modelagem de aqu\u00edferos, julgue os itens que se seguem.","id":303829,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do cadastro de pontos de \u00e1gua para o uso multifinalit\u00e1rio\r\nvoltado \u00e0 gest\u00e3o, cartografia e modelagem de aqu\u00edferos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o po\u00e7o for jorrante, a carga hidr\u00e1ulica da superf\u00edcie potenciom\u00e9trica ser\u00e1 igual \u00e0 soma da cota do terreno na boca do po\u00e7o com a espessura da camada confinante.","provas":[{"id":18817,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-hidrogeologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653360,"hashId":"bc7705e5f9a40d5abc0e20d69d346892","enunciado":"<p align=justify>Se o po\u00e7o for jorrante, a carga hidr\u00e1ulica da superf\u00edcie\r\npotenciom\u00e9trica ser\u00e1 igual \u00e0 soma da cota do terreno na boca\r\ndo po\u00e7o com a espessura da camada confinante.<\/p>","resposta":2248948,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um po\u00e7o tubular profundo ser\u00e1 constru\u00eddo na por\u00e7\u00e3o artesiana do Sistema Aqu\u00edfero Serra Grande, julgue os itens subsequentes.","id":303835,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um po\u00e7o tubular profundo ser\u00e1 constru\u00eddo na\r\npor\u00e7\u00e3o artesiana do Sistema Aqu\u00edfero Serra Grande, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ensaio escalonado com a estabiliza\u00e7\u00e3o de n\u00edvel em cada etapa, deve-se aguardar a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel est\u00e1tico entre cada uma das etapas de bombeamento.","provas":[{"id":18817,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-hidrogeologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653364,"hashId":"e30db792a484106ea3a7906a7f9dbf64","enunciado":"<p align=justify>No ensaio escalonado com a estabiliza\u00e7\u00e3o de n\u00edvel em cada\r\netapa, deve-se aguardar a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel est\u00e1tico entre cada\r\numa das etapas de bombeamento.<\/p>","resposta":2248956,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos testes de bombeamento, julgue os itens subsecutivos.","id":303836,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos testes de bombeamento, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Carta de tamanho 1\u00ba \u00d7 1,5\u00ba corresponde \u00e0 escala de 1:500.000.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653376,"hashId":"2f43d34aadb4e99b657e75a005748608","enunciado":"<p align=justify>Carta de tamanho 1\u00ba \u00d7 1,5\u00ba corresponde \u00e0 escala de 1:500.000.<\/p>","resposta":2248980,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 nomenclatura internacional das folhas cartogr\u00e1ficas, julgue os itens que se seguem.","id":303840,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 nomenclatura internacional das folhas\r\ncartogr\u00e1ficas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/653376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o para que um par de fotografias de uma mesma \u00e1rea no terreno possa ser analisado com o estereosc\u00f3pio \u00e9 que essas fotografias tenham sido adquiridas em duas datas diferentes.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653380,"hashId":"54a750ae6e62e03ff43bf276482aa507","enunciado":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o para que um par de fotografias de uma mesma \u00e1rea\r\nno terreno possa ser analisado com o estereosc\u00f3pio \u00e9 que essas\r\nfotografias tenham sido adquiridas em duas datas diferentes.<\/p>","resposta":2248988,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2248988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao princ\u00edpio da estereoscopia, um recursos empregado na interpreta\u00e7\u00e3o de fotografias a\u00e9reas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":303841,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao princ\u00edpio da estereoscopia, um recursos\r\nempregado na interpreta\u00e7\u00e3o de fotografias a\u00e9reas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":"geografia\/653380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitos elementos de valor econ\u00f4mico e que s\u00e3o importantes na ind\u00fastria mineral t\u00eam valores m\u00e9dios muito baixos na crosta. Para que a extra\u00e7\u00e3o desses elementos se torne economicamente vi\u00e1vel, s\u00e3o necess\u00e1rios processos geol\u00f3gicos de concentra\u00e7\u00e3o eficientes.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653387,"hashId":"75d33c6bc251244b2e2469e9a667a7aa","enunciado":"<p align=justify>Muitos elementos de valor econ\u00f4mico e que s\u00e3o importantes na\r\nind\u00fastria mineral t\u00eam valores m\u00e9dios muito baixos na crosta.\r\nPara que a extra\u00e7\u00e3o desses elementos se torne economicamente\r\nvi\u00e1vel, s\u00e3o necess\u00e1rios processos geol\u00f3gicos de concentra\u00e7\u00e3o\r\neficientes.<\/p>","resposta":2249001,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados apresentados, julgue os itens que se seguem.","id":303843,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18818\/57.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados apresentados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/653387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Magmas de composi\u00e7\u00e3o ultram\u00e1fica s\u00e3o pouco abundantes e ocorrem exclusivamente em terrenos antigos de idade arqueana.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653391,"hashId":"cc8d9435022ddae14fd66ca65fe8545a","enunciado":"<p align=justify>Magmas de composi\u00e7\u00e3o ultram\u00e1fica s\u00e3o pouco abundantes e\r\nocorrem exclusivamente em terrenos antigos de idade\r\narqueana.<\/p>","resposta":2249010,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rochas \u00edgneas s\u00e3o formadas a partir de resfriamento e cristaliza\u00e7\u00e3o de magmas. Essas rochas apresentam textura e composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e(ou) mineral\u00f3gicas distintas, condizentes com sua hist\u00f3ria de forma\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":303844,"enunciado":"<p align=justify>Rochas \u00edgneas s\u00e3o formadas a partir de resfriamento e cristaliza\u00e7\u00e3o\r\nde magmas. Essas rochas apresentam textura e composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\ne(ou) mineral\u00f3gicas distintas, condizentes com sua hist\u00f3ria de\r\nforma\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/653391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Metamorfismo regional desenvolve-se na raiz de cadeias de montanhas em zonas de contato de placas divergentes.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653395,"hashId":"93824beeb6c3f295f9732af8d4bfbe72","enunciado":"<p align=justify>Metamorfismo regional desenvolve-se na raiz de cadeias de\r\nmontanhas em zonas de contato de placas divergentes.<\/p>","resposta":2249018,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metamorfismo \u00e9 um processo sub-solidus que acarreta mudan\u00e7as na mineralogia e(ou) na textura de uma rocha. Essas mudan\u00e7as resultam de condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e(ou) qu\u00edmicas distintas daquelas que ocorrem nas por\u00e7\u00f5es mais superficiais do planeta. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":303845,"enunciado":"<p align=justify>Metamorfismo \u00e9 um processo sub-solidus que acarreta mudan\u00e7as na\r\nmineralogia e(ou) na textura de uma rocha. Essas mudan\u00e7as\r\nresultam de condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e(ou) qu\u00edmicas distintas daquelas que\r\nocorrem nas por\u00e7\u00f5es mais superficiais do planeta. Com refer\u00eancia\r\na esse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/653395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dep\u00f3sitos de sulfeto maci\u00e7o vulcanog\u00eanicos est\u00e3o bem distribu\u00eddos ao longo da hist\u00f3ria geol\u00f3gica da Terra e s\u00e3o relacionados ao vulcanismo intracontinental.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653401,"hashId":"0ee7a9212d9cbbefe6db75d13c2fad36","enunciado":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos de sulfeto maci\u00e7o vulcanog\u00eanicos est\u00e3o bem\r\ndistribu\u00eddos ao longo da hist\u00f3ria geol\u00f3gica da Terra e s\u00e3o\r\nrelacionados ao vulcanismo intracontinental.<\/p>","resposta":2249030,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dep\u00f3sitos minerais formam-se quando um bem mineral est\u00e1 suficientemente concentrado em uma parte acess\u00edvel da crosta terrestre. O entendimento dos processos mineralizantes \u00e9 vital para a explora\u00e7\u00e3o mineral. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":303846,"enunciado":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos minerais formam-se quando um bem mineral est\u00e1\r\nsuficientemente concentrado em uma parte acess\u00edvel da crosta\r\nterrestre. O entendimento dos processos mineralizantes \u00e9 vital para\r\na explora\u00e7\u00e3o mineral. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/653401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procedimentos adequados \u00e0 pesquisa mineral de Cu, Pb, Zn, Ni, Mn, Nb, ETR, Ti e V incluem o detalhamento dos alvos explorat\u00f3rios com adensamento da malha de sedimento de corrente e a posterior amostragem de solo, conforme as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s anomalias geof\u00edsicas e geoqu\u00edmicas.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653410,"hashId":"9138be13ec0c7bf65089a1e73b2a4c73","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos adequados \u00e0 pesquisa mineral de Cu, Pb,\r\nZn, Ni, Mn, Nb, ETR, Ti e V incluem o detalhamento dos\r\nalvos explorat\u00f3rios com adensamento da malha de sedimento\r\nde corrente e a posterior amostragem de solo, conforme as\r\ninforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s anomalias geof\u00edsicas e geoqu\u00edmicas.<\/p>","resposta":2249047,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento da distribui\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos minerais, quanto a aspectos temporais e espaciais, \u00e9 importante para o sucesso da explora\u00e7\u00e3o. A respeito de prospec\u00e7\u00e3o geoqu\u00edmica, julgue os itens subsecutivos.","id":303848,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O conhecimento da distribui\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos minerais, quanto a\r\naspectos temporais e espaciais, \u00e9 importante para o sucesso da\r\nexplora\u00e7\u00e3o. A respeito de prospec\u00e7\u00e3o geoqu\u00edmica, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p><\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Geoqu\u00edmica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402760,"slug":"geologia-geoquimica"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/653410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a principal causa da deteriora\u00e7\u00e3o das \u00e1guas subterr\u00e2neas, ocorrendo diretamente pela aplica\u00e7\u00e3o de fertilizantes, pesticidas, lodo de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto, esterco, ou, indiretamente, por aeross\u00f3is de autom\u00f3veis e ind\u00fastrias, pela combust\u00e3o do carv\u00e3o, por disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e por incinera\u00e7\u00e3o do lixo.","provas":[{"id":18818,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-geologia-levantamento-geologico-e-de-recursos-minerais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653435,"hashId":"e628911207d32ab8e0224010d1776041","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a principal causa da deteriora\u00e7\u00e3o das\r\n\u00e1guas subterr\u00e2neas, ocorrendo diretamente pela aplica\u00e7\u00e3o de\r\nfertilizantes, pesticidas, lodo de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de\r\nesgoto, esterco, ou, indiretamente, por aeross\u00f3is de autom\u00f3veis\r\ne ind\u00fastrias, pela combust\u00e3o do carv\u00e3o, por disposi\u00e7\u00e3o de\r\nres\u00edduos e por incinera\u00e7\u00e3o do lixo.<\/p>","resposta":2249097,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos referentes \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas subterr\u00e2neas.","id":303862,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos referentes \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas\r\nsubterr\u00e2neas.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18820,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Geografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":653450,"hashId":"b5a693a6f24b18f93edae8ac54f7f469","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18820\/06.gif><\/P>","resposta":2249155,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Basco.","id":2249153,"corpo":"<p align=justify>Basco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebec.","id":2249154,"corpo":"<p align=justify>Quebec.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caxemira.","id":2249155,"corpo":"<p align=justify>Caxemira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catalunha.","id":2249156,"corpo":"<p align=justify>Catalunha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303864,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"}],"slug":"geografia\/653450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kathy didn\u2019t use to put any decorative piece","provas":[{"id":18821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":653458,"hashId":"a9aacd6f76d3d5675bb4b25e103b2616","enunciado":"<p align=justify>Kathy didn\u2019t use to put any decorative piece<\/p>","resposta":2249187,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"on the card table.","id":2249186,"corpo":"<p align=justify>on the card table.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"above her fireplace.","id":2249187,"corpo":"<p align=justify>above her fireplace.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"on top of her dresser.","id":2249188,"corpo":"<p align=justify>on top of her dresser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"on her kitchen counter.","id":2249189,"corpo":"<p align=justify>on her kitchen counter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18821\/08.gif><\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/653458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":653462,"hashId":"96210a782f2a6c7b95ccb76dd0bec1fa","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18821\/a3.gif><\/P>","resposta":2249204,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"don\u2019t \/ did \/ do.","id":2249202,"corpo":"<p align=justify>don\u2019t \/ did \/ do.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do \/ doesn\u2019t \/ did.","id":2249203,"corpo":"<p align=justify>do \/ doesn\u2019t \/ did.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"did \/ does \/ didn\u2019t.","id":2249204,"corpo":"<p align=justify>did \/ does \/ didn\u2019t.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"didn\u2019t \/ did \/ don\u2019t.","id":2249205,"corpo":"<p align=justify>didn\u2019t \/ did \/ don\u2019t.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303869,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/653462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcio come\u00e7ou um regime e conseguiu emagrecer, nos dois primeiros meses, 5% do peso que tinha inicialmente e, nos dois meses seguintes, mais 4% do peso que havia atingido no final dos dois primeiros meses, ficando com 114 kg. O peso de M\u00e1rcio, quando ele come\u00e7ou o regime, era um n\u00famero","provas":[{"id":18822,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":653472,"hashId":"6f6979e99d96bc692313c3f5d40d5fe7","enunciado":"<p align=justify>M\u00e1rcio come\u00e7ou um regime e conseguiu emagrecer, nos dois primeiros meses, 5% do peso que tinha\r\ninicialmente e, nos dois meses seguintes, mais 4% do peso que havia atingido no final dos dois primeiros\r\nmeses, ficando com 114 kg. O peso de M\u00e1rcio, quando ele come\u00e7ou o regime, era um n\u00famero<\/p>","resposta":2249245,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 7.","id":2249242,"corpo":"<p align=justify>m\u00faltiplo de 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 8.","id":2249243,"corpo":"<p align=justify>m\u00faltiplo de 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 3.","id":2249244,"corpo":"<p align=justify>divis\u00edvel por 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 5.","id":2249245,"corpo":"<p align=justify>divis\u00edvel por 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303872,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/653472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas apresenta n\u00fameros que podem ser obtidos pela soma dos quadrados de dois n\u00fameros primos?","provas":[{"id":18822,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":653474,"hashId":"237e1b4f5c505e823a316bda452ad7d0","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas apresenta n\u00fameros que podem ser obtidos pela soma dos quadrados de dois n\u00fameros\r\nprimos?<\/p>","resposta":2249253,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 29.","id":2249250,"corpo":"<p align=justify>5 e 29.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 e 41.","id":2249251,"corpo":"<p align=justify>13 e 41.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 e 37.","id":2249252,"corpo":"<p align=justify>17 e 37.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29 e 34.","id":2249253,"corpo":"<p align=justify>29 e 34.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303872,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/653474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18822,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":653477,"hashId":"00e93ac1dc781420e59cb6f15602c53c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18822\/v4.gif><\/P>","resposta":2249263,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18","id":2249262,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22","id":2249263,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":2249264,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28","id":2249265,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303872,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/653477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNormalmente, no ensino-aprendizagem da l\u00edngua materna, as atividades s\u00e3o organizadas e divididas em cinco blocos: vocabul\u00e1rio; gram\u00e1tica; produ\u00e7\u00e3o de textos; compreens\u00e3o de textos; e, ensino de conven\u00e7\u00f5es da l\u00edngua, incluindo ortografia e pontua\u00e7\u00e3o.\u201d Nos anos iniciais do ensino fundamental, deve-se come\u00e7ar a ensinar primordialmente","provas":[{"id":18823,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":653488,"hashId":"2fb9fec8eee50f6d4d8216f97b52f15a","enunciado":"<p align=justify>\u201cNormalmente, no ensino-aprendizagem da l\u00edngua materna, as atividades s\u00e3o organizadas e divididas em cinco\r\nblocos: vocabul\u00e1rio; gram\u00e1tica; produ\u00e7\u00e3o de textos; compreens\u00e3o de textos; e, ensino de conven\u00e7\u00f5es da l\u00edngua,\r\nincluindo ortografia e pontua\u00e7\u00e3o.\u201d Nos anos iniciais do ensino fundamental, deve-se come\u00e7ar a ensinar\r\nprimordialmente<\/p>","resposta":2249309,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gram\u00e1tica e o vocabul\u00e1rio.","id":2249307,"corpo":"<p align=justify>a gram\u00e1tica e o vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ensino e a conven\u00e7\u00e3o da l\u00edngua escrita.","id":2249308,"corpo":"<p align=justify>o ensino e a conven\u00e7\u00e3o da l\u00edngua escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os elementos da l\u00edngua que atuam em conjunto.","id":2249309,"corpo":"<p align=justify>todos os elementos da l\u00edngua que atuam em conjunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de textos, vocabul\u00e1rio e compreens\u00e3o de textos.","id":2249310,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de textos, vocabul\u00e1rio e compreens\u00e3o de textos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303874,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/653488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18823,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":653495,"hashId":"d431af27c25f74ad81031168ecfd9ff8","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18823\/19.gif><\/P>","resposta":2249338,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir aos alunos uma participa\u00e7\u00e3o mais ativa em todas as suas aulas.","id":2249335,"corpo":"<p align=justify>Permitir aos alunos uma participa\u00e7\u00e3o mais ativa em todas as suas aulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhar os conte\u00fados de forma que se tornem progressivamente mais complexos.","id":2249336,"corpo":"<p align=justify>Trabalhar os conte\u00fados de forma que se tornem progressivamente mais complexos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar as aulas, incluindo diversas abordagens did\u00e1ticas, como, por exemplo, as experi\u00eancias.","id":2249337,"corpo":"<p align=justify>Organizar as aulas, incluindo diversas abordagens did\u00e1ticas, como, por exemplo, as experi\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intensificar com os alunos o estudo de dados, terminologias e conceitos cient\u00edficos para serem apreendidos.","id":2249338,"corpo":"<p align=justify>Intensificar com os alunos o estudo de dados, terminologias e conceitos cient\u00edficos para serem apreendidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303874,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/653495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma rela\u00e7\u00e3o sequencial, e havendo pr\u00e9-requisitos entre as fases do projeto, o uso de paralelismo ou compress\u00e3o do cronograma \u00e9 oportuno caso haja risco de atividades resultarem em retrabalho.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653516,"hashId":"bbe40f63b789d9de3eaec3107ee46edb","enunciado":"<p align=justify>Em uma rela\u00e7\u00e3o sequencial, e havendo pr\u00e9-requisitos entre as\r\nfases do projeto, o uso de paralelismo ou compress\u00e3o do\r\ncronograma \u00e9 oportuno caso haja risco de atividades\r\nresultarem em retrabalho.<\/p>","resposta":2249424,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de gerenciamento de projetos, julgue os itens subsequentes.","id":303880,"enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de gerenciamento de\r\nprojetos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/653516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As partes interessadas s\u00e3o pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es que possuem influ\u00eancia positiva ou negativa em um projeto.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653517,"hashId":"dd177eb2a6c5f631cc6aa1686a8d5d03","enunciado":"<p align=justify>As partes interessadas s\u00e3o pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es que\r\npossuem influ\u00eancia positiva ou negativa em um projeto.<\/p>","resposta":2249425,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de gerenciamento de projetos, julgue os itens subsequentes.","id":303880,"enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de gerenciamento de\r\nprojetos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/653517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos de processos de gerenciamento de projeto se dividem em inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e controle e encerramento.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653518,"hashId":"853b2aef9d079044d7203178cfdd803e","enunciado":"<p align=justify>Os grupos de processos de gerenciamento de projeto se\r\ndividem em inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento\r\ne controle e encerramento.<\/p>","resposta":2249427,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de gerenciamento de projetos, julgue os itens subsequentes.","id":303880,"enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de gerenciamento de\r\nprojetos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/653518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor","id":10171}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos do projeto imp\u00f5em restri\u00e7\u00f5es quanto ao planejamento do projeto, com exce\u00e7\u00e3o do custo, do cronograma e da qualidade, que n\u00e3o s\u00e3o influenciados pelos requisitos definidos.","provas":[{"id":18825,"cargo":{"descricao":"Gestor","id":10171},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-gestor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Gestor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":653525,"hashId":"d19b401a43737e99c6f421c84b4a2b89","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos do projeto imp\u00f5em restri\u00e7\u00f5es quanto ao\r\nplanejamento do projeto, com exce\u00e7\u00e3o do custo, do\r\ncronograma e da qualidade, que n\u00e3o s\u00e3o influenciados pelos\r\nrequisitos definidos.<\/p>","resposta":2249442,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de integra\u00e7\u00e3o e de escopo, julgue os itens que se seguem.","id":303881,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de integra\u00e7\u00e3o e de escopo, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Grupos de Processos dos Projetos","oab":false,"nome":"Grupos de Processos dos Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404641,"slug":"administracao-geral-grupos-de-processos-dos-projetos"},{"nome_clean":"Escrit\u00f3rio de Projetos","oab":false,"nome":"Escrit\u00f3rio de Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404645,"slug":"administracao-geral-escritorio-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/653525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos procedimentos de radiologia intervencionista, como a cineangiocoronariografia, o tubo t\u00edpico de raios X \u00e9 adaptado para proporcionar","provas":[{"id":18655,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":648026,"hashId":"6b786e2e30a21c7836d5611f49ff5188","enunciado":"<p align=justify>Nos procedimentos de radiologia intervencionista, como a\r\ncineangiocoronariografia, o tubo t\u00edpico de raios X \u00e9 adaptado para\r\nproporcionar<\/p>","resposta":2236849,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa resolu\u00e7\u00e3o espacial.","id":2236846,"corpo":"<p align=justify>baixa resolu\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixa resolu\u00e7\u00e3o temporal.","id":2236847,"corpo":"<p align=justify>baixa resolu\u00e7\u00e3o temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disposi\u00e7\u00e3o de geradores de baixa voltagem.","id":2236848,"corpo":"<p align=justify>disposi\u00e7\u00e3o de geradores de baixa voltagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"magnifica\u00e7\u00e3o.","id":2236849,"corpo":"<p align=justify>magnifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suporte a baixas temperaturas.","id":2236850,"corpo":"<p align=justify>suporte a baixas temperaturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302626,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/648026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas insistem em manter o planejamento operacional, deixando o planejamento estrat\u00e9gico apenas na teoria. Faz parte de um plano estrat\u00e9gico de RH","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604785,"hashId":"a0505d3f6e598dfc123f3de9598c0967","enunciado":"<p align=justify>As empresas insistem em manter o planejamento operacional,\r\ndeixando o planejamento estrat\u00e9gico apenas na\r\nteoria. Faz parte de um plano estrat\u00e9gico de RH<\/p>","resposta":2123103,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter a dura\u00e7\u00e3o de curto ou m\u00e9dio prazo.","id":2123100,"corpo":"<p align=justify>ter a dura\u00e7\u00e3o de curto ou m\u00e9dio prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser elaborado pelas ger\u00eancias m\u00e9dias.","id":2123101,"corpo":"<p align=justify>ser elaborado pelas ger\u00eancias m\u00e9dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visar \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos usados.","id":2123102,"corpo":"<p align=justify>visar \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos usados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abranger tanto o ambiente interno quanto o ambiente externo.","id":2123103,"corpo":"<p align=justify>abranger tanto o ambiente interno quanto o ambiente\r\nexterno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o causar fortes impactos na empresa.","id":2123104,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o causar fortes impactos na empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293558,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/604785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o celebrou contrato tendo por objeto a utiliza\u00e7\u00e3o de programas de inform\u00e1tica e, identificando condi\u00e7\u00f5es financeiras vantajosas para a manuten\u00e7\u00e3o do referido contrato por mais de um exerc\u00edcio, poder\u00e1 prever, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.666\/1993,","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604799,"hashId":"cf58aa586b2feccef985d7a034df4345","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o celebrou contrato tendo por objeto a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde programas de inform\u00e1tica e, identificando condi\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras vantajosas para a manuten\u00e7\u00e3o do referido\r\ncontrato por mais de um exerc\u00edcio, poder\u00e1 prever, com\r\nbase nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.666\/1993,<\/p>","resposta":2123170,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a extens\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o do contrato por at\u00e9 48 meses ap\u00f3s o in\u00edcio de sua vig\u00eancia.","id":2123170,"corpo":"<p align=justify>a extens\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o do contrato por at\u00e9 48 meses\r\nap\u00f3s o in\u00edcio de sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sucessivas prorroga\u00e7\u00f5es, at\u00e9 o limite de 60 (sessenta) meses, por iguais per\u00edodos.","id":2123171,"corpo":"<p align=justify>sucessivas prorroga\u00e7\u00f5es, at\u00e9 o limite de 60 (sessenta)\r\nmeses, por iguais per\u00edodos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dura\u00e7\u00e3o do contrato adstrita \u00e0 vig\u00eancia dos correspondentes cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios, desde que previstos no Plano Plurianual.","id":2123172,"corpo":"<p align=justify>a dura\u00e7\u00e3o do contrato adstrita \u00e0 vig\u00eancia dos correspondentes\r\ncr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios, desde que previstos\r\nno Plano Plurianual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato at\u00e9 60 (sessenta) meses e, excepcionalmente, por mais 12 (doze) meses, mediante justificativa da autoridade competente.","id":2123173,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato at\u00e9 60 (sessenta)\r\nmeses e, excepcionalmente, por mais 12 (doze)\r\nmeses, mediante justificativa da autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a extens\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o do contrato por at\u00e9 48 meses, desde que previsto no Plano Plurianual e, por mais 12 (doze) meses, em car\u00e1ter excepcional.","id":2123174,"corpo":"<p align=justify>a extens\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o do contrato por at\u00e9 48 meses,\r\ndesde que previsto no Plano Plurianual e, por\r\nmais 12 (doze) meses, em car\u00e1ter excepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293559,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Contratos","oab":true,"nome":"Vig\u00eancia dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404494,"slug":"direito-administrativo-vigencia-dos-contratos"},{"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato","oab":true,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato","pai":404494,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408160,"slug":"direito-administrativo-prorrogacao-do-contrato"}],"slug":"direito-administrativo\/604799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento diferenciado para microempresas e empresas de pequeno porte, no que diz respeito \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, na forma prevista pela Lei Complementar n\u00ba 123\/2006,","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604802,"hashId":"e08e88f8ebb7a681cfa89278062818f7","enunciado":"<p align=justify>O tratamento diferenciado para microempresas e empresas de pequeno porte, no que diz respeito \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, na\r\nforma prevista pela Lei Complementar n\u00ba 123\/2006,<\/p>","resposta":2123186,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa as microempresas e empresas de pequeno porte da apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 regularidade fiscal.","id":2123185,"corpo":"<p align=justify>dispensa as microempresas e empresas de pequeno porte da apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 regularidade\r\nfiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece que a comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal somente ser\u00e1 exigida das microempresas e empresas de pequeno porte para efeito de assinatura do contrato.","id":2123186,"corpo":"<p align=justify>estabelece que a comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal somente ser\u00e1 exigida das microempresas e empresas de pequeno\r\nporte para efeito de assinatura do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelece a prefer\u00eancia para contrata\u00e7\u00e3o de microempresa ou empresa de pequeno porte, em rela\u00e7\u00e3o aos demais licitantes, desde que apresente proposta igual ou at\u00e9 15% acima da melhor classificada.","id":2123187,"corpo":"<p align=justify>estabelece a prefer\u00eancia para contrata\u00e7\u00e3o de microempresa ou empresa de pequeno porte, em rela\u00e7\u00e3o aos demais\r\nlicitantes, desde que apresente proposta igual ou at\u00e9 15% acima da melhor classificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de microempresa ou empresa de pequeno porte em licita\u00e7\u00f5es na modalidade preg\u00e3o, desde que apresente proposta igual ou at\u00e9 10% acima da melhor classificada.","id":2123188,"corpo":"<p align=justify>estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de microempresa ou empresa de pequeno porte em licita\u00e7\u00f5es na modalidade\r\npreg\u00e3o, desde que apresente proposta igual ou at\u00e9 10% acima da melhor classificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determina que as licita\u00e7\u00f5es para contrata\u00e7\u00f5es com valor estimado de at\u00e9 R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais) dever\u00e3o ser destinadas apenas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de microempresas e empresas de pequeno porte.","id":2123189,"corpo":"<p align=justify>determina que as licita\u00e7\u00f5es para contrata\u00e7\u00f5es com valor estimado de at\u00e9 R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais)\r\ndever\u00e3o ser destinadas apenas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de microempresas e empresas de pequeno porte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293560,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","oab":true,"nome":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408297,"slug":"direito-administrativo-tratamento-diferenciado-para-micro-e-pequenas-empresas"},{"nome_clean":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422351,"slug":"direito-administrativo-lc-123-06-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-administrativo\/604802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do g\u00e1s natural no aquecimento de \u00e1gua apresenta, sobre o sistema de aquecimento a GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo), as vantagens de","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604810,"hashId":"61dc7555da6b3fc4e2a6750cef9b2d59","enunciado":"<p align=justify>O uso do g\u00e1s natural no aquecimento de \u00e1gua apresenta, sobre o sistema de aquecimento a GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo),\r\nas vantagens de<\/p>","resposta":2123229,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser uma fonte inesgot\u00e1vel de energia, ter pain\u00e9is mais potentes e baratos a partir do aumento do fluxo, e obten\u00e7\u00e3o de pot\u00eancias maiores com a cobertura por nuvens.","id":2123225,"corpo":"<p align=justify>ser uma fonte inesgot\u00e1vel de energia, ter pain\u00e9is mais potentes e baratos a partir do aumento do fluxo, e obten\u00e7\u00e3o de\r\npot\u00eancias maiores com a cobertura por nuvens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operar em faixas elevadas de press\u00e3o, apresentar baixo \u00edndice de explos\u00f5es e fogo, e grande gama de escalonamento de fluxo e velocidade.","id":2123226,"corpo":"<p align=justify>operar em faixas elevadas de press\u00e3o, apresentar baixo \u00edndice de explos\u00f5es e fogo, e grande gama de escalonamento de\r\nfluxo e velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer possibilidade de reaproveitamento dos volumes resultante de vazamentos, ser inodoro e ter baixo ponto de fulgor.","id":2123227,"corpo":"<p align=justify>oferecer possibilidade de reaproveitamento dos volumes resultante de vazamentos, ser inodoro e ter baixo ponto de fulgor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituir-se a fonte mais concentrada de gera\u00e7\u00e3o de energia, ter tecnologia do processo bastante conhecida e possibilitar o armazenamento da energia em baterias.","id":2123228,"corpo":"<p align=justify>constituir-se a fonte mais concentrada de gera\u00e7\u00e3o de energia, ter tecnologia do processo bastante conhecida e possibilitar o\r\narmazenamento da energia em baterias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser econ\u00f4mico no consumo e financeiramente, diminuir o n\u00edvel de ru\u00eddo e ter efetivo controle de temperatura.","id":2123229,"corpo":"<p align=justify>ser econ\u00f4mico no consumo e financeiramente, diminuir o n\u00edvel de ru\u00eddo e ter efetivo controle de temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293561,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/604810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento-programa, ser\u00e3o considerados, al\u00e9m dos recursos consignados no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, de acordo com Par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 16 do Decreto-lei n.\u00ba 200\/67, os recursos","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":664714,"hashId":"0ad60eaede286bb2cc97c2ba2be10144","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento-programa, ser\u00e3o considerados,\r\nal\u00e9m dos recursos consignados no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o,\r\nde acordo com Par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 16 do Decreto-lei\r\nn.\u00ba 200\/67, os recursos<\/p>","resposta":2280415,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos programas anuais de trabalho.","id":2280411,"corpo":"<p align=justify>necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos programas anuais de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renov\u00e1veis: flora, fauna e solo.","id":2280412,"corpo":"<p align=justify>renov\u00e1veis: flora, fauna e solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"minerais e energ\u00e9ticos.","id":2280413,"corpo":"<p align=justify>minerais e energ\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de cr\u00e9ditos adicionais e seus atos complementares.","id":2280414,"corpo":"<p align=justify>de cr\u00e9ditos adicionais e seus atos complementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1rios vinculados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do programa do Governo.","id":2280415,"corpo":"<p align=justify>extraor\u00e7ament\u00e1rios vinculados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do programa\r\ndo Governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306567,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Do planejamento, do or\u00e7amento-programa e da programa\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"T\u00edtulo III - Do planejamento, do or\u00e7amento-programa e da programa\u00e7\u00e3o financeira","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422428,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-do-planejamento-do-orcamento-programa-e-da-programacao-financeira"}],"slug":"direito-administrativo\/664714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":664715,"hashId":"510a0c25d700c1f06a715b61e2ce0613","enunciado":"<p align=justify>A receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas\r\narrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos<\/p>","resposta":2280419,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":2280416,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro anteriores.","id":2280417,"corpo":"<p align=justify>quatro anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":2280418,"corpo":"<p align=justify>seis anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":2280419,"corpo":"<p align=justify>onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":2280420,"corpo":"<p align=justify>doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306567,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/664715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":664717,"hashId":"c5e7d6918e2efcb86b63708280851ae0","enunciado":"<p align=justify>A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada\r\nno m\u00eas em refer\u00eancia com as<\/p>","resposta":2280428,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos seis meses imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.","id":2280426,"corpo":"<p align=justify>dos seis meses imediatamente anteriores, adotando-se o\r\nregime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos doze meses imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.","id":2280427,"corpo":"<p align=justify>dos doze meses imediatamente anteriores, adotando-se\r\no regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos onze meses imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.","id":2280428,"corpo":"<p align=justify>dos onze meses imediatamente anteriores, adotando-se o\r\nregime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos seis meses anteriores, adotando-se o regime de caixa.","id":2280429,"corpo":"<p align=justify>dos seis meses anteriores, adotando-se o regime de caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos onze meses anteriores, adotando-se o regime de caixa.","id":2280430,"corpo":"<p align=justify>dos onze meses anteriores, adotando-se o regime de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306568,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":"contabilidade-geral\/664717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O FRBR \u00e9 um modelo de representa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664730,"hashId":"ac9e86bb2a50a4dfbddd61c20718bfde","enunciado":"<p align=justify>O FRBR \u00e9 um modelo de representa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2280493,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem\u00e1tica.","id":2280491,"corpo":"<p align=justify>tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxon\u00f4mica.","id":2280492,"corpo":"<p align=justify>taxon\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descritiva.","id":2280493,"corpo":"<p align=justify>descritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ontol\u00f3gica.","id":2280494,"corpo":"<p align=justify>ontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00f3gica.","id":2280495,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306569,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estudos de usu\u00e1rios, a necessidade de informa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664731,"hashId":"e559eda33290257eedb91f27fc1a8057","enunciado":"<p align=justify>Em estudos de usu\u00e1rios, a necessidade de informa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2280497,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 definida como o comportamento humano de gera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o.","id":2280496,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 definida como o comportamento humano de gera\u00e7\u00e3o,\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implica busca de informa\u00e7\u00e3o, decorrente da identifica\u00e7\u00e3o de lacunas no conhecimento.","id":2280497,"corpo":"<p align=justify>implica busca de informa\u00e7\u00e3o, decorrente da identifica\u00e7\u00e3o\r\nde lacunas no conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o processo comunicacional de intera\u00e7\u00e3o entre dois ou mais atores cognitivos.","id":2280498,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o processo comunicacional de intera\u00e7\u00e3o entre dois ou\r\nmais atores cognitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do aboutness, por metadados, em um sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":2280499,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do aboutness, por metadados, em um\r\nsistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nasce da interpreta\u00e7\u00e3o das estruturas de objetos informacionais, no contexto da web.","id":2280500,"corpo":"<p align=justify>nasce da interpreta\u00e7\u00e3o das estruturas de objetos informacionais,\r\nno contexto da web.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306569,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/664731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios tradicionalmente utilizados para avaliar fontes de informa\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica s\u00e3o:","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664737,"hashId":"d77477d0fadf2bf1838828efb04dd58d","enunciado":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios tradicionalmente utilizados para avaliar fontes\r\nde informa\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica s\u00e3o:<\/p>","resposta":2280527,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoridade institucional, autonomia, parcialidade dos dados e quantidade.","id":2280526,"corpo":"<p align=justify>autoridade institucional, autonomia, parcialidade dos\r\ndados e quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoridade da fonte, confiabilidade da institui\u00e7\u00e3o, imparcialidade dos dados e atualidade.","id":2280527,"corpo":"<p align=justify>autoridade da fonte, confiabilidade da institui\u00e7\u00e3o, imparcialidade\r\ndos dados e atualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoridade t\u00e9cnica, confiabilidade formal e conversibilidade dos dados.","id":2280528,"corpo":"<p align=justify>autoridade t\u00e9cnica, confiabilidade formal e conversibilidade\r\ndos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoridade moral, imparcialidade, \u00e9tica e confiabilidade gradu\u00e1vel.","id":2280529,"corpo":"<p align=justify>autoridade moral, imparcialidade, \u00e9tica e confiabilidade\r\ngradu\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoridade da fonte, confiabilidade pol\u00edtica e grau de cobertura institucional.","id":2280530,"corpo":"<p align=justify>autoridade da fonte, confiabilidade pol\u00edtica e grau de\r\ncobertura institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306570,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664751,"hashId":"f9bb12670fe7a7c575ed71c633fb596d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19204\/02.gif><\/P>","resposta":2280598,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es.","id":2280596,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolhas.","id":2280597,"corpo":"<p align=justify>Bolhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o.","id":2280598,"corpo":"<p align=justify>Dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radar.","id":2280599,"corpo":"<p align=justify>Radar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rosca.","id":2280600,"corpo":"<p align=justify>Rosca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306571,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/664751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, em c\u00f4modos com \u00e1rea superior a 6 m2, deve ser prevista uma carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o de 100 VA para os primeiros 6 m2, acrescida de","provas":[{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":664760,"hashId":"87a859e1afc9bf2eee2e2c26db63deb1","enunciado":"<p align=justify>Sobre as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o,\r\n\u00e9 correto afirmar que, em c\u00f4modos com \u00e1rea superior a\r\n6 m<SUP>2<\/SUP>, deve ser prevista uma carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o de\r\n100 VA para os primeiros 6 m<SUP>2<\/SUP>, acrescida de<\/p>","resposta":2280642,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 VA para cada aumento de 2,0 m2 inteiros.","id":2280641,"corpo":"<p align=justify>40 VA para cada aumento de 2,0 m<SUP>2<\/SUP> inteiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 VA para cada aumento de 4,0 m2 inteiros.","id":2280642,"corpo":"<p align=justify>60 VA para cada aumento de 4,0 m<SUP>2<\/SUP> inteiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 VA para cada 3,5 m ou fra\u00e7\u00e3o de per\u00edmetro.","id":2280643,"corpo":"<p align=justify>60 VA para cada 3,5 m ou fra\u00e7\u00e3o de per\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 VA para cada 5,0 m ou fra\u00e7\u00e3o de per\u00edmetro.","id":2280644,"corpo":"<p align=justify>80 VA para cada 5,0 m ou fra\u00e7\u00e3o de per\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 VA para cada 5,0 m2 ou fra\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.","id":2280645,"corpo":"<p align=justify>100 VA para cada 5,0 m<SUP>2<\/SUP> ou fra\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/664760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelas informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662134,"hashId":"655ba80ec72280de97fa43446ff18f83","enunciado":"<p align=justify>Pelas informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2271034,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Brasil concentra o maior n\u00famero de dentistas, e estes est\u00e3o distribu\u00eddos adequadamente por todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":2271033,"corpo":"<p align=justify>o Brasil concentra o maior n\u00famero de dentistas, e estes\r\nest\u00e3o distribu\u00eddos adequadamente por todas as regi\u00f5es\r\ndo pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a baixa incid\u00eancia de c\u00e1rie \u00e9 um resultado positivo para o pa\u00eds, apesar da constata\u00e7\u00e3o de que milh\u00f5es de brasileiros nunca fizeram acompanhamento odontol\u00f3gico.","id":2271034,"corpo":"<p align=justify>a baixa incid\u00eancia de c\u00e1rie \u00e9 um resultado positivo para\r\no pa\u00eds, apesar da constata\u00e7\u00e3o de que milh\u00f5es de brasileiros\r\nnunca fizeram acompanhamento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento significativo do n\u00famero de dentistas \u00e9 consequ\u00eancia dos altos ganhos salariais que t\u00eam superado os de outras especialidades m\u00e9dicas.","id":2271035,"corpo":"<p align=justify>o aumento significativo do n\u00famero de dentistas \u00e9 consequ\u00eancia\r\ndos altos ganhos salariais que t\u00eam superado os\r\nde outras especialidades m\u00e9dicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a regularidade na visita ao profissional de odontologia reduz as chances de a pessoa contrair doen\u00e7as contagiosas como diabetes.","id":2271036,"corpo":"<p align=justify>a regularidade na visita ao profissional de odontologia\r\nreduz as chances de a pessoa contrair doen\u00e7as contagiosas\r\ncomo diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a odontologia, atualmente, tem como prioridade incentivar a forma\u00e7\u00e3o de profissionais especializados em tratamentos est\u00e9ticos.","id":2271037,"corpo":"<p align=justify>a odontologia, atualmente, tem como prioridade incentivar\r\na forma\u00e7\u00e3o de profissionais especializados em tratamentos\r\nest\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306026,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19139\/a2.gif><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/662134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos a seguir e assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a rela\u00e7\u00e3o entre ideias estabelecida pela conjun\u00e7\u00e3o em destaque.","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662135,"hashId":"b2af7bcd0afb81beb426f7142c393d71","enunciado":"<p align=justify>Analise os trechos a seguir e assinale a alternativa que apresenta,\r\ncorretamente, a rela\u00e7\u00e3o entre ideias estabelecida pela\r\nconjun\u00e7\u00e3o em destaque.<\/p>","resposta":2271038,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entretanto, na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, finalizada em 2010 pelo\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Brasil j\u00e1 entrou para os pa\u00edses...\n(oposi\u00e7\u00e3o)","id":2271038,"corpo":"<p align=justify><b>Entretanto<\/b>, na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, finalizada em 2010 pelo\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Brasil j\u00e1 entrou para os pa\u00edses...\n(oposi\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora isso ocorra, dados recentes publicados pela\nAssocia\u00e7\u00e3o Brasileira de Odontologia (ABO)... (condi\u00e7\u00e3o)","id":2271039,"corpo":"<p align=justify><b>Embora<\/b> isso ocorra, dados recentes publicados pela\nAssocia\u00e7\u00e3o Brasileira de Odontologia (ABO)... (condi\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cCaso a pessoa procure um profissional a cada seis meses,\ndificilmente haver\u00e1 um problema s\u00e9rio...\u201d (causa)","id":2271040,"corpo":"<p align=justify><b>\u201cCaso<\/b> a pessoa procure um profissional a cada seis meses,\ndificilmente haver\u00e1 um problema s\u00e9rio...\u201d (causa)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dentista \u00e9 visto n\u00e3o mais como o profissional das obtura\u00e7\u00f5es,\nmas com importante papel para diagn\u00f3sticos...\n(finalidade)","id":2271041,"corpo":"<p align=justify>O dentista \u00e9 visto n\u00e3o mais <b>como<\/b> o profissional das obtura\u00e7\u00f5es,\nmas com importante papel para diagn\u00f3sticos...\n(finalidade)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o presidente da ABO, Newton Miranda de\nCarvalho, isso ocorre por falta de informa\u00e7\u00e3o ou por\nfalta de acesso. (conclus\u00e3o)","id":2271042,"corpo":"<p align=justify>Segundo o presidente da ABO, Newton Miranda de\nCarvalho, isso ocorre por falta de informa\u00e7\u00e3o <b>ou<\/b> por\nfalta de acesso. (conclus\u00e3o)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306026,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19139\/a2.gif><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/662135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos do texto. Robert Sapolski, neurocientista especialista em estresse, gosta de dizer que o c\u00e9rebro humano \u00e9 t\u00e3o capaz que consegue enxergar problema onde ainda ele n\u00e3o surgiu. (1.\u00ba par\u00e1grafo) Essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o bem simples, e pr\u00e1tica, da ansiedade... (2.\u00ba par\u00e1grafo) ... pela ansiedade ter o tamanho que seu c\u00e9rebro quiser, est\u00e1 ao seu alcance mant\u00ea-la em xeque. (9.\u00ba par\u00e1grafo) Os termos em destaque podem ser substitu\u00eddos, correta, respectivamente e sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto, por","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662141,"hashId":"ab98eab24c65e437fb901bb026e036c5","enunciado":"<P align=justify>Considere os trechos do texto. <\/P>\n<P align=justify>Robert Sapolski, neurocientista especialista em estresse, <u>gosta de dizer<\/u> que o c\u00e9rebro humano \u00e9 t\u00e3o capaz que consegue enxergar problema onde ainda ele n\u00e3o surgiu. (1.\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\n<P align=justify>Essa \u00e9 uma <u>defini\u00e7\u00e3o<\/u> bem simples, e pr\u00e1tica, da ansiedade... (2.\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\n<P align=justify>... pela ansiedade ter o tamanho que seu c\u00e9rebro quiser, est\u00e1 ao seu alcance <u>mant\u00ea-la em xeque<\/u>. (9.\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\n<P align=justify>Os termos em destaque podem ser substitu\u00eddos, correta, respectivamente e sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto, por<\/P>","resposta":2271070,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirma frequentemente \/ hip\u00f3tese \/ negligenci\u00e1-la","id":2271068,"corpo":"<p align=justify>afirma frequentemente \/ hip\u00f3tese \/ negligenci\u00e1-la<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 cuidadoso ao dizer \/ suposi\u00e7\u00e3o \/ estimul\u00e1-la","id":2271069,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cuidadoso ao dizer \/ suposi\u00e7\u00e3o \/ estimul\u00e1-la<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma frequentemente \/ explica\u00e7\u00e3o \/ control\u00e1-la","id":2271070,"corpo":"<p align=justify>afirma frequentemente \/ explica\u00e7\u00e3o \/ control\u00e1-la<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arrisca-se a dizer \/ op\u00e7\u00e3o \/ control\u00e1-la","id":2271071,"corpo":"<p align=justify>arrisca-se a dizer \/ op\u00e7\u00e3o \/ control\u00e1-la<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cuidadoso ao dizer \/ descri\u00e7\u00e3o \/ negligenci\u00e1-la","id":2271072,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cuidadoso ao dizer \/ descri\u00e7\u00e3o \/ negligenci\u00e1-la<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19139\/a3.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/662141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reunido no dia 16 de janeiro de 2013, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria (Copom) do Banco Central (BC) manteve a taxa Selic em","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662157,"hashId":"a9867756257979a979c8e2b26687a3b6","enunciado":"<p align=justify>Reunido no dia 16 de janeiro de 2013, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica\r\nMonet\u00e1ria (Copom) do Banco Central (BC) manteve a taxa\r\nSelic em<\/p>","resposta":2271152,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17,5% ao ano.","id":2271148,"corpo":"<p align=justify>17,5% ao ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26% ao ano.","id":2271149,"corpo":"<p align=justify>26% ao ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37% ao ano.","id":2271150,"corpo":"<p align=justify>37% ao ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2% ao ano.","id":2271151,"corpo":"<p align=justify>2% ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,25% ao ano.","id":2271152,"corpo":"<p align=justify>7,25% ao ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306032,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/662157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reuni\u00e3o de condom\u00ednio com 160 pessoas presentes, cada uma recebeu um n\u00famero diferente, a partir de 1 at\u00e9 160. Na reuni\u00e3o, foram feitas duas comiss\u00f5es (A e B) com os seguintes integrantes: na comiss\u00e3o A, as pessoas portadoras de n\u00famero \u00edmpar e, na comiss\u00e3o B, as pessoas portadoras de n\u00famero m\u00faltiplo de 3. Dentre as pessoas presentes na reuni\u00e3o, os participantes de ambas as comiss\u00f5es correspondem \u00e0","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662161,"hashId":"66edeb34b02dcc0bc7edde8bc9036be9","enunciado":"<p align=justify>Em uma reuni\u00e3o de condom\u00ednio com 160 pessoas presentes,\r\ncada uma recebeu um n\u00famero diferente, a partir de 1 at\u00e9\r\n160. Na reuni\u00e3o, foram feitas duas comiss\u00f5es (A e B) com os\r\nseguintes integrantes: na comiss\u00e3o A, as pessoas portadoras\r\nde n\u00famero \u00edmpar e, na comiss\u00e3o B, as pessoas portadoras\r\nde n\u00famero m\u00faltiplo de 3. Dentre as pessoas presentes na\r\nreuni\u00e3o, os participantes de ambas as comiss\u00f5es correspondem\r\n\u00e0<\/p>","resposta":2271168,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16,875%.","id":2271168,"corpo":"<p align=justify>16,875%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,250%.","id":2271169,"corpo":"<p align=justify>16,250%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,500%.","id":2271170,"corpo":"<p align=justify>17,500%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,750%.","id":2271171,"corpo":"<p align=justify>18,750%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,125%.","id":2271172,"corpo":"<p align=justify>18,125%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306033,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/662161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre condutas a serem adotadas na lavagem e antissepsia das m\u00e3os.","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662167,"hashId":"dce73fe74ff8b19fc8deb42c414b7788","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre condutas a serem adotadas\r\nna lavagem e antissepsia das m\u00e3os.<\/p>","resposta":2271201,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para lavagem das m\u00e3os, \u00e9 recomendado o uso de escovas de cerdas extraduras.","id":2271198,"corpo":"<p align=justify>Para lavagem das m\u00e3os, \u00e9 recomendado o uso de escovas\r\nde cerdas extraduras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No uso de joias e alian\u00e7as, devem-se lav\u00e1-las durante a antissepsia das m\u00e3os.","id":2271199,"corpo":"<p align=justify>No uso de joias e alian\u00e7as, devem-se lav\u00e1-las durante a\r\nantissepsia das m\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A secagem das m\u00e3os s\u00f3 pode ser feita com toalhas de pano.","id":2271200,"corpo":"<p align=justify>A secagem das m\u00e3os s\u00f3 pode ser feita com toalhas de\r\npano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O enx\u00e1gue \u00e9 feito das pontas dos dedos para o cotovelo.","id":2271201,"corpo":"<p align=justify>O enx\u00e1gue \u00e9 feito das pontas dos dedos para o cotovelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lavagem das m\u00e3os deve seguir uma sequ\u00eancia, iniciada pelos cotovelos e finalizada pelas pontas dos dedos.","id":2271202,"corpo":"<p align=justify>A lavagem das m\u00e3os deve seguir uma sequ\u00eancia, iniciada\r\npelos cotovelos e finalizada pelas pontas dos dedos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306035,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas processos de esteriliza\u00e7\u00e3o que possam ser utilizados dentro de consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos.","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662169,"hashId":"f1748e5662b1dc14d321bab6397a0f22","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas processos de esteriliza\u00e7\u00e3o\r\nque possam ser utilizados dentro de consult\u00f3rios\r\nodontol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2271210,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flambagem e radia\u00e7\u00f5es.","id":2271208,"corpo":"<p align=justify>Flambagem e radia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3xido de etileno e incinera\u00e7\u00e3o.","id":2271209,"corpo":"<p align=justify>\u00d3xido de etileno e incinera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agentes qu\u00edmicos e autoclave.","id":2271210,"corpo":"<p align=justify>Agentes qu\u00edmicos e autoclave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es e autoclave.","id":2271211,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es e autoclave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incinera\u00e7\u00e3o e agentes qu\u00edmicos.","id":2271212,"corpo":"<p align=justify>Incinera\u00e7\u00e3o e agentes qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306035,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brocas de Peeso e brocas de Gates Glidden s\u00e3o utilizadas durante procedimentos de","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662175,"hashId":"06ee2274596abcdeb994ad0655e4e5d0","enunciado":"<p align=justify>Brocas de Peeso e brocas de Gates Glidden s\u00e3o utilizadas\r\ndurante procedimentos de<\/p>","resposta":2271242,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ortodontia.","id":2271238,"corpo":"<p align=justify>ortodontia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgia.","id":2271239,"corpo":"<p align=justify>cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dent\u00edstica.","id":2271240,"corpo":"<p align=justify>dent\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"periodontia.","id":2271241,"corpo":"<p align=justify>periodontia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"endodontia.","id":2271242,"corpo":"<p align=justify>endodontia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de uma correta afia\u00e7\u00e3o dos raspadores periodontais pode ser considerada como uma das principais causas de insucesso na remo\u00e7\u00e3o dos ac\u00famulos bacterianos sobre as superf\u00edcies coron\u00e1ria-radiculares. Para uma correta afia\u00e7\u00e3o, a face coron\u00e1ria da l\u00e2mina deve formar com a superf\u00edcie da pedra de afiar um \u00e2ngulo de afia\u00e7\u00e3o entre","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662185,"hashId":"268eaffc11b0b8117e32f6d11b0b1393","enunciado":"<p align=justify>A falta de uma correta afia\u00e7\u00e3o dos raspadores periodontais\r\npode ser considerada como uma das principais causas de insucesso\r\nna remo\u00e7\u00e3o dos ac\u00famulos bacterianos sobre as superf\u00edcies\r\ncoron\u00e1ria-radiculares. Para uma correta afia\u00e7\u00e3o, a\r\nface coron\u00e1ria da l\u00e2mina deve formar com a superf\u00edcie da\r\npedra de afiar um \u00e2ngulo de afia\u00e7\u00e3o entre<\/p>","resposta":2271288,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 e 110 graus.","id":2271288,"corpo":"<p align=justify>100 e 110 graus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 e 70 graus.","id":2271289,"corpo":"<p align=justify>60 e 70 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130 e 150 graus.","id":2271290,"corpo":"<p align=justify>130 e 150 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 e 90 graus.","id":2271291,"corpo":"<p align=justify>80 e 90 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 e 40 graus.","id":2271292,"corpo":"<p align=justify>30 e 40 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306037,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dieta do hospedeiro pode ser vista como um fator prim\u00e1rio de determina\u00e7\u00e3o da suscetibilidade para a c\u00e1rie dent\u00e1ria. Diversos estudos conclu\u00edram que no desenvolvimento da c\u00e1rie","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662186,"hashId":"dcb4ba2caca48822407a1fd617f8949b","enunciado":"<p align=justify>A dieta do hospedeiro pode ser vista como um fator prim\u00e1rio\r\nde determina\u00e7\u00e3o da suscetibilidade para a c\u00e1rie dent\u00e1ria. Diversos\r\nestudos conclu\u00edram que no desenvolvimento da c\u00e1rie<\/p>","resposta":2271296,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o amido \u00e9 mais cariog\u00eanico do que a sacarose.","id":2271293,"corpo":"<p align=justify>o amido \u00e9 mais cariog\u00eanico do que a sacarose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os carboidratos refinados exercem fun\u00e7\u00e3o protetora, reduzindo a incid\u00eancia de c\u00e1rie.","id":2271294,"corpo":"<p align=justify>os carboidratos refinados exercem fun\u00e7\u00e3o protetora, reduzindo\r\na incid\u00eancia de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma f\u00edsica (potencial retentivo) dos doces n\u00e3o \u00e9 importante.","id":2271295,"corpo":"<p align=justify>a forma f\u00edsica (potencial retentivo) dos doces n\u00e3o \u00e9 importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia de ingest\u00e3o de a\u00e7\u00facares \u00e9 mais importante do que a quantidade de a\u00e7\u00facar consumido.","id":2271296,"corpo":"<p align=justify>a frequ\u00eancia de ingest\u00e3o de a\u00e7\u00facares \u00e9 mais importante\r\ndo que a quantidade de a\u00e7\u00facar consumido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o leite materno \u00e9 considerado um dos alimentos de maior potencial cariog\u00eanico.","id":2271297,"corpo":"<p align=justify>o leite materno \u00e9 considerado um dos alimentos de\r\nmaior potencial cariog\u00eanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306037,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As solu\u00e7\u00f5es fluoretadas para bochecho contendo 225 ppmF (0,05% de fluoreto de s\u00f3dio) s\u00e3o recomendados para uso","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662191,"hashId":"84b3a2397eae1856b22dc031c420d197","enunciado":"<p align=justify>As solu\u00e7\u00f5es fluoretadas para bochecho contendo 225 ppmF\r\n(0,05% de fluoreto de s\u00f3dio) s\u00e3o recomendados para uso<\/p>","resposta":2271321,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semanal.","id":2271318,"corpo":"<p align=justify>semanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trimestral.","id":2271319,"corpo":"<p align=justify>trimestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semestral.","id":2271320,"corpo":"<p align=justify>semestral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio.","id":2271321,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mensal.","id":2271322,"corpo":"<p align=justify>mensal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306037,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o \u00edndice de desemprego no Brasil.","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664537,"hashId":"777276fa96e974bb3428c9e61cf73bba","enunciado":"Segundo o texto, o \u00edndice de desemprego no Brasil.","resposta":2279947,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve uma leve alta em dezembro de 2012, quando comparado ao ano anterior.","id":2279946,"corpo":"<p align=justify>teve uma leve alta em dezembro de 2012, quando comparado\r\nao ano anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentou uma queda recorde em 2011 e baixou mais ainda em 2012.","id":2279947,"corpo":"<p align=justify>apresentou uma queda recorde em 2011 e baixou mais\r\nainda em 2012.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confirmou a estimativa dos especialistas para dezembro de 2012.","id":2279948,"corpo":"<p align=justify>confirmou a estimativa dos especialistas para dezembro\r\nde 2012.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado mediano pelos economistas que trabalham para o Estado.","id":2279949,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado mediano pelos economistas que trabalham\r\npara o Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abrange trabalhadores urbanos que n\u00e3o t\u00eam benef\u00edcios como aposentadoria.","id":2279950,"corpo":"<p align=justify>abrange trabalhadores urbanos que n\u00e3o t\u00eam benef\u00edcios\r\ncomo aposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/664537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a metodologia do IBGE para o c\u00e1lculo do \u00edndice de desemprego","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664540,"hashId":"294e470bf7b6ea834c4cf4e9a10c319a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a metodologia do IBGE para o c\u00e1lculo\r\ndo \u00edndice de desemprego<\/p>","resposta":2279961,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclui os trabalhadores rurais.","id":2279961,"corpo":"<p align=justify>exclui os trabalhadores rurais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrange as capitais dos estados.","id":2279962,"corpo":"<p align=justify>abrange as capitais dos estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclui o subemprego sem carteira de trabalho.","id":2279963,"corpo":"<p align=justify>inclui o subemprego sem carteira de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a mesma usada nos pa\u00edses desenvolvidos.","id":2279964,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a mesma usada nos pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"categoriza o trabalho informal como sazonal.","id":2279965,"corpo":"<p align=justify>categoriza o trabalho informal como sazonal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/664540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do quarto par\u00e1grafo \u2013 Companies were also forced to pay more to hire and retain workers because of the country\u2019s low unemployment. \u2013 because introduz uma","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664543,"hashId":"6c4d60367ca16da7b3bd3e62026ca153","enunciado":"<p align=justify>No trecho do quarto par\u00e1grafo \u2013 Companies were also\r\nforced to pay more to hire and retain workers because of the\r\ncountry\u2019s low unemployment. \u2013 because introduz uma<\/p>","resposta":2279977,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":2279976,"corpo":"<p align=justify>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"raz\u00e3o.","id":2279977,"corpo":"<p align=justify>raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":2279978,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":2279979,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00eanfase.","id":2279980,"corpo":"<p align=justify>\u00eanfase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/664543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho do quinto par\u00e1grafo \u2013 workers not actively seeking a job \u2013 pode ser reescrito, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, como","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664545,"hashId":"0d4dc7ce5bd1220b48101dc53b9efa03","enunciado":"<p align=justify>O trecho do quinto par\u00e1grafo \u2013 workers not actively seeking\r\na job \u2013 pode ser reescrito, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, como<\/p>","resposta":2279989,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"employers that aren\u2019t actively pursuing a job.","id":2279986,"corpo":"<p align=justify>employers that aren\u2019t actively pursuing a job.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"workers whose job wasn\u2019t active.","id":2279987,"corpo":"<p align=justify>workers whose job wasn\u2019t active.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"workers which found an active employment.","id":2279988,"corpo":"<p align=justify>workers which found an active employment.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"workers who weren\u2019t actively looking for a job.","id":2279989,"corpo":"<p align=justify>workers who weren\u2019t actively looking for a job.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"active employees that have just found work.","id":2279990,"corpo":"<p align=justify>active employees that have just found work.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306534,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19197\/23.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/664545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/90 sobre as responsabilidades dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664550,"hashId":"c415c692c25a9e6f78d481ff94210b59","enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/90 sobre as\r\nresponsabilidades dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o,\r\ndas autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":2280014,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, ainda que n\u00e3o resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":2280011,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo,\r\ndoloso ou culposo, ainda que n\u00e3o resulte em\r\npreju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o servidor diretamente perante o prejudicado, e a Fazenda P\u00fablica responder\u00e1, subsidiariamente, em a\u00e7\u00e3o regressiva.","id":2280012,"corpo":"<p align=justify>tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o\r\nservidor diretamente perante o prejudicado, e a Fazenda\r\nP\u00fablica responder\u00e1, subsidiariamente, em a\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano estende-se aos sucessores e contra eles ser\u00e1 executada, independentemente do valor da heran\u00e7a recebida.","id":2280013,"corpo":"<p align=justify>a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano estende-se aos sucessores\r\ne contra eles ser\u00e1 executada, independentemente do valor\r\nda heran\u00e7a recebida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.","id":2280014,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada\r\nno caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia\r\ndo fato ou sua autoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil-administrativa resulta de ato omissivo ou comissivo praticado no exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico ou, ainda, fora dele se o servidor estiver em f\u00e9rias regulamentares ou afastado por motivos de licen\u00e7a.","id":2280015,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade civil-administrativa resulta de ato\r\nomissivo ou comissivo praticado no exerc\u00edcio do cargo\r\np\u00fablico ou, ainda, fora dele se o servidor estiver em f\u00e9rias\r\nregulamentares ou afastado por motivos de licen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306535,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"}],"slug":"direito-administrativo\/664550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos moldes do que estabelece a Lei n.\u00ba 8.112\/90, a falta do servidor p\u00fablico ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por sessenta dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze meses, entende-se por","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19215,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":10279},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":19216,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":10280},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19224,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos","id":10281},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"},{"id":19225,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10282},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":664554,"hashId":"ffb8adaaa2d5c17f2f84aa748c6e0a1a","enunciado":"<p align=justify>Nos moldes do que estabelece a Lei n.\u00ba 8.112\/90, a falta do\r\nservidor p\u00fablico ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por sessenta\r\ndias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze meses,\r\nentende-se por<\/p>","resposta":2280031,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inassiduidade habitual.","id":2280031,"corpo":"<p align=justify>inassiduidade habitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abandono de cargo.","id":2280032,"corpo":"<p align=justify>abandono de cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o t\u00e1cita.","id":2280033,"corpo":"<p align=justify>exonera\u00e7\u00e3o t\u00e1cita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inassuidade eventual.","id":2280034,"corpo":"<p align=justify>inassuidade eventual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"improbidade administrativa.","id":2280035,"corpo":"<p align=justify>improbidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306535,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/664554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica, prevalece o pressuposto da racionalidade absoluta, enquanto que, para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial, considera-se","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":664697,"hashId":"ec4433a7d5b5df8a9e4e14acc65e862f","enunciado":"<p align=justify>Para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica, prevalece o pressuposto\r\nda racionalidade absoluta, enquanto que, para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica gerencial, considera-se<\/p>","resposta":2280326,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sociedade como um campo de conflito, coopera\u00e7\u00e3o e incerteza, em que os cidad\u00e3os afirmam suas posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.","id":2280326,"corpo":"<p align=justify>a sociedade como um campo de conflito, coopera\u00e7\u00e3o e\r\nincerteza, em que os cidad\u00e3os afirmam suas posi\u00e7\u00f5es\r\nideol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao nepotismo patrimonialista.","id":2280327,"corpo":"<p align=justify>o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao nepotismo patrimonialista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a via de acesso ao servi\u00e7o p\u00fablico por m\u00e9rito, com a cria\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico e a profissionaliza\u00e7\u00e3o por ideia de carreira.","id":2280328,"corpo":"<p align=justify>a via de acesso ao servi\u00e7o p\u00fablico por m\u00e9rito, com a\r\ncria\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico e a profissionaliza\u00e7\u00e3o por\r\nideia de carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o poder racional-legal: normas e procedimentos universais.","id":2280329,"corpo":"<p align=justify>o poder racional-legal: normas e procedimentos universais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o controle r\u00edgido e a priori dos processos administrativos.","id":2280330,"corpo":"<p align=justify>o controle r\u00edgido e a priori dos processos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306565,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/664697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da uniformidade, que decorre do aspecto formal do or\u00e7amento, \u00e9 tamb\u00e9m chamado de princ\u00edpio da","provas":[{"id":19197,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10276},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":664707,"hashId":"0de2dc46b65e81a128a6427b1f345d14","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da uniformidade, que decorre do aspecto formal\r\ndo or\u00e7amento, \u00e9 tamb\u00e9m chamado de princ\u00edpio da<\/p>","resposta":2280376,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consist\u00eancia.","id":2280376,"corpo":"<p align=justify>consist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":2280377,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":2280378,"corpo":"<p align=justify>universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o.","id":2280379,"corpo":"<p align=justify>programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusividade.","id":2280380,"corpo":"<p align=justify>exclusividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306567,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Uniformidade","oab":false,"nome":"Uniformidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411835,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-uniformidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/664707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos acoplamentos utilizados para transmitir o torque e a rota\u00e7\u00e3o em sistemas mec\u00e2nicos, pode-se dizer que os","provas":[{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":669549,"hashId":"8f817ac15e54cc18a53d66f2bf85dcfd","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos acoplamentos utilizados para transmitir o torque\r\ne a rota\u00e7\u00e3o em sistemas mec\u00e2nicos, pode-se dizer que os<\/p>","resposta":2295290,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00edgidos s\u00e3o aqueles que utilizam chavetas, estrias ou jun\u00e7\u00f5es c\u00f4nicas e apresentam pequenos \u00e2ngulos de tor\u00e7\u00e3o relativos, mas precisam de alinhamentos colineares com alta precis\u00e3o.","id":2295290,"corpo":"<p align=justify>r\u00edgidos s\u00e3o aqueles que utilizam chavetas, estrias ou\r\njun\u00e7\u00f5es c\u00f4nicas e apresentam pequenos \u00e2ngulos de tor\u00e7\u00e3o\r\nrelativos, mas precisam de alinhamentos colineares\r\ncom alta precis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"r\u00edgidos permitem compensar grandes desalinhamentos por meio de folgas, mas utilizam materiais de alta rigidez como os a\u00e7os.","id":2295291,"corpo":"<p align=justify>r\u00edgidos permitem compensar grandes desalinhamentos\r\npor meio de folgas, mas utilizam materiais de alta rigidez\r\ncomo os a\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el\u00e1sticos s\u00e3o aqueles que permitem compensar pequenos desalinhamentos por meio de ajustes de interfer\u00eancia e apresentam pequenos \u00e2ngulos de tor\u00e7\u00e3o relativos.","id":2295292,"corpo":"<p align=justify>el\u00e1sticos s\u00e3o aqueles que permitem compensar pequenos\r\ndesalinhamentos por meio de ajustes de interfer\u00eancia\r\ne apresentam pequenos \u00e2ngulos de tor\u00e7\u00e3o relativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el\u00e1sticos normalmente s\u00e3o dimensionados pelas seguintes \u00e1reas cr\u00edticas: cortante e esmagamento de chavetas ou parafusos, esmagamento da flange e cortante do cubo da flange.","id":2295293,"corpo":"<p align=justify>el\u00e1sticos normalmente s\u00e3o dimensionados pelas seguintes\r\n\u00e1reas cr\u00edticas: cortante e esmagamento de chavetas\r\nou parafusos, esmagamento da flange e cortante do\r\ncubo da flange.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"din\u00e2micos s\u00e3o aqueles que utilizam chavetas ou estrias e, dependendo da folga projetada para o sistema, podem ser classificados como acoplamentos r\u00edgidos ou el\u00e1sticos.","id":2295294,"corpo":"<p align=justify>din\u00e2micos s\u00e3o aqueles que utilizam chavetas ou estrias e,\r\ndependendo da folga projetada para o sistema, podem ser\r\nclassificados como acoplamentos r\u00edgidos ou el\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307624,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/669549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a sustentabilidade \u00e9 uma quest\u00e3o que deve ser considerada e, assim, processos de fabrica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o desperdi\u00e7am material s\u00e3o \u00f3timas escolhas. Quanto a esses processos, pode-se dizer que o processo","provas":[{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":669554,"hashId":"ea5f9b71451df9f9f7db6ce61cf43f23","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a sustentabilidade \u00e9 uma quest\u00e3o que deve ser\r\nconsiderada e, assim, processos de fabrica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o desperdi\u00e7am\r\nmaterial s\u00e3o \u00f3timas escolhas. Quanto a esses processos,\r\npode-se dizer que o processo<\/p>","resposta":2295315,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como a mandrilagem \u00e9 eficiente para a fabrica\u00e7\u00e3o de tubos com ou sem costura.","id":2295315,"corpo":"<p align=justify>como a mandrilagem \u00e9 eficiente para a fabrica\u00e7\u00e3o de\r\ntubos com ou sem costura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de extrus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel, pois esse processo obriga o aquecimento da pe\u00e7a, gastando energia.","id":2295316,"corpo":"<p align=justify>de extrus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel, pois esse processo\r\nobriga o aquecimento da pe\u00e7a, gastando energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de brochamento \u00e9 um processo que n\u00e3o remove material e permite fabricar engrenagens.","id":2295317,"corpo":"<p align=justify>de brochamento \u00e9 um processo que n\u00e3o remove material\r\ne permite fabricar engrenagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de lamina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendado por causa da perda de material envolvido no processo.","id":2295318,"corpo":"<p align=justify>de lamina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendado por causa da perda de\r\nmaterial envolvido no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de aplainamento \u00e9 eficiente para fabricar tubos retangulares sem perda de material.","id":2295319,"corpo":"<p align=justify>de aplainamento \u00e9 eficiente para fabricar tubos retangulares\r\nsem perda de material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307625,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/669554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as mec\u00e2nicas pode ser feita por meio de in\u00fameros processos. Nesse contexto, o processo de","provas":[{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":669556,"hashId":"9c48076f8212b752170993588879e5e3","enunciado":"<p align=justify>A fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as mec\u00e2nicas pode ser feita por meio de in\u00fameros processos. Nesse contexto, o processo de<\/p>","resposta":2295327,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica \u00e9 aquele em que \u00e9 necess\u00e1rio superar a tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima de escoamento para permitir a deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica do material.","id":2295325,"corpo":"<p align=justify>conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica \u00e9 aquele em que \u00e9 necess\u00e1rio superar\r\na tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima de escoamento\r\npara permitir a deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica do material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usinagem \u00e9 aquele em que \u00e9 necess\u00e1rio superar a tens\u00e3o normal m\u00e1xima de escoamento para remover o material e, assim, obter a medidas desejadas.","id":2295326,"corpo":"<p align=justify>usinagem \u00e9 aquele em que \u00e9 necess\u00e1rio superar a tens\u00e3o\r\nnormal m\u00e1xima de escoamento para remover o material\r\ne, assim, obter a medidas desejadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usinagem compreende os processos como tornearia, fresagem e fura\u00e7\u00e3o, e a conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica compreende processos como a lamina\u00e7\u00e3o, extrus\u00e3o e forjaria.","id":2295327,"corpo":"<p align=justify>usinagem compreende os processos como tornearia,\r\nfresagem e fura\u00e7\u00e3o, e a conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica compreende\r\nprocessos como a lamina\u00e7\u00e3o, extrus\u00e3o e forjaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usinagem compreende os processos como tornearia, fresagem e fura\u00e7\u00e3o, e a conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica compreende processos como o brunimento ou a lamina\u00e7\u00e3o.","id":2295328,"corpo":"<p align=justify>usinagem compreende os processos como tornearia,\r\nfresagem e fura\u00e7\u00e3o, e a conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica compreende\r\nprocessos como o brunimento ou a lamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usinagem compreende os processos como trefila\u00e7\u00e3o e estampagem, e a conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica compreende os processos como a lamina\u00e7\u00e3o e a forjaria.","id":2295329,"corpo":"<p align=justify>usinagem compreende os processos como trefila\u00e7\u00e3o e\r\nestampagem, e a conforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica compreende os\r\nprocessos como a lamina\u00e7\u00e3o e a forjaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307625,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/669556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto sobre a fadiga: \u201cFrequentemente se descobre que pe\u00e7as de m\u00e1quinas falharam sob a\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es repetidas ou flutuantes, mas uma an\u00e1lise cuidadosa revela que as tens\u00f5es reais m\u00e1ximas estavam bem ___________ da resist\u00eancia m\u00e1xima do material e geralmente ___________ da tens\u00e3o m\u00e1xima de escoamento. A caracter\u00edstica mais distingu\u00edvel desse tipo de falha \u00e9 que as tens\u00f5es foram repetidas um n\u00famero ___________ de vezes, da\u00ed essa falha ser chamada de falha por fadiga.\u201d Assinale a alternativa que completa, corretamente e respectivamente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":669557,"hashId":"b1ae95765e3831ff6fbbc777d30b31b9","enunciado":"<P align=justify>Considere o seguinte texto sobre a fadiga: <\/P>\r\n<P align=justify>\u201cFrequentemente se descobre que pe\u00e7as de m\u00e1quinas falharam sob a\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es repetidas ou flutuantes, mas uma an\u00e1lise cuidadosa revela que as tens\u00f5es reais m\u00e1ximas estavam bem ___________ da resist\u00eancia m\u00e1xima do material e geralmente ___________ da tens\u00e3o m\u00e1xima de escoamento. A caracter\u00edstica mais distingu\u00edvel desse tipo de falha \u00e9 que as tens\u00f5es foram repetidas um n\u00famero ___________ de vezes, da\u00ed essa falha ser chamada de falha por fadiga.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que completa, corretamente e respectivamente, as lacunas do texto.<\/P>","resposta":2295330,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abaixo ... abaixo ... grande","id":2295330,"corpo":"<p align=justify>abaixo ... abaixo ... grande<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abaixo ... abaixo ... pequeno","id":2295331,"corpo":"<p align=justify>abaixo ... abaixo ... pequeno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abaixo ... acima ... grande","id":2295332,"corpo":"<p align=justify>abaixo ... acima ... grande<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acima ... acima ... grande","id":2295333,"corpo":"<p align=justify>acima ... acima ... grande<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acima ... acima ... pequeno","id":2295334,"corpo":"<p align=justify>acima ... acima ... pequeno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307625,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Teorias de falha: deforma\u00e7\u00e3o, fadiga, flambagem e desgaste","oab":false,"nome":"Teorias de falha: deforma\u00e7\u00e3o, fadiga, flambagem e desgaste","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423248,"slug":"engenharia-mecatronica-teorias-de-falha-deformacao-fadiga-flambagem-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/669557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tiristores possuem uma estrutura que envolve camadas de materiais semicondutores em uma sequ\u00eancia, a saber:","provas":[{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":669565,"hashId":"b47c7fc94e5af772fea58982f1454618","enunciado":"<p align=justify>Os tiristores possuem uma estrutura que envolve camadas de\r\nmateriais semicondutores em uma sequ\u00eancia, a saber:<\/p>","resposta":2295372,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 camadas, alternando material do tipo N, P e N.","id":2295370,"corpo":"<p align=justify>3 camadas, alternando material do tipo N, P e N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 camadas, alternando material do tipo P, N e P.","id":2295371,"corpo":"<p align=justify>3 camadas, alternando material do tipo P, N e P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 camadas, alternando material do tipo N e P.","id":2295372,"corpo":"<p align=justify>4 camadas, alternando material do tipo N e P.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 camadas, sendo as duas primeiras do material do tipo N, e as duas seguintes do material do tipo P.","id":2295373,"corpo":"<p align=justify>4 camadas, sendo as duas primeiras do material do tipo\r\nN, e as duas seguintes do material do tipo P.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 camadas, alternando material do tipo N (3) e P (2).","id":2295374,"corpo":"<p align=justify>5 camadas, alternando material do tipo N (3) e P (2).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307626,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","oab":false,"nome":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","pai":422998,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422999,"slug":"engenharia-mecatronica-dispositivos-passivos-e-principais-circuitos-diodos-transistores-bipolares-transistores-de-efeito-de-campo"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/669565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esta\u00e7\u00f5es do ano, pode-se afirmar que","provas":[{"id":19326,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":669595,"hashId":"72dd903cc3c14345b2c341f470643c10","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esta\u00e7\u00f5es do ano, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":2295524,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultam da dist\u00e2ncia Terra-Sol, ou seja, quando a Terra est\u00e1 no peri\u00e9lio \u00e9 ver\u00e3o, e quando a Terra est\u00e1 no af\u00e9lio \u00e9 inverno.","id":2295520,"corpo":"<p align=justify>resultam da dist\u00e2ncia Terra-Sol, ou seja, quando a Terra\r\nest\u00e1 no peri\u00e9lio \u00e9 ver\u00e3o, e quando a Terra est\u00e1 no af\u00e9lio\r\n\u00e9 inverno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o equin\u00f3cio de ver\u00e3o marca o in\u00edcio da esta\u00e7\u00e3o de ver\u00e3o.","id":2295521,"corpo":"<p align=justify>o equin\u00f3cio de ver\u00e3o marca o in\u00edcio da esta\u00e7\u00e3o de ver\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Equador tem dois m\u00e1ximos de radia\u00e7\u00e3o nos solst\u00edcios e dois m\u00ednimos de radia\u00e7\u00e3o nos equin\u00f3cios.","id":2295522,"corpo":"<p align=justify>o Equador tem dois m\u00e1ximos de radia\u00e7\u00e3o nos solst\u00edcios\r\ne dois m\u00ednimos de radia\u00e7\u00e3o nos equin\u00f3cios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos polos, a dura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo diurno, ou seja, sol acima do horizonte, \u00e9 de aproximadamente 6 horas durante seus ver\u00f5es.","id":2295523,"corpo":"<p align=justify>nos polos, a dura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo diurno, ou seja, sol acima\r\ndo horizonte, \u00e9 de aproximadamente 6 horas durante\r\nseus ver\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as maiores alturas do Sol ocorrem no per\u00edodo de ver\u00e3o de cada hemisf\u00e9rio.","id":2295524,"corpo":"<p align=justify>as maiores alturas do Sol ocorrem no per\u00edodo de ver\u00e3o\r\nde cada hemisf\u00e9rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307630,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":"meteorologia\/669595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19326,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":669602,"hashId":"e506f00b773ca8f7b2d8c3a5f9067b71","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19326\/20.gif><\/P>","resposta":2295556,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2295555,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19326\/21.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2295556,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19326\/22.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2295557,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19326\/23.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2295558,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19326\/24.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2295559,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19326\/25.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307631,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":"meteorologia\/669602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}