{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15309,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integra a \u201cnota coberta\u201d veiculada durante um telejornal apresentado por dois jornalistas que se posicionam em p\u00e9 e em plano americano.","provas":[{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":492219,"hashId":"d0671612d17001de75c555eb239abfb3","enunciado":"<p align=justify>Integra a \u201cnota coberta\u201d veiculada durante um\r\ntelejornal apresentado por dois jornalistas que se\r\nposicionam em p\u00e9 e em plano americano.<\/p>","resposta":1782142,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Off","id":1782142,"corpo":"<p align=justify>Off<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sonora","id":1782143,"corpo":"<p align=justify>Sonora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquete","id":1782144,"corpo":"<p align=justify>Enquete<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boletim de passagem","id":1782145,"corpo":"<p align=justify>Boletim de passagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boletim de abertura","id":1782146,"corpo":"<p align=justify>Boletim de abertura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269380,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/492219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao termo fanzine.","provas":[{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":492220,"hashId":"bffb1facd58035a9fd632a3c47d88fa5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao\r\ntermo fanzine.<\/p>","resposta":1782151,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Not\u00edcia que perdeu a validade.","id":1782147,"corpo":"<p align=justify>Not\u00edcia que perdeu a validade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Not\u00edcia que s\u00f3 pode ser veiculada ap\u00f3s outra pr\u00e9-determinada.","id":1782148,"corpo":"<p align=justify>Not\u00edcia que s\u00f3 pode ser veiculada ap\u00f3s outra\r\npr\u00e9-determinada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sin\u00f4nimo de not\u00edcia cujo conte\u00fado \u00e9 considerado imoral pela sociedade.","id":1782149,"corpo":"<p align=justify>Sin\u00f4nimo de not\u00edcia cujo conte\u00fado \u00e9 considerado\r\nimoral pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sin\u00f4nimo de decupagem em TV e r\u00e1dio.","id":1782150,"corpo":"<p align=justify>Sin\u00f4nimo de decupagem em TV e r\u00e1dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o cuja linha editorial \u00e9 voltada a assuntos da \u00e1rea musical ou cultural.","id":1782151,"corpo":"<p align=justify>Publica\u00e7\u00e3o cuja linha editorial \u00e9 voltada a\r\nassuntos da \u00e1rea musical ou cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269380,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/492220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O editor de um jornal impresso pede que o rep\u00f3rter \u201cenxugue\u201d o texto de uma reportagem. Assinale a alternativa que pode ser relacionada \u00e0 express\u00e3o \u201cenxugar um texto\u201d.","provas":[{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":492226,"hashId":"c133462645a9068bf7f02a0e423011b2","enunciado":"<P align=justify>O editor de um jornal impresso pede que o rep\u00f3rter \u201cenxugue\u201d o texto de uma reportagem.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa que pode ser relacionada \u00e0 express\u00e3o \u201cenxugar um texto\u201d.<\/P>","resposta":1782177,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminuir o tamanho do texto.","id":1782177,"corpo":"<p align=justify>Diminuir o tamanho do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar mais de uma fotografia na p\u00e1gina, obrigatoriamente.","id":1782178,"corpo":"<p align=justify>Colocar mais de uma fotografia na p\u00e1gina,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar todos os verbos que estiverem na voz ativa, obrigatoriamente.","id":1782179,"corpo":"<p align=justify>Retirar todos os verbos que estiverem na voz\r\nativa, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retirar todos os verbos que estiverem na voz passiva, obrigatoriamente.","id":1782180,"corpo":"<p align=justify>Retirar todos os verbos que estiverem na voz\r\npassiva, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incluir refer\u00eancias aos colegas de reda\u00e7\u00e3o que ajudaram na pesquisa de dados para produ\u00e7\u00e3o da reportagem.","id":1782181,"corpo":"<p align=justify>Incluir refer\u00eancias aos colegas de reda\u00e7\u00e3o que\r\najudaram na pesquisa de dados para produ\u00e7\u00e3o\r\nda reportagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269381,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/492226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assessor de imprensa planeja avisar aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de uma coletiva de imprensa. Para executar essa tarefa ele:","provas":[{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":492233,"hashId":"888d8b2c6236588f9aa4d5e935e1e947","enunciado":"<P align=justify>Um assessor de imprensa planeja avisar aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de uma coletiva de imprensa. <\/P>\r\n<P align=justify>Para executar essa tarefa ele:<\/P>","resposta":1782213,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 usar as redes sociais, em nenhuma hip\u00f3tese.","id":1782212,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o dever\u00e1 usar as redes sociais, em nenhuma\r\nhip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 utilizar v\u00e1rias alternativas de divulga\u00e7\u00e3o; entre elas, as redes sociais.","id":1782213,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 utilizar v\u00e1rias alternativas de divulga\u00e7\u00e3o;\r\nentre elas, as redes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 planejar a entrega de um storyboard, obrigatoriamente.","id":1782214,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 planejar a entrega de um storyboard,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 providenciar um contra-plano para os rep\u00f3rteres de r\u00e1dio, obrigatoriamente.","id":1782215,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 providenciar um contra-plano para os\r\nrep\u00f3rteres de r\u00e1dio, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 planejar a entrega de um advergame, obrigatoriamente.","id":1782216,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 planejar a entrega de um advergame,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/492233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ovinocultura, em Santa Catarina, est\u00e1 presente em grande parte do Estado e as helmintoses gastrintestinais s\u00e3o os principais problemas de sa\u00fade dos rebanhos. Assinale a alternativa que indica a droga que n\u00e3o \u00e9 usualmente utilizada no tratamento de helmintoses","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492243,"hashId":"2483ba1ee559f553d4f289663362b702","enunciado":"<P align=justify>A ovinocultura, em Santa Catarina, est\u00e1 presente em grande parte do Estado e as helmintoses gastrintestinais s\u00e3o os principais problemas de sa\u00fade dos rebanhos. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica a droga que n\u00e3o \u00e9 usualmente utilizada no tratamento de helmintoses<\/P>","resposta":1782262,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritromicina (dose m\u00e9dia de 30 mg\/kg)","id":1782262,"corpo":"<p align=justify>Eritromicina (dose m\u00e9dia de 30 mg\/kg)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albendazole (dose m\u00e9dia de 10 mg\/kg)","id":1782263,"corpo":"<p align=justify>Albendazole (dose m\u00e9dia de 10 mg\/kg)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Closantel (dose m\u00e9dia de 10 mg\/kg)","id":1782264,"corpo":"<p align=justify>Closantel (dose m\u00e9dia de 10 mg\/kg)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levamisole (dose m\u00e9dia de 10 mg\/kg)","id":1782265,"corpo":"<p align=justify>Levamisole (dose m\u00e9dia de 10 mg\/kg)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ivermectin ( dose m\u00e9dia de 0,2 mg\/kg)","id":1782266,"corpo":"<p align=justify>Ivermectin ( dose m\u00e9dia de 0,2 mg\/kg)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269383,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","oab":false,"nome":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403295,"slug":"veterinaria-bovinos-e-pequenos-ruminantes"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/492243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As abordagens terap\u00eauticas para uso de antimicrobianos em animais de produ\u00e7\u00e3o t\u00eam suas diferen\u00e7as relacionadas aos objetivos de uso, dose e dura\u00e7\u00e3o do tratamento. Aquelas utilizados para melhorar o crescimento e a convers\u00e3o alimentar s\u00e3o classificados como:","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492244,"hashId":"b091bd9dcbc2f511c91a3cc768862a86","enunciado":"<P align=justify>As abordagens terap\u00eauticas para uso de antimicrobianos em animais de produ\u00e7\u00e3o t\u00eam suas diferen\u00e7as relacionadas aos objetivos de uso, dose e dura\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/P>\r\n<P align=justify> Aquelas utilizados para melhorar o crescimento e a convers\u00e3o alimentar s\u00e3o classificados como:<\/P>","resposta":1782271,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjuvante.","id":1782267,"corpo":"<p align=justify>adjuvante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"profil\u00e1tico.","id":1782268,"corpo":"<p align=justify>profil\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terap\u00eautico","id":1782269,"corpo":"<p align=justify>terap\u00eautico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metafil\u00e1tico.","id":1782270,"corpo":"<p align=justify>metafil\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promotor\/Aditivo de crescimento.","id":1782271,"corpo":"<p align=justify>promotor\/Aditivo de crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269383,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"}],"slug":"veterinaria\/492244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se estabelecer uma col\u00f4nia de camundongos de experimenta\u00e7\u00e3o em um biot\u00e9rio, devem ser estabelecidas diferentes col\u00f4nias as linhagens. A col\u00f4nia de funda\u00e7\u00e3o, ou produtora de matrizes, tem as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492245,"hashId":"e8820c7bd69c0baaa505a68658c8b7c6","enunciado":"<P align=justify>Ao se estabelecer uma col\u00f4nia de camundongos de experimenta\u00e7\u00e3o em um biot\u00e9rio, devem ser estabelecidas diferentes col\u00f4nias as linhagens. <\/P>\r\n<P align=justify>A col\u00f4nia de funda\u00e7\u00e3o, ou produtora de matrizes, tem as seguintes caracter\u00edsticas:<\/P>","resposta":1782272,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ter acasalamentos monog\u00e2micos permanentes, com animais individualmente registrados e identificados.","id":1782272,"corpo":"<p align=justify>Deve ter acasalamentos monog\u00e2micos permanentes,\r\ncom animais individualmente\r\nregistrados e identificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o necessita autoperpetuar-se , com acasalamentos de um macho junto com duas ou mais f\u00eameas, assegurando a heterozigoze.","id":1782273,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o necessita autoperpetuar-se , com acasalamentos\r\nde um macho junto com duas ou mais\r\nf\u00eameas, assegurando a heterozigoze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ter acasalamentos monog\u00e2micos ou polig\u00e2micos, permanentes ou tempor\u00e1rios, dependendo dos animais a serem produzidos.","id":1782274,"corpo":"<p align=justify>Deve ter acasalamentos monog\u00e2micos ou\r\npolig\u00e2micos, permanentes ou tempor\u00e1rios,\r\ndependendo dos animais a serem produzidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ter acasalamentos ao acaso, sendo que nenhum animal origin\u00e1rio dessa col\u00f4nia \u00e9 utilizado como reprodutor.","id":1782275,"corpo":"<p align=justify>Deve ter acasalamentos ao acaso, sendo que\r\nnenhum animal origin\u00e1rio dessa col\u00f4nia \u00e9\r\nutilizado como reprodutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ter acasalamentos polig\u00e2micos ao acaso, mas com animais individualmente registrados e identificados.","id":1782276,"corpo":"<p align=justify>Deve ter acasalamentos polig\u00e2micos ao acaso,\r\nmas com animais individualmente registrados\r\ne identificados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269383,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":"veterinaria\/492245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos planos anat\u00f4micos de constru\u00e7\u00e3o (ou de sec\u00e7\u00e3o) animal, deslizando-se o eixo craniocaudal sobre o eixo dorsoventral, obt\u00e9m-se o plano:","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492252,"hashId":"aa478b705f6a5430b6ca3713b3995928","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos planos anat\u00f4micos de constru\u00e7\u00e3o\r\n(ou de sec\u00e7\u00e3o) animal, deslizando-se o eixo craniocaudal\r\nsobre o eixo dorsoventral, obt\u00e9m-se o plano:<\/p>","resposta":1782309,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversal, e as duas metades resultantes s\u00e3o denominadas met\u00e2meros.","id":1782307,"corpo":"<p align=justify>transversal, e as duas metades resultantes s\u00e3o\r\ndenominadas met\u00e2meros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frontal, e as duas metades resultantes s\u00e3o denominadas paqu\u00edmeros.","id":1782308,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>frontal, e as duas metades resultantes s\u00e3o\r\ndenominadas paqu\u00edmeros.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sagital mediano, e as duas metades resultantes s\u00e3o denominadas ant\u00edmeros.","id":1782309,"corpo":"<p align=justify>sagital mediano, e as duas metades resultantes\r\ns\u00e3o denominadas ant\u00edmeros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coronal, e as duas metades resultantes s\u00e3o denominadas met\u00e2meros.","id":1782310,"corpo":"<p align=justify>coronal, e as duas metades resultantes s\u00e3o\r\ndenominadas met\u00e2meros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"longitudinal, e as duas metades resultantes s\u00e3o denominadas paqu\u00edmeros.","id":1782311,"corpo":"<p align=justify>longitudinal, e as duas metades resultantes\r\ns\u00e3o denominadas paqu\u00edmeros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269384,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/492252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na leishmaniose visceral as medidas de controle epidemiol\u00f3gico dirigidas ao controle de reservat\u00f3rio canino incluem:","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492256,"hashId":"53356bd3d428ea77df6b93e0cb3511fa","enunciado":"<p align=justify>Na leishmaniose visceral as medidas de controle\r\nepidemiol\u00f3gico dirigidas ao controle de reservat\u00f3rio\r\ncanino incluem:<\/p>","resposta":1782331,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle da popula\u00e7\u00e3o canina errante.","id":1782327,"corpo":"<p align=justify>controle da popula\u00e7\u00e3o canina errante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle da multiplica\u00e7\u00e3o do mosquito, uma vez que a transmiss\u00e3o \u00e9 feita atrav\u00e9s da picada da f\u00eamea de insetos flebotom\u00edneos, da esp\u00e9cie Lutzomia longipalpis.","id":1782328,"corpo":"<p align=justify>controle da multiplica\u00e7\u00e3o do mosquito, uma\r\nvez que a transmiss\u00e3o \u00e9 feita atrav\u00e9s da\r\npicada da f\u00eamea de insetos flebotom\u00edneos, da\r\nesp\u00e9cie Lutzomia longipalpis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isolamento dos animais reservat\u00f3rios infectados, enquanto persistir o parasitismo na pele ou no sangue circulante.","id":1782329,"corpo":"<p align=justify>Isolamento dos animais reservat\u00f3rios infectados,\r\nenquanto persistir o parasitismo na pele\r\nou no sangue circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento dos animais reservat\u00f3rios com antimoniais pentavalentes (antimoniato de N-metil-glucamina).","id":1782330,"corpo":"<p align=justify>tratamento dos animais reservat\u00f3rios com\r\nantimoniais pentavalentes (antimoniato de\r\nN-metil-glucamina).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eutan\u00e1sia canina, que \u00e9 recomendada em animais sororreagentes, ou seja, t\u00edtulos a partir de 1:40 e\/ou com exame parasitol\u00f3gico positivo.","id":1782331,"corpo":"<p align=justify>eutan\u00e1sia canina, que \u00e9 recomendada em\r\nanimais sororreagentes, ou seja, t\u00edtulos a\r\npartir de 1:40 e\/ou com exame parasitol\u00f3gico\r\npositivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269385,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/492256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envenenamento provocado pela a\u00e7\u00e3o de toxinas, atrav\u00e9s de aparelho inoculador (presas) de serpentes, que se manifesta por processo inflamat\u00f3rio no local da picada, com edema tenso, equimose, dor e adenomegalia regional, que progridem ao longo do membro acometido para bolhas com conte\u00fado seroso ou sero-hemorr\u00e1gico e, eventualmente, necrose cut\u00e2nea, com manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas de altera\u00e7\u00e3o da coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, caracteriza o acidente tipo:","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492257,"hashId":"2af88dafd52b47aec8da13fd4de3eb4f","enunciado":"<p align=justify>O envenenamento provocado pela a\u00e7\u00e3o de\r\ntoxinas, atrav\u00e9s de aparelho inoculador (presas) de\r\nserpentes, que se manifesta por processo inflamat\u00f3rio\r\nno local da picada, com edema tenso, equimose, dor\r\ne adenomegalia regional, que progridem ao longo do\r\nmembro acometido para bolhas com conte\u00fado seroso\r\nou sero-hemorr\u00e1gico e, eventualmente, necrose cut\u00e2nea,\r\ncom manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas de altera\u00e7\u00e3o da\r\ncoagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, caracteriza o acidente tipo:<\/p>","resposta":1782334,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laqu\u00e9tico","id":1782332,"corpo":"<p align=justify>laqu\u00e9tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crot\u00e1lico.","id":1782333,"corpo":"<p align=justify>crot\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"botr\u00f3pico.","id":1782334,"corpo":"<p align=justify>botr\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elap\u00eddico.","id":1782335,"corpo":"<p align=justify>elap\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"serpentes n\u00e3o-pe\u00e7onhentas.","id":1782336,"corpo":"<p align=justify>serpentes n\u00e3o-pe\u00e7onhentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269385,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/492257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o de import\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica alguns agentes causadores de zoonoses em c\u00e3es que infectam o homem. O agente respons\u00e1vel pela larva migrans cut\u00e2nea \u00e9:","provas":[{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":492260,"hashId":"a9ab92b031618ac6d2cef744cb0d8472","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o de import\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica alguns agentes causadores de zoonoses em c\u00e3es que infectam o homem. <\/P>\r\n<P align=justify>O agente respons\u00e1vel pela larva migrans cut\u00e2nea \u00e9:<\/P>","resposta":1782349,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giardia sp.","id":1782347,"corpo":"<p align=justify>Giardia sp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toxocara canis.","id":1782348,"corpo":"<p align=justify>Toxocara canis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ancylostoma braziliense.","id":1782349,"corpo":"<p align=justify>Ancylostoma braziliense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dipylidium caninum.","id":1782350,"corpo":"<p align=justify>Dipylidium caninum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isospora canis.","id":1782351,"corpo":"<p align=justify>Isospora canis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269385,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/492260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantas micro gotas dever\u00e3o ser infundidas por minuto, para administrar 300ml de soro fisiol\u00f3gico \u00e0 0,9% em 4 horas?","provas":[{"id":13452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":492267,"hashId":"35f9b0b4d3352b5caebdc25490674773","enunciado":"<p align=justify>Quantas micro gotas dever\u00e3o ser infundidas por\r\nminuto, para administrar 300ml de soro fisiol\u00f3gico \u00e0 0,9%\r\nem 4 horas?<\/p>","resposta":1782382,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 mirogotas por minuto","id":1782382,"corpo":"<p align=justify>75 mirogotas por minuto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 microgotas por minuto","id":1782383,"corpo":"<p align=justify>25 microgotas por minuto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 microgotas por minuto","id":1782384,"corpo":"<p align=justify>20 microgotas por minuto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70 microgotas por minuto","id":1782385,"corpo":"<p align=justify>70 microgotas por minuto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 microgotas por minuto","id":1782386,"corpo":"<p align=justify>50 microgotas por minuto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269386,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/492267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A penalidade que consiste em repreens\u00e3o, divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos conselhos federais e regionais de enfermagem, \u00e9 chamada de","provas":[{"id":13452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":492273,"hashId":"8c8c4ab92b65e5c09f9e04ae98922a68","enunciado":"<p align=justify>A penalidade que consiste em repreens\u00e3o,\r\ndivulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos conselhos\r\nfederais e regionais de enfermagem, \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":1782414,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia verbal.","id":1782412,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa.","id":1782413,"corpo":"<p align=justify>multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"censura","id":1782414,"corpo":"<p align=justify>censura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.","id":1782415,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o dos direitos ao exerc\u00edcio profissional.","id":1782416,"corpo":"<p align=justify>cassa\u00e7\u00e3o dos direitos ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269386,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/492273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no AUTOCAD, o comando que tem o objetivo de tra\u00e7ar uma curva suave definida atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de pontos, dando uma representa\u00e7\u00e3o mais precisa, e onde a curva passe por cada ponto definido, melhor define:","provas":[{"id":13453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":492295,"hashId":"f6bb982318c20258d8d668b3a106c3ac","enunciado":"<p align=justify>Com base no AUTOCAD, o comando que tem o\r\nobjetivo de tra\u00e7ar uma curva suave definida atrav\u00e9s de\r\numa s\u00e9rie de pontos, dando uma representa\u00e7\u00e3o mais\r\nprecisa, e onde a curva passe por cada ponto definido,\r\nmelhor define:<\/p>","resposta":1782524,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARRED","id":1782522,"corpo":"<p align=justify>ARRED<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"STYLE","id":1782523,"corpo":"<p align=justify>STYLE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SPLINES","id":1782524,"corpo":"<p align=justify>SPLINES<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONT","id":1782525,"corpo":"<p align=justify>CONT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LINE","id":1782526,"corpo":"<p align=justify>LINE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269389,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/492295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se na contagem de reticul\u00f3citos, em 1000 hem\u00e1cias, encontram-se 120 reticul\u00f3citos, na hematimetria de 3.500.000 hem\u00e1cias \/ mm3, os valores relativo e absoluto de reticul\u00f3citos ser\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":13454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":492297,"hashId":"11d2e28d313a88d390512e7527497d12","enunciado":"<p align=justify>Se na contagem de reticul\u00f3citos, em 1000 hem\u00e1cias,\r\nencontram-se 120 reticul\u00f3citos, na hematimetria de\r\n3.500.000 hem\u00e1cias \/ mm3, os valores relativo e absoluto\r\nde reticul\u00f3citos ser\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":1782536,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2% e 350 000\/ mm3;","id":1782532,"corpo":"<p align=justify>1,2% e 350 000\/ mm3;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2% e 402.000\/ mm3;","id":1782533,"corpo":"<p align=justify>1,2% e 402.000\/ mm3;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,0% e 420.000\/ mm3;","id":1782534,"corpo":"<p align=justify>12,0% e 420.000\/ mm3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,0% e 422 000\/ mm3.","id":1782535,"corpo":"<p align=justify>10,0% e 422 000\/ mm3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,5% e 450 000\/ mm3.","id":1782536,"corpo":"<p align=justify>10,5% e 450 000\/ mm3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269390,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/492297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":13454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":492307,"hashId":"332dfe2e40bb7bad05d1b30c2ce89ac8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS).<\/p>","resposta":1782584,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, equidade e integralidade nos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":1782582,"corpo":"<p align=justify>Universalidade, equidade e integralidade nos servi\u00e7os e\r\na\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":1782583,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade, regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":1782584,"corpo":"<p align=justify>Universalidade, regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e integralidade nos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":1782585,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o e integralidade nos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universalidade e descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":1782586,"corpo":"<p align=justify>Universalidade e descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269391,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/492307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de degluti\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que: I. A fase far\u00edngea inicia-se com o reflexo de degluti\u00e7\u00e3o e tem como objetivo o tr\u00e2nsito do alimento pela faringe. II. A faringe se alonga no mesmo momento em que h\u00e1 uma parada respirat\u00f3ria, ocorre uma onda contr\u00e1til do es\u00f4fago e em seguida a respira\u00e7\u00e3o \u00e9 reiniciada por meio de uma inspira\u00e7\u00e3o profunda. III. Nos casos de aspira\u00e7\u00e3o silenciosa, o que ocorre fisiologicamente \u00e9 uma hipersensibilidade da regi\u00e3o faringo-lar\u00edngea, desencadeada pela consist\u00eancia dos alimentos, geralmente s\u00f3lidos duros. IV. A fase esof\u00e1gica inicia-se com os peristaltismos esof\u00e1gicos, que conduzem o bolo alimentar do es\u00f4fago ao est\u00f4mago. Essa fase encontra-se alterada em quadros de estenose de es\u00f4fago, devendo-se orientar o uso de alimentos de consist\u00eancia l\u00edquida e pastosa. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas:","provas":[{"id":13457,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":492315,"hashId":"796e058af83246a6321f1f85a19d1d87","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de degluti\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A fase far\u00edngea inicia-se com o reflexo de degluti\u00e7\u00e3o e tem como objetivo o tr\u00e2nsito do alimento pela faringe. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A faringe se alonga no mesmo momento em que h\u00e1 uma parada respirat\u00f3ria, ocorre uma onda contr\u00e1til do es\u00f4fago e em seguida a respira\u00e7\u00e3o \u00e9 reiniciada por meio de uma inspira\u00e7\u00e3o profunda. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Nos casos de aspira\u00e7\u00e3o silenciosa, o que ocorre fisiologicamente \u00e9 uma hipersensibilidade da regi\u00e3o faringo-lar\u00edngea, desencadeada pela consist\u00eancia dos alimentos, geralmente s\u00f3lidos duros. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A fase esof\u00e1gica inicia-se com os peristaltismos esof\u00e1gicos, que conduzem o bolo alimentar do es\u00f4fago ao est\u00f4mago. Essa fase encontra-se alterada em quadros de estenose de es\u00f4fago, devendo-se orientar o uso de alimentos de consist\u00eancia l\u00edquida e pastosa. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas:<\/P>","resposta":1782622,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o IV.","id":1782622,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV.","id":1782623,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":1782624,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II.","id":1782625,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IIII.","id":1782626,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IIII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269392,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/492315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas cong\u00eanitas de dismenorreia, exceto:","provas":[{"id":13458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":492320,"hashId":"f54a3c831b77a513366eba4c8913224f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o causas cong\u00eanitas de dismenorreia, exceto:<\/p>","resposta":1782646,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00datero com corno n\u00e3o comunicativo.","id":1782645,"corpo":"<p align=justify>\u00datero com corno n\u00e3o comunicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica.","id":1782646,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Septo Transverso.","id":1782647,"corpo":"<p align=justify>Septo Transverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00edmen imperfurado.","id":1782648,"corpo":"<p align=justify>H\u00edmen imperfurado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269396,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/492320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal no climat\u00e9rio, exceto:","provas":[{"id":13458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":492322,"hashId":"6527a06dc6e1f18d5bcd6c634938f0fe","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos da terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal no climat\u00e9rio, exceto:<\/p>","resposta":1782656,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combater os sintomas vasomotores (fogacho).","id":1782654,"corpo":"<p align=justify>Combater os sintomas vasomotores (fogacho).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservar massa \u00f3ssea.","id":1782655,"corpo":"<p align=justify>Preservar massa \u00f3ssea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de trombose de membros inferiores.","id":1782656,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o de trombose de membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevenir a secura vaginal, portanto a dispaurenia.","id":1782657,"corpo":"<p align=justify>Prevenir a secura vaginal, portanto a dispaurenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269397,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/492322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipamento que tem o objetivo de evitar a inala\u00e7\u00e3o de vapores org\u00e2nicos ou part\u00edculas t\u00f3xicas atrav\u00e9s das vias respirat\u00f3rias:","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482797,"hashId":"d00ec8a87292f92c4c49cd809330f61c","enunciado":"<p align=justify>Equipamento que tem o objetivo de\r\nevitar a inala\u00e7\u00e3o de vapores org\u00e2nicos\r\nou part\u00edculas t\u00f3xicas atrav\u00e9s das vias\r\nrespirat\u00f3rias:<\/p>","resposta":1739687,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1scaras;","id":1739687,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scaras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viseira facial;","id":1739688,"corpo":"<p align=justify>Viseira facial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jaleco;","id":1739689,"corpo":"<p align=justify>Jaleco;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pano \u00famido.","id":1739690,"corpo":"<p align=justify>Pano \u00famido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267309,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exemplo de Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletivo:","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482803,"hashId":"a874e0ec16c63a8af350fb72fa7f46b0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 exemplo de Equipamento de\r\nProte\u00e7\u00e3o Coletivo:<\/p>","resposta":1739712,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mangote;","id":1739711,"corpo":"<p align=justify>Mangote;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extintor de inc\u00eandio;","id":1739712,"corpo":"<p align=justify>Extintor de inc\u00eandio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinto de seguran\u00e7a;","id":1739713,"corpo":"<p align=justify>Cinto de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perneiras.","id":1739714,"corpo":"<p align=justify>Perneiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267310,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a pr\u00f3pria atividade laborativa acarreta a doen\u00e7a do trabalhador, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482804,"hashId":"7fbf5c9aafdfd2d73365adc8142c4608","enunciado":"<p align=justify>Quando a pr\u00f3pria atividade\r\nlaborativa acarreta a doen\u00e7a do\r\ntrabalhador, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":1739717,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a degenerativa;","id":1739715,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a degenerativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a end\u00eamica;","id":1739716,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a end\u00eamica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a ocupacional;","id":1739717,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a ocupacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a laboral.","id":1739718,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a laboral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267310,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o placas de concreto armado, de pequena espessura em rela\u00e7\u00e3o as suas outras dimens\u00f5es e tem por finalidade suportar cargas perpendiculares pelas suas maiores dimens\u00f5es:","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482810,"hashId":"c4b180606c1ca8c2a00c5874c6c4af2b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o placas de concreto armado, de\r\npequena espessura em rela\u00e7\u00e3o as suas\r\noutras dimens\u00f5es e tem por finalidade\r\nsuportar cargas perpendiculares pelas\r\nsuas maiores dimens\u00f5es:<\/p>","resposta":1739741,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lajes maci\u00e7as;","id":1739741,"corpo":"<p align=justify>Lajes maci\u00e7as;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Blocos de concreto;","id":1739742,"corpo":"<p align=justify>Blocos de concreto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigas;","id":1739743,"corpo":"<p align=justify>Vigas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pilares.","id":1739744,"corpo":"<p align=justify>Pilares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267311,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o apresenta uma condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e de conforto adequada para o ambiente de trabalho:","provas":[{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482822,"hashId":"bc689794ae94850710b306b0574e71ac","enunciado":"<p align=justify>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o\r\napresenta uma condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e de\r\nconforto adequada para o ambiente de\r\ntrabalho:<\/p>","resposta":1739799,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ser separadas por sexo;","id":1739798,"corpo":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ser\r\nseparadas por sexo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o uso de toalhas coletivas;","id":1739799,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido o uso de toalhas\r\ncoletivas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de vem ser mantidas limpas;","id":1739800,"corpo":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de vem ser\r\nmantidas limpas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os banheiros devem ter portas que impe\u00e7am o devassamento.","id":1739801,"corpo":"<p align=justify>Os banheiros devem ter portas que\r\nimpe\u00e7am o devassamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267313,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com dist\u00farbios da hemostasia, o aparecimento de hematomas \u00e9 detectado na avalia\u00e7\u00e3o inicial, sendo desnecess\u00e1ria a reavalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica nas primeiras quarenta e oito horas.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482902,"hashId":"87adecd873e03c0ce139f9d83a03730e","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com dist\u00farbios da hemostasia, o aparecimento de\r\nhematomas \u00e9 detectado na avalia\u00e7\u00e3o inicial, sendo\r\ndesnecess\u00e1ria a reavalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica nas primeiras quarenta\r\ne oito horas.<\/p>","resposta":1740037,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do traumatismo craniano, julgue os itens a segu","id":267329,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do traumatismo craniano, julgue os itens a segu<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As les\u00f5es recentes aparecem real\u00e7adas nas imagens por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica contrastadas com gadol\u00ednio, sendo este sinal um marcador confi\u00e1vel da inflama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482904,"hashId":"f691a6dde5aa88d855a953b17e0d57dd","enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es recentes aparecem real\u00e7adas nas imagens por\r\nresson\u00e2ncia magn\u00e9tica contrastadas com gadol\u00ednio, sendo este\r\nsinal um marcador confi\u00e1vel da inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1740040,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 esclerose m\u00faltipla.","id":267330,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 esclerose m\u00faltipla.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tremor essencial \u00e9 um dist\u00farbio pouco frequente, afeta tipicamente os membros superiores de forma sim\u00e9trica e piora com o uso de medicamentos bloqueadores adren\u00e9rgicos.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482914,"hashId":"b81b8a9aed498e0571d8d0989781a484","enunciado":"<p align=justify>O tremor essencial \u00e9 um dist\u00farbio pouco frequente, afeta\r\ntipicamente os membros superiores de forma sim\u00e9trica e piora\r\ncom o uso de medicamentos bloqueadores adren\u00e9rgicos.<\/p>","resposta":1740061,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos dist\u00farbios do movimento.","id":267332,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos aos dist\u00farbios do\r\nmovimento.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da temperatura e dos leuc\u00f3citos nesse paciente pode ser explicado pelo pr\u00f3prio estado de mal epil\u00e9tico.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482921,"hashId":"c2c13b1da0a8306cf21a1d3a568c0a10","enunciado":"<p align=justify>O aumento da temperatura e dos leuc\u00f3citos nesse paciente\r\npode ser explicado pelo pr\u00f3prio estado de mal epil\u00e9tico.<\/p>","resposta":1740075,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o quadro do paciente objeto do caso cl\u00ednico descrito no texto tenha evolu\u00eddo da forma a seguir. Foi poss\u00edvel controlar as convuls\u00f5es do paciente, trinta minutos depois de este ter ingressado no pronto-socorro. No entanto, o paciente continuava inconsciente e precisando de suporte ventilat\u00f3rio mec\u00e2nico. Depois de duas horas, foi registrada temperatura axilar de 39,7 \u00baC. Realizou-se, ent\u00e3o, tomografia cerebral com contraste, que n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es nem rigidez nucal. O exame do l\u00edquido obtido mediante pun\u00e7\u00e3o lombar mostrou aumento da press\u00e3o do liquor, pleocitose, glicose normal e prote\u00ednas levemente aumentadas. O hemograma mostrou leucocitose. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es que complementam o quadro cl\u00ednico anteriormente apresentado, julgue os itens subsecutivos.","id":267334,"enunciado":"<P align=justify>Considere que o quadro do paciente objeto do caso cl\u00ednico descrito no texto tenha evolu\u00eddo da forma a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>Foi poss\u00edvel controlar as convuls\u00f5es do paciente, trinta minutos depois de este ter ingressado no pronto-socorro. No entanto, o paciente continuava inconsciente e precisando de suporte ventilat\u00f3rio mec\u00e2nico. Depois de duas horas, foi registrada temperatura axilar de 39,7 \u00baC. <\/P>\r\n<P align=justify>Realizou-se, ent\u00e3o, tomografia cerebral com contraste, que n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es nem rigidez nucal. O exame do l\u00edquido obtido mediante pun\u00e7\u00e3o lombar mostrou aumento da press\u00e3o do liquor, pleocitose, glicose normal e prote\u00ednas levemente aumentadas. O hemograma mostrou leucocitose. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es que complementam o quadro cl\u00ednico anteriormente apresentado, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente deve ser submetido a pun\u00e7\u00e3o lombar para se esclarecer o diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482925,"hashId":"c86b7873ab8874320de2a041c2c90c89","enunciado":"<p align=justify>Esse paciente deve ser submetido a pun\u00e7\u00e3o lombar para se\r\nesclarecer o diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1740083,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 30 a 34 Um homem com trinta e sete anos de idade foi atendido no pronto-socorro queixando-se de cefaleia persistente e global que se iniciou duas semanas atr\u00e1s e veio aumentando de intensidade nos \u00faltimos dias. O paciente relatou, ainda, febre n\u00e3o aferida, iniciada havia dois dias. Sem outros antecedentes de import\u00e2ncia. No exame f\u00edsico, o paciente se encontrava em boas condi\u00e7\u00f5es gerais, \u00e1lgico, com PA = 124 mmHg \u00d7 80 mmHg, pulso = 76 bpm, FR = 16 irpm, temperatura de 36,8 \u00baC e com abdome depress\u00edvel, n\u00e3o doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, sem massas. A ausculta cardiopulmonar estava normal. No exame neurol\u00f3gico, o paciente apresentava disartria e hemiparesia direita mais acentuada no membro superior. N\u00e3o havia papiledema nem sinais men\u00edngeos. Tendo como refer\u00eancia o quadro cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.","id":267336,"enunciado":"<P align=justify>Texto para os itens de 30 a 34 <\/P>\r\n<P align=justify>Um homem com trinta e sete anos de idade foi atendido no pronto-socorro queixando-se de cefaleia persistente e global que se iniciou duas semanas atr\u00e1s e veio aumentando de intensidade nos \u00faltimos dias. O paciente relatou, ainda, febre n\u00e3o aferida, iniciada havia dois dias. Sem outros antecedentes de import\u00e2ncia. No exame f\u00edsico, o paciente se encontrava em boas condi\u00e7\u00f5es gerais, \u00e1lgico, com PA = 124 mmHg \u00d7 80 mmHg, pulso = 76 bpm, FR = 16 irpm, temperatura de 36,8 \u00baC e com abdome depress\u00edvel, n\u00e3o doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, sem massas. A ausculta cardiopulmonar estava normal. No exame neurol\u00f3gico, o paciente apresentava disartria e hemiparesia direita mais acentuada no membro superior. N\u00e3o havia papiledema nem sinais men\u00edngeos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o quadro cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse paciente, a aus\u00eancia de febre descartaria a etiologia infecciosa e confirmaria uma etiologia neopl\u00e1sica.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482926,"hashId":"65b4b9f55c4e817294431d2f4d17466c","enunciado":"<p align=justify>Nesse paciente, a aus\u00eancia de febre descartaria a etiologia\r\ninfecciosa e confirmaria uma etiologia neopl\u00e1sica.<\/p>","resposta":1740085,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 30 a 34 Um homem com trinta e sete anos de idade foi atendido no pronto-socorro queixando-se de cefaleia persistente e global que se iniciou duas semanas atr\u00e1s e veio aumentando de intensidade nos \u00faltimos dias. O paciente relatou, ainda, febre n\u00e3o aferida, iniciada havia dois dias. Sem outros antecedentes de import\u00e2ncia. No exame f\u00edsico, o paciente se encontrava em boas condi\u00e7\u00f5es gerais, \u00e1lgico, com PA = 124 mmHg \u00d7 80 mmHg, pulso = 76 bpm, FR = 16 irpm, temperatura de 36,8 \u00baC e com abdome depress\u00edvel, n\u00e3o doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, sem massas. A ausculta cardiopulmonar estava normal. No exame neurol\u00f3gico, o paciente apresentava disartria e hemiparesia direita mais acentuada no membro superior. N\u00e3o havia papiledema nem sinais men\u00edngeos. Tendo como refer\u00eancia o quadro cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.","id":267336,"enunciado":"<P align=justify>Texto para os itens de 30 a 34 <\/P>\r\n<P align=justify>Um homem com trinta e sete anos de idade foi atendido no pronto-socorro queixando-se de cefaleia persistente e global que se iniciou duas semanas atr\u00e1s e veio aumentando de intensidade nos \u00faltimos dias. O paciente relatou, ainda, febre n\u00e3o aferida, iniciada havia dois dias. Sem outros antecedentes de import\u00e2ncia. No exame f\u00edsico, o paciente se encontrava em boas condi\u00e7\u00f5es gerais, \u00e1lgico, com PA = 124 mmHg \u00d7 80 mmHg, pulso = 76 bpm, FR = 16 irpm, temperatura de 36,8 \u00baC e com abdome depress\u00edvel, n\u00e3o doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, sem massas. A ausculta cardiopulmonar estava normal. No exame neurol\u00f3gico, o paciente apresentava disartria e hemiparesia direita mais acentuada no membro superior. N\u00e3o havia papiledema nem sinais men\u00edngeos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o quadro cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perda sensitiva distal ou dor menor do que no restante do membro sugerem neuropatia perif\u00e9rica.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482932,"hashId":"e9b4e545ad0530d5dc78afe71d2c5d33","enunciado":"<p align=justify>Perda sensitiva distal ou dor menor do que no restante do\r\nmembro sugerem neuropatia perif\u00e9rica.<\/p>","resposta":1740097,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da sensibilidade.","id":267338,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da sensibilidade.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico de um homem idoso, l\u00facido, vegetariano, com dificuldade de marcha (ataxia sensitiva) e reflexos vivos, \u00e9 compat\u00edvel com diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico no n\u00edvel dos nervos perif\u00e9ricos.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482938,"hashId":"55d1876584b0bc76275b3ae7bf54ef6c","enunciado":"<p align=justify>O quadro cl\u00ednico de um homem idoso, l\u00facido, vegetariano,\r\ncom dificuldade de marcha (ataxia sensitiva) e reflexos vivos,\r\n\u00e9 compat\u00edvel com diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico no n\u00edvel dos nervos\r\nperif\u00e9ricos.<\/p>","resposta":1740109,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico das les\u00f5es neurol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":267339,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico das les\u00f5es neurol\u00f3gicas, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de aspirina em baixas doses n\u00e3o tem mostrado benef\u00edcio real na preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do AVC isqu\u00eamico e tem a desvantagem de aumentar a incid\u00eancia de eventos hemorr\u00e1gicos.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482949,"hashId":"cd80126f452ffaa383fbe376fa10ea2b","enunciado":"<p align=justify>O uso de aspirina em baixas doses n\u00e3o tem mostrado benef\u00edcio\r\nreal na preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do AVC isqu\u00eamico e tem a\r\ndesvantagem de aumentar a incid\u00eancia de eventos\r\nhemorr\u00e1gicos.<\/p>","resposta":1740131,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidente vascular cerebral (AVC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267342,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de acidente vascular cerebral (AVC), julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador","id":7442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a execu\u00e7\u00e3o de valas e reaterros, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A profundidade m\u00ednima das valas, utilizadas em rede de abastecimento de \u00e1gua sobre passeio, \u00e9 de 70 cm. ( ) As valas sem encoramentos s\u00f3 poder\u00e3o ser executadas at\u00e9 a profundidade de 1,3 m, tanto para o sistema de esgoto quanto para o sistema de abastecimento de \u00e1gua. ( ) Caso se verifique a exist\u00eancia de um aterro irregular ou de rocha no fundo da vala dever\u00e1 ser feito um preenchimento com areia ou terra em camada de espessura acima de 1,0 m. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12832,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador","id":7442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-encanador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482962,"hashId":"d98252110301a7ce156d655533af4fb8","enunciado":"<P align=justify>Sobre a execu\u00e7\u00e3o de valas e reaterros, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A profundidade m\u00ednima das valas, utilizadas em rede de abastecimento de \u00e1gua sobre passeio, \u00e9 de 70 cm. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As valas sem encoramentos s\u00f3 poder\u00e3o ser executadas at\u00e9 a profundidade de 1,3 m, tanto para o sistema de esgoto quanto para o sistema de abastecimento de \u00e1gua. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Caso se verifique a exist\u00eancia de um aterro irregular ou de rocha no fundo da vala dever\u00e1 ser feito um preenchimento com areia ou terra em camada de espessura acima de 1,0 m. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1740196,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":1740192,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":1740193,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":1740194,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1740195,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1740196,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267344,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador","id":7442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ordene corretamente os procedimentos a serem tomados para a instala\u00e7\u00e3o de uma torneira de parede. ( ) Posicionar a chapa encostando-a na parede acabada e rosqueie a guia da canopla. ( ) Pressionar a canopla na guia at\u00e9 encostar na chapa, sem girar. ( ) Retirar as capas protetoras e rosqueie a rabeta, utilizando a fita de veda\u00e7\u00e3o. ( ) Encaixar a bica na rabeta at\u00e9 encostar na chapa e apertar o parafuso na parte inferior da bica. ( ) Posicionar a alavanca, com o mecanismo fechado, apertando o parafuso lateral com a chave sextavada. ( ) Rosquear a porca canopla, ap\u00f3s montar a bica e a canopla, encaixar o prolongador apertando-o com o parafuso. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12832,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador","id":7442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-encanador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482963,"hashId":"ad276455da50bcb7454b649ba96fd58e","enunciado":"<P align=justify>Ordene corretamente os procedimentos a serem tomados para a instala\u00e7\u00e3o de uma torneira de parede. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Posicionar a chapa encostando-a na parede acabada e rosqueie a guia da canopla. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pressionar a canopla na guia at\u00e9 encostar na chapa, sem girar. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Retirar as capas protetoras e rosqueie a rabeta, utilizando a fita de veda\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Encaixar a bica na rabeta at\u00e9 encostar na chapa e apertar o parafuso na parte inferior da bica. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Posicionar a alavanca, com o mecanismo fechado, apertando o parafuso lateral com a chave sextavada. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Rosquear a porca canopla, ap\u00f3s montar a bica e a canopla, encaixar o prolongador apertando-o com o parafuso. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1740198,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 6, 4, 2","id":1740197,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 6, 4, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3, 6, 5","id":1740198,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 1, 3, 6, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 5, 1, 6","id":1740199,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 2, 5, 1, 6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 5, 6, 3","id":1740200,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 2, 5, 6, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 2, 3, 6, 4, 1","id":1740201,"corpo":"<p align=justify>5, 2, 3, 6, 4, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267344,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador","id":7442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as conex\u00f5es e pe\u00e7as especiais para a constru\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua e esgoto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A caixa sifonada \u00e9 uma pe\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o de esgoto que recebe as \u00e1guas servidas de lavat\u00f3rios, banheiras e vasos sanit\u00e1rios. ( ) As curvas e joelhos com visita recebem esgotos provenientes de duas dire\u00e7\u00f5es diferentes. ( ) O ralo seco possui um sif\u00e3o interno. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12832,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador","id":7442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-encanador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Encanador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482968,"hashId":"23a6f094225d3f769a92bc6fc4fe67a1","enunciado":"<P>Sobre as conex\u00f5es e pe\u00e7as especiais para a constru\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua e esgoto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) A caixa sifonada \u00e9 uma pe\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o de esgoto que recebe as \u00e1guas servidas de lavat\u00f3rios, banheiras e vasos sanit\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>( ) As curvas e joelhos com visita recebem esgotos provenientes de duas dire\u00e7\u00f5es diferentes. <\/P>\r\n<P>( ) O ralo seco possui um sif\u00e3o interno. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1740225,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":1740222,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1740223,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1740224,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":1740225,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":1740226,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267344,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escava\u00e7\u00e3o de uma obra, que consiste na abertura de valas no terreno onde ser\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A abertura das valas \u00e9 feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de picaretas, cavadoras e trados. ( ) O material escavado deve ser depositado a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 50 cm da borda da vala. ( ) O cavador reto n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio nesta fase. ( ) Usa-se p\u00e1s e enxadas na remo\u00e7\u00e3o do material. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12833,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482970,"hashId":"00a41473121735eb82579481d3d3b531","enunciado":"<P align=justify>Sobre a escava\u00e7\u00e3o de uma obra, que consiste na abertura de valas no terreno onde ser\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A abertura das valas \u00e9 feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de picaretas, cavadoras e trados. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O material escavado deve ser depositado a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 50 cm da borda da vala. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O cavador reto n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio nesta fase. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Usa-se p\u00e1s e enxadas na remo\u00e7\u00e3o do material. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1740234,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":1740232,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":1740233,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":1740234,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":1740235,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":1740236,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267345,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As paredes, pisos e forros necessitam ser cobertos por uma capa para, EXCETO:","provas":[{"id":12833,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482974,"hashId":"a3105db2939cca3bc7f9782bbf90a326","enunciado":"<p align=justify>As paredes, pisos e forros necessitam ser cobertos por uma capa para, EXCETO:<\/p>","resposta":1740255,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Torn\u00e1-los mais bonitos.","id":1740252,"corpo":"<p align=justify>Torn\u00e1-los mais bonitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteger melhor contra a umidade.","id":1740253,"corpo":"<p align=justify>Proteger melhor contra a umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a resist\u00eancia das paredes.","id":1740254,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a resist\u00eancia das paredes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminuir a temperatura do ambiente.","id":1740255,"corpo":"<p align=justify>Diminuir a temperatura do ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adequar os pisos ao fim a que se destinam.","id":1740256,"corpo":"<p align=justify>Adequar os pisos ao fim a que se destinam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267345,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cimento \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":12833,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482980,"hashId":"04b3b4dce9febbdf02a8e926dfffc4c3","enunciado":"<p align=justify>Sobre o cimento \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":1740285,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compromete toda a constru\u00e7\u00e3o se for usado um cimento fraco.","id":1740282,"corpo":"<p align=justify>compromete toda a constru\u00e7\u00e3o se for usado um cimento fraco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o fabricados v\u00e1rios tipos de cimentos no Brasil.","id":1740283,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o fabricados v\u00e1rios tipos de cimentos no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obtido com a mistura de calc\u00e1rio e argila submetidos a temperaturas elevadas em fornos pr\u00f3prios.","id":1740284,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obtido com a mistura de calc\u00e1rio e argila submetidos a temperaturas elevadas em fornos pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se molhar o cimento para que a secagem seja mais r\u00e1pida.","id":1740285,"corpo":"<p align=justify>deve-se molhar o cimento para que a secagem seja mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fase inicial de endurecimento se chama \u201cpega\u201d.","id":1740286,"corpo":"<p align=justify>a fase inicial de endurecimento se chama \u201cpega\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267346,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A talhadeira \u00e9 uma ferramenta utilizada para","provas":[{"id":12833,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro","id":7443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482983,"hashId":"746c581bc6ec72a39aa9a680f2ae519f","enunciado":"<p align=justify>A talhadeira \u00e9 uma ferramenta utilizada para<\/p>","resposta":1740297,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cortar tijolos.","id":1740297,"corpo":"<p align=justify>cortar tijolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar acabamento ao concreto.","id":1740298,"corpo":"<p align=justify>dar acabamento ao concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medir superf\u00edcie.","id":1740299,"corpo":"<p align=justify>medir superf\u00edcie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nivelar pisos de concreto.","id":1740300,"corpo":"<p align=justify>nivelar pisos de concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espalhar argamassa.","id":1740301,"corpo":"<p align=justify>espalhar argamassa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267346,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro comunica a um t\u00e9cnico que \u00e9 necess\u00e1rio aumentar a dureza superficial dos dentes de uma engrenagem cil\u00edndrica de dentes retos. O tratamento t\u00e9rmico adequado, neste caso, \u00e9:","provas":[{"id":12815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482588,"hashId":"81289a4150d9b184471930b7a28a342b","enunciado":"<p align=justify>Um engenheiro comunica a um t\u00e9cnico que \u00e9 necess\u00e1rio aumentar a dureza superficial dos dentes de uma engrenagem\r\ncil\u00edndrica de dentes retos. O tratamento t\u00e9rmico adequado, neste caso, \u00e9:<\/p>","resposta":1738760,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eampera.","id":1738757,"corpo":"<p align=justify>t\u00eampera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eampera com posterior revenimento.","id":1738758,"corpo":"<p align=justify>t\u00eampera com posterior revenimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o.","id":1738759,"corpo":"<p align=justify>normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nitreta\u00e7\u00e3o.","id":1738760,"corpo":"<p align=justify>nitreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recozimento.","id":1738761,"corpo":"<p align=justify>recozimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267283,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/482588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de um eixo de uma transmiss\u00e3o por correias, para evitar poss\u00edvel colapso durante o funcionamento, devem ser considerados","provas":[{"id":12815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482592,"hashId":"4bdcc6f2d09d5f812aa09076d862da24","enunciado":"<p align=justify>No projeto de um eixo de uma transmiss\u00e3o por correias, para evitar poss\u00edvel colapso durante o funcionamento, devem ser considerados<\/p>","resposta":1738778,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o torque transmitido pelo eixo e o material com que ser\u00e1 constru\u00eddo, somente.","id":1738777,"corpo":"<p align=justify>o torque transmitido pelo eixo e o material com que ser\u00e1 constru\u00eddo, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os esfor\u00e7os atuantes no eixo, o limite de escoamento do material e o dimensionamento deve levar em conta a flexo-tors\u00e3o, com verifica\u00e7\u00e3o \u00e0 fadiga.","id":1738778,"corpo":"<p align=justify>os esfor\u00e7os atuantes no eixo, o limite de escoamento do material e o dimensionamento deve levar em conta a flexo-tors\u00e3o,\r\ncom verifica\u00e7\u00e3o \u00e0 fadiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o do material, o torque transmitido pelo eixo, o tipo de rolamento que ser\u00e1 usado e o peso total da transmiss\u00e3o.","id":1738779,"corpo":"<p align=justify>o pre\u00e7o do material, o torque transmitido pelo eixo, o tipo de rolamento que ser\u00e1 usado e o peso total da transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o do material, o torque transmitido pelo eixo e a quantidade de mancais presentes.","id":1738780,"corpo":"<p align=justify>o pre\u00e7o do material, o torque transmitido pelo eixo e a quantidade de mancais presentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o torque transmitido pelo eixo, o material de que ser\u00e1 feito e o tipo de lubrificante dos mancais.","id":1738781,"corpo":"<p align=justify>o torque transmitido pelo eixo, o material de que ser\u00e1 feito e o tipo de lubrificante dos mancais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267283,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/482592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de lubrifica\u00e7\u00e3o de equipamentos, analise: I. A escolha do \u00f3leo lubrificante para engrenagens que trabalham em caixas fechadas deve levar em considera\u00e7\u00e3o o tipo e o m\u00f3dulo da engrenagem, temperatura de servi\u00e7o e os esfor\u00e7os atuantes nos dentes. II. Poder detergente e dispersante s\u00e3o propriedades de lubrificantes. III. A aplica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de graxa de sab\u00e3o de s\u00f3dio em mancais de rolamento \u00e9 manuten\u00e7\u00e3o preditiva. IV. Viscosidade \u00e9 a medida da resist\u00eancia ao escoamento do \u00f3leo lubrificante. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":12815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482599,"hashId":"8dc081d96852fd0a87e6e49a977c3779","enunciado":"<P align=justify>A respeito de lubrifica\u00e7\u00e3o de equipamentos, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A escolha do \u00f3leo lubrificante para engrenagens que trabalham em caixas fechadas deve levar em considera\u00e7\u00e3o o tipo e o m\u00f3dulo da engrenagem, temperatura de servi\u00e7o e os esfor\u00e7os atuantes nos dentes. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Poder detergente e dispersante s\u00e3o propriedades de lubrificantes. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A aplica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de graxa de sab\u00e3o de s\u00f3dio em mancais de rolamento \u00e9 manuten\u00e7\u00e3o preditiva. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Viscosidade \u00e9 a medida da resist\u00eancia ao escoamento do \u00f3leo lubrificante. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1738816,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1738812,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1738813,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1738814,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1738815,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1738816,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267283,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/482599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o martelo, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":12817,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482610,"hashId":"85f96e4b343f20bbd7faa6f59c7f711b","enunciado":"<p align=justify>Sobre o martelo, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1738871,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mais usado tem cabe\u00e7a de a\u00e7o e cabo de madeira, mas existe o martelo com cabe\u00e7a e cabo de a\u00e7o.","id":1738867,"corpo":"<p align=justify>O mais usado tem cabe\u00e7a de a\u00e7o e cabo de madeira, mas existe o martelo com cabe\u00e7a e cabo de a\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O de orelhas, tamb\u00e9m conhecido como martelo de carpinteiro, tem uma extremidade fendida para arrancar pregos.","id":1738868,"corpo":"<p align=justify>O de orelhas, tamb\u00e9m conhecido como martelo de carpinteiro, tem uma extremidade fendida para arrancar pregos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu cabo ajuda a manter as m\u00e3os do usu\u00e1rio longe do ponto de impacto.","id":1738869,"corpo":"<p align=justify>Seu cabo ajuda a manter as m\u00e3os do usu\u00e1rio longe do ponto de impacto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 projetado para permitir um golpe com maior velocidade.","id":1738870,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 projetado para permitir um golpe com maior velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cabo muito longo \u00e9 mais eficiente, pois a for\u00e7a se concentra no ponto correto do objeto.","id":1738871,"corpo":"<p align=justify>O cabo muito longo \u00e9 mais eficiente, pois a for\u00e7a se concentra no ponto correto do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente as ferramentas utilizadas em carpintaria.","provas":[{"id":12817,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482611,"hashId":"821700f8082ff3dc14e3c61dd8de5c86","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta corretamente as ferramentas utilizadas em carpintaria.<\/p>","resposta":1738872,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Martelo, serrote, grosa, plaina, berbequins.","id":1738872,"corpo":"<p align=justify>Martelo, serrote, grosa, plaina, berbequins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turquesas, alicate, chave de fenda, esquadro, esp\u00e1tula.","id":1738873,"corpo":"<p align=justify>Turquesas, alicate, chave de fenda, esquadro, esp\u00e1tula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parqu\u00edmetro, martelo, chave de boca, torno, esp\u00e1tula.","id":1738874,"corpo":"<p align=justify>Parqu\u00edmetro, martelo, chave de boca, torno, esp\u00e1tula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquadro, serrote, n\u00edveis, picadeira, singentos.","id":1738875,"corpo":"<p align=justify>Esquadro, serrote, n\u00edveis, picadeira, singentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Turqueses articulados, serrotes poda, enxofradeira, martelo, grosa.","id":1738876,"corpo":"<p align=justify>Turqueses articulados, serrotes poda, enxofradeira, martelo, grosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lixa, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":12817,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482614,"hashId":"e9e2c70de7437d7ec05aec0c053dfb5f","enunciado":"<p align=justify>Sobre a lixa, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1738890,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a ferramenta mais usada no pr\u00e9-acabamento, livrando a pe\u00e7a de farpas.","id":1738887,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a ferramenta mais usada no pr\u00e9-acabamento, livrando a pe\u00e7a de farpas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um papel com material de superf\u00edcie abrasiva, frequentemente usado para polir madeira.","id":1738888,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um papel com material de superf\u00edcie abrasiva, frequentemente usado para polir madeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se obter um bom acabamento, deve-se come\u00e7ar com a lixa mais grossa.","id":1738889,"corpo":"<p align=justify>Para se obter um bom acabamento, deve-se come\u00e7ar com a lixa mais grossa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais alto o n\u00famero da granula\u00e7\u00e3o, mais grossa ser\u00e1 a lixa.","id":1738890,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais alto o n\u00famero da granula\u00e7\u00e3o, mais grossa ser\u00e1 a lixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de lixamento da madeira pode ser manual ou atrav\u00e9s do uso de uma m\u00e1quina lixadeira.","id":1738891,"corpo":"<p align=justify>O processo de lixamento da madeira pode ser manual ou atrav\u00e9s do uso de uma m\u00e1quina lixadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c____________________ \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel ao marceneiro, carpinteiro ou bricoleiro. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer marca\u00e7\u00f5es repetidas e, tamb\u00e9m, copiar medidas diretamente de um objetivo para outro.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":12817,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482616,"hashId":"3d48c93832d2fd7ea66c6b37152791b6","enunciado":"<p align=justify>\u201c____________________ \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel ao marceneiro, carpinteiro ou bricoleiro. Sua fun\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 fazer marca\u00e7\u00f5es repetidas e, tamb\u00e9m, copiar medidas diretamente de um objetivo para outro.\u201d Assinale a\r\nalternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":1738899,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verruma","id":1738897,"corpo":"<p align=justify>Verruma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7adeira","id":1738898,"corpo":"<p align=justify>Tra\u00e7adeira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Graminho","id":1738899,"corpo":"<p align=justify>Graminho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alvi\u00e3o","id":1738900,"corpo":"<p align=justify>Alvi\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00e9gua de malhete","id":1738901,"corpo":"<p align=justify>R\u00e9gua de malhete<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA sobre as ferramentas do carpinteiro.","provas":[{"id":12817,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482622,"hashId":"28ea7a540710092f9f5e3aa5a33bfbab","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA sobre as ferramentas do carpinteiro.<\/p>","resposta":1738928,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tupia manual: faz molduras, canais e apara laminados decorativos.","id":1738927,"corpo":"<p align=justify>Tupia manual: faz molduras, canais e apara laminados decorativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Form\u00e3o: tra\u00e7a riscos paralelos nas bordas da madeira e faz marca\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie e precisas.","id":1738928,"corpo":"<p align=justify>Form\u00e3o: tra\u00e7a riscos paralelos nas bordas da madeira e faz marca\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie e precisas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grampo sargento: prende e aperta pe\u00e7as para facilitar o trabalho.","id":1738929,"corpo":"<p align=justify>Grampo sargento: prende e aperta pe\u00e7as para facilitar o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paqu\u00edmetro: mede espessuras, di\u00e2metros internos e externos em pequenas dist\u00e2ncias com alta precis\u00e3o.","id":1738930,"corpo":"<p align=justify>Paqu\u00edmetro: mede espessuras, di\u00e2metros internos e externos em pequenas dist\u00e2ncias com alta precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suta: marca, tra\u00e7a, copia e galga \u00e2ngulos.","id":1738931,"corpo":"<p align=justify>Suta: marca, tra\u00e7a, copia e galga \u00e2ngulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o local de estocagem dos alimentos \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":12818,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-cozinheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482626,"hashId":"83604bab5780e47d058eedbb3743cb03","enunciado":"<p align=justify>Sobre o local de estocagem dos alimentos \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:<\/p>","resposta":1738950,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser seco.","id":1738947,"corpo":"<p align=justify>Deve ser seco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser bem arejado.","id":1738948,"corpo":"<p align=justify>Deve ser bem arejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas interferem nas caracter\u00edsticas dos alimentos.","id":1738949,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas interferem nas caracter\u00edsticas dos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A higiene n\u00e3o prejudica a sa\u00fade das pessoas.","id":1738950,"corpo":"<p align=justify>A higiene n\u00e3o prejudica a sa\u00fade das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser limpo periodicamente.","id":1738951,"corpo":"<p align=justify>Deve ser limpo periodicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267286,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas. I. Ovos frescos t\u00eam a casca porosa, fosca e afundam quando colocados em uma vasilha com \u00e1gua. II. O leite pasteurizado \u00e9 isento de germes patog\u00eanicos, causadores de doen\u00e7as. III. Os ovos, apesar de bastante proteicos, n\u00e3o devem substituir a carne nas refei\u00e7\u00f5es. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":12818,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-cozinheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482630,"hashId":"b17caae5d312956648507a268d546739","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ovos frescos t\u00eam a casca porosa, fosca e afundam quando colocados em uma vasilha com \u00e1gua.<\/P>\r\n<P align=justify>II. O leite pasteurizado \u00e9 isento de germes patog\u00eanicos, causadores de doen\u00e7as. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os ovos, apesar de bastante proteicos, n\u00e3o devem substituir a carne nas refei\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":1738969,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1738967,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1738968,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II","id":1738969,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III","id":1738970,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1738971,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267286,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o de um card\u00e1pio, relacione as colunas a seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12818,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-cozinheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482634,"hashId":"74d1be177440487d3fb5638f65572b11","enunciado":"<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o de um card\u00e1pio, relacione as colunas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12818\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1738989,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2, 4","id":1738987,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 2, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":", 5, 3, 1, 4","id":1738988,"corpo":"<p align=justify>, 5, 3, 1, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 5, 2, 4","id":1738989,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 5, 2, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 5, 2","id":1738990,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 3, 5, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 4, 2","id":1738991,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 4, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267286,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se preparar uma refei\u00e7\u00e3o, deve-se considerar a quantidade de pessoas, para que n\u00e3o falte alimentos \u00e0 mesa. Toma-se por base as seguintes medidas individuais, EXCETO:","provas":[{"id":12818,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-cozinheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482637,"hashId":"8ad6c05fdfcff095b4e8b3aab1a18fb5","enunciado":"<p align=justify>Ao se preparar uma refei\u00e7\u00e3o, deve-se considerar a quantidade de pessoas, para que n\u00e3o falte alimentos \u00e0 mesa.\r\nToma-se por base as seguintes medidas individuais, EXCETO:<\/p>","resposta":1739006,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arroz \u2013 50 g quando tiver acompanhamento.","id":1739002,"corpo":"<p align=justify>Arroz \u2013 50 g quando tiver acompanhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bife \u2013 150 g.","id":1739003,"corpo":"<p align=justify>Bife \u2013 150 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salgado \u2013 10 unidades.","id":1739004,"corpo":"<p align=justify>Salgado \u2013 10 unidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o \u2013 30 a 40 g.","id":1739005,"corpo":"<p align=justify>Feij\u00e3o \u2013 30 a 40 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Churrasco \u2013 500 g.","id":1739006,"corpo":"<p align=justify>Churrasco \u2013 500 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267287,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cozinheiro deve, EXCETO:","provas":[{"id":12818,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-cozinheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482639,"hashId":"11cc2dc0084ccdd15fd1b00de9496f9a","enunciado":"<p align=justify>O cozinheiro deve, EXCETO:<\/p>","resposta":1739013,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomar banho di\u00e1rio antes de iniciar os trabalhos.","id":1739012,"corpo":"<p align=justify>Tomar banho di\u00e1rio antes de iniciar os trabalhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter cabelos limpos, aparados e soltos.","id":1739013,"corpo":"<p align=justify>Manter cabelos limpos, aparados e soltos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentar unhas curtas, limpas e sem esmaltes.","id":1739014,"corpo":"<p align=justify>Apresentar unhas curtas, limpas e sem esmaltes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar uniforme completo e limpo.","id":1739015,"corpo":"<p align=justify>Usar uniforme completo e limpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresentar o rosto sem barba nem bigode.","id":1739016,"corpo":"<p align=justify>Apresentar o rosto sem barba nem bigode.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267287,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta sobre dicas pr\u00e1ticas na cozinha.","provas":[{"id":12818,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro","id":7435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-cozinheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Cozinheiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482640,"hashId":"a86962c905d299f6270ab49b0310a3e7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa correta sobre dicas pr\u00e1ticas na cozinha.<\/p>","resposta":1739017,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coca-cola amacia carnes de churrasco.","id":1739017,"corpo":"<p align=justify>Coca-cola amacia carnes de churrasco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Batatas frias ficar\u00e3o menos crocantes se fritar em \u00f3leo mais frio e em fogo baixo.","id":1739018,"corpo":"<p align=justify>Batatas frias ficar\u00e3o menos crocantes se fritar em \u00f3leo mais frio e em fogo baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A receita, quando n\u00e3o especifica a colher de medida, \u00e9 sempre a de ch\u00e1.","id":1739019,"corpo":"<p align=justify>A receita, quando n\u00e3o especifica a colher de medida, \u00e9 sempre a de ch\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para render o leite de c\u00f4co, deve-se colocar uma x\u00edcara de \u00e1gua e um pouquinho de a\u00e7\u00facar, ao molhar o bolo.","id":1739020,"corpo":"<p align=justify>Para render o leite de c\u00f4co, deve-se colocar uma x\u00edcara de \u00e1gua e um pouquinho de a\u00e7\u00facar, ao molhar o bolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o macarr\u00e3o n\u00e3o grudar um no outro \u00e9 s\u00f3 colocar pouca \u00e1gua, meio litro a cada 100g.","id":1739021,"corpo":"<p align=justify>Para o macarr\u00e3o n\u00e3o grudar um no outro \u00e9 s\u00f3 colocar pouca \u00e1gua, meio litro a cada 100g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267287,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Eletricista","id":7436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre energia el\u00e9trica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) \u00c9 produzida a partir da energia mec\u00e2nica de rota\u00e7\u00e3o de um eixo de uma turbina que movimenta um gerador. ( ) As subesta\u00e7\u00f5es e as linhas de transmiss\u00e3o transportam a energia el\u00e9trica produzida nas usinas hidrel\u00e9tricas at\u00e9 as cidades, ind\u00fastrias, fazendas. ( ) A fun\u00e7\u00e3o das subesta\u00e7\u00f5es transformadoras \u00e9 aumentar a tens\u00e3o do n\u00edvel de transmiss\u00e3o \u2013 muito baixo \u2013 para o n\u00edvel de distribui\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12819,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Eletricista","id":7436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482649,"hashId":"6ae792332a519f17218b42a3c0647bb3","enunciado":"<P align=justify>Sobre energia el\u00e9trica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00c9 produzida a partir da energia mec\u00e2nica de rota\u00e7\u00e3o de um eixo de uma turbina que movimenta um gerador. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As subesta\u00e7\u00f5es e as linhas de transmiss\u00e3o transportam a energia el\u00e9trica produzida nas usinas hidrel\u00e9tricas at\u00e9 as cidades, ind\u00fastrias, fazendas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A fun\u00e7\u00e3o das subesta\u00e7\u00f5es transformadoras \u00e9 aumentar a tens\u00e3o do n\u00edvel de transmiss\u00e3o \u2013 muito baixo \u2013 para o n\u00edvel de distribui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1739063,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":1739062,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1739063,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1739064,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":1739065,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":1739066,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267288,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Eletricista","id":7436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. A liga\u00e7\u00e3o de torneira el\u00e9trica e aquecedor de \u00e1gua deve ser feita diretamente nos condutores do circuito, no interior das caixas de deriva\u00e7\u00e3o. II. Se um aparelho ligado cair na \u00e1gua, retire-o rapidamente antes que ele se danifique. III. Ao utilizar aparelhos dom\u00e9sticos em \u00e1reas externas, como furadeira e lavador de piso deve-se improvisar liga\u00e7\u00f5es diretas na caixa de for\u00e7a que evitar\u00e1 o consumo de energia. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":12819,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Eletricista","id":7436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482663,"hashId":"d9c4e3ff22fa063d2d8ab91819e5aafe","enunciado":"<P>Analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. A liga\u00e7\u00e3o de torneira el\u00e9trica e aquecedor de \u00e1gua deve ser feita diretamente nos condutores do circuito, no interior das caixas de deriva\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. Se um aparelho ligado cair na \u00e1gua, retire-o rapidamente antes que ele se danifique. <\/P>\r\n<P>III. Ao utilizar aparelhos dom\u00e9sticos em \u00e1reas externas, como furadeira e lavador de piso deve-se improvisar liga\u00e7\u00f5es diretas na caixa de for\u00e7a que evitar\u00e1 o consumo de energia. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":1739132,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1739132,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1739133,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1739134,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II","id":1739135,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1739136,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267289,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu trabalho, cada administrador desempenha as quatro fun\u00e7\u00f5es administrativas que s\u00e3o:","provas":[{"id":12820,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-ingles-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":482707,"hashId":"11c5e56ba95dc3efeb7ae60843e07805","enunciado":"<p align=justify>Em seu trabalho, cada administrador desempenha as quatro fun\u00e7\u00f5es administrativas que s\u00e3o:<\/p>","resposta":1739313,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar, organizar, dirigir e controlar.","id":1739313,"corpo":"<p align=justify>Planejar, organizar, dirigir e controlar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, organizar, desenvolver e dirigir.","id":1739314,"corpo":"<p align=justify>Planejar, organizar, desenvolver e dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar, controlar, desenvolver e organizar.","id":1739315,"corpo":"<p align=justify>Planejar, controlar, desenvolver e organizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar, controlar, planejar e desenvolver.","id":1739316,"corpo":"<p align=justify>Organizar, controlar, planejar e desenvolver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267297,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/482707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto de quatro etapas. Das alternativas listadas, assinale aquela que N\u00c3O faz parte das etapas de treinamento:","provas":[{"id":12820,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-ingles-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":482713,"hashId":"a7130b71b679fff3d9336aaeb99223aa","enunciado":"<p align=justify>O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto de quatro etapas. Das alternativas listadas,\r\nassinale aquela que N\u00c3O faz parte das etapas de treinamento:<\/p>","resposta":1739339,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico.","id":1739337,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenho.","id":1739338,"corpo":"<p align=justify>Desenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condu\u00e7\u00e3o.","id":1739339,"corpo":"<p align=justify>Condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":1739340,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267298,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/482713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CHIAVENATO, a Qualidade de Vida no Trabalho envolve aspectos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos do cargo. Ela afeta a atitudes pessoais e comportamentos relevantes para a produtividade individual e grupal. Com base na afirma\u00e7\u00e3o, as atitudes s\u00e3o:","provas":[{"id":12820,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-ingles-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":482714,"hashId":"a66b2cc2fd0e69c26c5cc2a9e3d6940f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com CHIAVENATO, a Qualidade de Vida no Trabalho envolve aspectos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos\r\ndo cargo. Ela afeta a atitudes pessoais e comportamentos relevantes para a produtividade individual e grupal.\r\nCom base na afirma\u00e7\u00e3o, as atitudes s\u00e3o:<\/p>","resposta":1739343,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adaptabilidade, motiva\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o.","id":1739341,"corpo":"<p align=justify>Adaptabilidade, motiva\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o, criatividade, individualidade.","id":1739342,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o, criatividade, individualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o, adaptabilidade, criatividade e vontade de inovar.","id":1739343,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o, adaptabilidade, criatividade e vontade de inovar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criatividade, motiva\u00e7\u00e3o, individualidade e adaptabilidade.","id":1739344,"corpo":"<p align=justify>Criatividade, motiva\u00e7\u00e3o, individualidade e adaptabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267298,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/482714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamada a pe\u00e7a horizontal cuja superf\u00edcie apresenta uma inclina\u00e7\u00e3o adequada, saindo do plano da janela, tendo por finalidade minimizar a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua?","provas":[{"id":13553,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494148,"hashId":"3b8029a02403807a8c5f112d8b7a3fb7","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 chamada a pe\u00e7a horizontal cuja superf\u00edcie\r\napresenta uma inclina\u00e7\u00e3o adequada, saindo do\r\nplano da janela, tendo por finalidade minimizar a\r\ninfiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua?<\/p>","resposta":1789831,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beiral","id":1789829,"corpo":"<p align=justify>Beiral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soleira","id":1789830,"corpo":"<p align=justify>Soleira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pingadeira","id":1789831,"corpo":"<p align=justify>Pingadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treli\u00e7a","id":1789832,"corpo":"<p align=justify>Treli\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Calha","id":1789833,"corpo":"<p align=justify>Calha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269934,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/494148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num levantamento taqueom\u00e9trico, o n\u00famero gerador \u00e9 a diferen\u00e7a entre a leitura:","provas":[{"id":13554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494162,"hashId":"de3bb1b96e87effc27c9fce62a868f09","enunciado":"<p align=justify>Num levantamento taqueom\u00e9trico, o n\u00famero\r\ngerador \u00e9 a diferen\u00e7a entre a leitura:<\/p>","resposta":1789901,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do fio inferior e do fio m\u00e9dio.","id":1789899,"corpo":"<p align=justify>Do fio inferior e do fio m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do fio m\u00e9dio e do fio superior.","id":1789900,"corpo":"<p align=justify>Do fio m\u00e9dio e do fio superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do fio superior e do fio inferior.","id":1789901,"corpo":"<p align=justify>Do fio superior e do fio inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do \u00e2ngulo vertical na posi\u00e7\u00e3o direta e na inversa.","id":1789902,"corpo":"<p align=justify>Do \u00e2ngulo vertical na posi\u00e7\u00e3o direta e na\r\ninversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do \u00e2ngulo horizontal na posi\u00e7\u00e3o direta e na inversa.","id":1789903,"corpo":"<p align=justify>Do \u00e2ngulo horizontal na posi\u00e7\u00e3o direta e na\r\ninversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269936,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/494162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas microprocessados, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Stack &#8722; Pilha Operacional armazenar: I. o resultado das opera\u00e7\u00f5es do tipo ADD. II. dados das instru\u00e7\u00f5es do tipo PUSH. III. o endere\u00e7o de retorno de instru\u00e7\u00f5es do tipo CALL. IV. o status do microprocessador sempre que uma instru\u00e7\u00e3o l\u00f3gica ou aritm\u00e9tica for executada. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":12814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":12826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482745,"hashId":"622698cca5d7447767e83808444cc31d","enunciado":"<P align=justify>Em sistemas microprocessados, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Stack &#8722; Pilha Operacional armazenar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. o resultado das opera\u00e7\u00f5es do tipo ADD. <\/P>\r\n<P align=justify>II. dados das instru\u00e7\u00f5es do tipo PUSH. <\/P>\r\n<P align=justify>III. o endere\u00e7o de retorno de instru\u00e7\u00f5es do tipo CALL. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. o status do microprocessador sempre que uma instru\u00e7\u00e3o l\u00f3gica ou aritm\u00e9tica for executada. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1739466,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1739464,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1739465,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1739466,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1739467,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1739468,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267280,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corrente te\u00f3rica conhecida por entender cada cultura como um todo coerente ou um sistema coerentemente integrado de rela\u00e7\u00f5es sociais onde todos os elementos se harmonizam uns aos outros e nada ocorre ao acaso recebeu o nome de:","provas":[{"id":13557,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-sociologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494217,"hashId":"4baad9e7ec34a0b91af54e440dd35298","enunciado":"<p align=justify>A corrente te\u00f3rica conhecida por entender cada cultura como um todo coerente ou um sistema\r\ncoerentemente integrado de rela\u00e7\u00f5es sociais onde todos os elementos se harmonizam uns aos outros e nada\r\nocorre ao acaso recebeu o nome de:<\/p>","resposta":1790138,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evolucionismo.","id":1790137,"corpo":"<p align=justify>Evolucionismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funcionalismo.","id":1790138,"corpo":"<p align=justify>Funcionalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estruturalismo.","id":1790139,"corpo":"<p align=justify>Estruturalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-estruturalismo.","id":1790140,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3s-estruturalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269975,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Funcionalismo","oab":false,"nome":"Funcionalismo","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402485,"slug":"antropologia-funcionalismo"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Antropologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":404800,"slug":"antropologia-pesquisa-e-metodo-em-antropologia"}],"slug":"antropologia\/494217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao aplicar 110 V no prim\u00e1rio de um transformador redutor de tens\u00e3o, este consome uma corrente de 50 mA. Sabendo-se que a rela\u00e7\u00e3o de espiras \u00e9 igual a 5 e desprezando as perdas, a tens\u00e3o e a pot\u00eancia fornecidas pelo secund\u00e1rio do transformador, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":12814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":12826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482749,"hashId":"0adcdfaf288d4ee81d70df428cf9cf29","enunciado":"<p align=justify>Ao aplicar 110 V no prim\u00e1rio de um transformador redutor de tens\u00e3o, este consome uma corrente de 50 mA. Sabendo-se que a\r\nrela\u00e7\u00e3o de espiras \u00e9 igual a 5 e desprezando as perdas, a tens\u00e3o e a pot\u00eancia fornecidas pelo secund\u00e1rio do transformador, s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":1739487,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 V e 5,5 W.","id":1739484,"corpo":"<p align=justify>11 V e 5,5 W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 V e 55 W.","id":1739485,"corpo":"<p align=justify>11 V e 55 W.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22 V e 1,1 W.","id":1739486,"corpo":"<p align=justify>22 V e 1,1 W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 V e 5,5 W.","id":1739487,"corpo":"<p align=justify>22 V e 5,5 W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 V e 25 W.","id":1739488,"corpo":"<p align=justify>50 V e 25 W.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267280,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":12826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482751,"hashId":"9cddeb670aefce319d4a131df07308d1","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12814\/47.gif><\/p>","resposta":1739494,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2.","id":1739494,"corpo":"<p align=justify>1,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8.","id":1739495,"corpo":"<p align=justify>1,8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4.","id":1739496,"corpo":"<p align=justify>2,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5.","id":1739497,"corpo":"<p align=justify>3,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,2.","id":1739498,"corpo":"<p align=justify>4,2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267280,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somando-se os n\u00fameros hexadecimais AA e B7, tem-se, em decimal:","provas":[{"id":12814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":12826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482753,"hashId":"0eabfe142aa2f983ae202a361e9fe06e","enunciado":"<p align=justify>Somando-se os n\u00fameros hexadecimais AA e B7, tem-se, em decimal:<\/p>","resposta":1739506,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"217.","id":1739504,"corpo":"<p align=justify>217.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"227.","id":1739505,"corpo":"<p align=justify>227.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"353.","id":1739506,"corpo":"<p align=justify>353.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"382.","id":1739507,"corpo":"<p align=justify>382.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"425.","id":1739508,"corpo":"<p align=justify>425.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267280,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, para que as cigarras cantam?","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482757,"hashId":"37fe89c46ce2476463e6987bbd597075","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, para que as\r\ncigarras cantam?<\/p>","resposta":1739520,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para atrair a cigarra macho;","id":1739519,"corpo":"<p align=justify>Para atrair a cigarra macho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para atrair a cigarra f\u00eamea;","id":1739520,"corpo":"<p align=justify>Para atrair a cigarra f\u00eamea;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para trabalhar;","id":1739521,"corpo":"<p align=justify>Para trabalhar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as cigarras f\u00eameas fazerem uma grande festa.","id":1739522,"corpo":"<p align=justify>Para as cigarras f\u00eameas fazerem\r\numa grande festa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267303,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12825\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/482757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas e marque a alternativa correta de acordo com o texto: I.No in\u00edcio da primavera as cigarras aparecem. II.As cigarras sinalizam o fim das chuvas. III.A f\u00eamea canta para atrair o macho.","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482758,"hashId":"4c6d9426eb3ff894c1b6a0b51e1a414d","enunciado":"<P align=justify>Leia as afirmativas e marque a alternativa correta de acordo com o texto: <\/P>\r\n<P align=justify>I.No in\u00edcio da primavera as cigarras aparecem. <\/P>\r\n<P align=justify>II.As cigarras sinalizam o fim das chuvas. <\/P>\r\n<P align=justify>III.A f\u00eamea canta para atrair o macho.<\/P>","resposta":1739523,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","id":1739523,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas;","id":1739524,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o\r\ncorretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas;","id":1739525,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":1739526,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o\r\nincorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267303,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12825\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/482758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto \u00e9 incorreto afirmar sobre as cigarras:","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482761,"hashId":"99774d142b3f341a399f3b6d181f0892","enunciado":"<p align=justify>A partir do texto \u00e9 incorreto\r\nafirmar sobre as cigarras:<\/p>","resposta":1739543,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um inseto que tem o corpo maci\u00e7o e olhos globosos bem afastados;","id":1739540,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um inseto que tem o corpo maci\u00e7o\r\ne olhos globosos bem afastados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aparecem no in\u00edcio da primavera sinalizando a chegada da esta\u00e7\u00e3o e in\u00edcio das chuvas;","id":1739541,"corpo":"<p align=justify>Aparecem no in\u00edcio da primavera\r\nsinalizando a chegada da esta\u00e7\u00e3o e\r\nin\u00edcio das chuvas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 o macho canta;","id":1739542,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 o macho canta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As asas s\u00e3o menores do que o corpo.","id":1739543,"corpo":"<p align=justify>As asas s\u00e3o menores do que o\r\ncorpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267303,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12825\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/482761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, qual \u00e9 o estado que as cigarras passam um longo per\u00edodo debaixo da terra?","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482765,"hashId":"65c33a4fe5eddbb80a7e7e3a82fb410d","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, qual \u00e9 o estado\r\nque as cigarras passam um longo\r\nper\u00edodo debaixo da terra?<\/p>","resposta":1739559,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando s\u00e3o adultas;","id":1739556,"corpo":"<p align=justify>Quando s\u00e3o adultas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando s\u00e3o ovinhos;","id":1739557,"corpo":"<p align=justify>Quando s\u00e3o ovinhos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando cantam at\u00e9 estourar;","id":1739558,"corpo":"<p align=justify>Quando cantam at\u00e9 estourar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando s\u00e3o ninfas.","id":1739559,"corpo":"<p align=justify>Quando s\u00e3o ninfas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267303,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12825\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/482765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a express\u00e3o abaixo e marque a alternativa correta. 19 \u2013- 7 -\u2013 2 + 3 + 7 =","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482772,"hashId":"6a6ec87770a0a4d891a0d620e2df4889","enunciado":"<P align=justify>Resolva a express\u00e3o abaixo e marque a alternativa correta. <\/P>\n<P align=justify>19 \u2013- 7 -\u2013 2 + 3 + 7 =<\/P>","resposta":1739584,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20;","id":1739584,"corpo":"<p align=justify>20;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34;","id":1739585,"corpo":"<p align=justify>34;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24;","id":1739586,"corpo":"<p align=justify>24;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":1739587,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>30.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267305,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/482772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 pega um empr\u00e9stimo de R$ 600,00 em uma firma especializada a um juros de 22% ao m\u00eas. Qual o valor total que ele ir\u00e1 pagar depois de um m\u00eas (Capital + Juros)?","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482775,"hashId":"fbff0f07af13a1e150e4689c4ba05af6","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 pega um empr\u00e9stimo de R$\r\n600,00 em uma firma especializada a\r\num juros de 22% ao m\u00eas. Qual o valor\r\ntotal que ele ir\u00e1 pagar depois de um\r\nm\u00eas (Capital + Juros)?<\/p>","resposta":1739598,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 132,00;","id":1739596,"corpo":"<p align=justify>R$ 132,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 660,00;","id":1739597,"corpo":"<p align=justify>R$ 660,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 732,00;","id":1739598,"corpo":"<p align=justify>R$ 732,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 864,00.","id":1739599,"corpo":"<p align=justify>R$ 864,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267305,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/482775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Armador","id":7437},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},{"descricao":"Serralheiro","id":7457},{"descricao":"Soldador","id":2032},{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es 23 e 24, realize as opera\u00e7\u00f5es propostas e marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde a resposta correta da opera\u00e7\u00e3o. 0,001 x 0,02 =","provas":[{"id":12825,"cargo":{"descricao":"Armador","id":7437},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-armador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Armador - 2012"},{"id":12828,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":7438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Auxiliar de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2012"},{"id":12829,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-borracheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Borracheiro - 2012"},{"id":12837,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Carpinteiro - 2012"},{"id":12838,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-eletricista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Eletricista - 2012"},{"id":12839,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-encanador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Encanador - 2012"},{"id":12851,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-marceneiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Marceneiro - 2012"},{"id":12852,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos","id":5922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-mecanico-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos - 2012"},{"id":12853,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pedreiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pedreiro - 2012"},{"id":12871,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor - 2012"},{"id":12872,"cargo":{"descricao":"Pintor Letrista","id":2942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-pintor-letrista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Pintor Letrista - 2012"},{"id":12873,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-serralheiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Serralheiro - 2012"},{"id":12892,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-soldador","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Soldador - 2012"},{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482779,"hashId":"5d732b033e1ddfc0e6b5f9ea34571a40","enunciado":"<P align=justify>Para as quest\u00f5es 23 e 24, realize as opera\u00e7\u00f5es propostas e marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde a resposta correta da opera\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>0,001 x 0,02 =<\/P>","resposta":1739615,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,02;","id":1739612,"corpo":"<p align=justify>0,02;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,002;","id":1739613,"corpo":"<p align=justify>0,002;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,0002;","id":1739614,"corpo":"<p align=justify>0,0002;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,00002.","id":1739615,"corpo":"<p align=justify>0,00002.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267306,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/482779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos tipos de estrutura organizacional elencados abaixo permite a autoridade dual e simultaneamente dois crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":13552,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494108,"hashId":"c927d145abe714a19881d9682745fb95","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Qual dos tipos de estrutura organizacional elencados\r\nabaixo permite a autoridade dual e simultaneamente\r\ndois crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o?<\/p><\/p>","resposta":1789630,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssica","id":1789629,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1ssica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matricial","id":1789630,"corpo":"<p align=justify>Matricial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neocl\u00e1ssica","id":1789631,"corpo":"<p align=justify>Neocl\u00e1ssica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tridimensional","id":1789632,"corpo":"<p align=justify>Tridimensional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sist\u00eamica","id":1789633,"corpo":"<p align=justify>Sist\u00eamica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269928,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/494108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos de arquivo podem ser:","provas":[{"id":13552,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494118,"hashId":"bdac6b90e1c3ea4af9b8ac0dcacecc84","enunciado":"<p align=justify>Os documentos de arquivo podem ser:<\/p>","resposta":1789679,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrados em qualquer suporte.","id":1789679,"corpo":"<p align=justify>Registrados em qualquer suporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registrados somente em suporte textual.","id":1789680,"corpo":"<p align=justify>Registrados somente em suporte textual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registrados somente em suporte iconogr\u00e1fico.","id":1789681,"corpo":"<p align=justify>Registrados somente em suporte iconogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registrados somente em suporte audiovisual.","id":1789682,"corpo":"<p align=justify>Registrados somente em suporte audiovisual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o registrados em suporte, pois o termo \u201csuporte\u201d \u00e9 um acess\u00f3rio do arquivo.","id":1789683,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o registrados em suporte, pois o termo\r\n\u201csuporte\u201d \u00e9 um acess\u00f3rio do arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269930,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Procedimentos administrativos","oab":false,"nome":"Procedimentos administrativos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404716,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos"}],"slug":"arquivologia\/494118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Assinale a alternativa que preenche correta e sequ\u00eancialmente as lacunas do texto.","provas":[{"id":13552,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494119,"hashId":"b78b7cbdbc5c96597d33e6b67af2e863","enunciado":"<P align=justify>Analise o texto abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13552\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que preenche correta e sequ\u00eancialmente as lacunas do texto.<\/P>","resposta":1789688,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O suporte ; o arquivo","id":1789684,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O suporte ; o arquivo<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O museu ; a biblioteca","id":1789685,"corpo":"<p align=justify>O museu ; a biblioteca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A biblioteca ; a biblioteca","id":1789686,"corpo":"<p align=justify>A biblioteca ; a biblioteca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arquivo ; o documento","id":1789687,"corpo":"<p align=justify>O arquivo ; o documento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O arquivo ; a biblioteca","id":1789688,"corpo":"<p align=justify>O arquivo ; a biblioteca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269930,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404683,"slug":"arquivologia-diferencas-entre-arquivo-biblioteca-e-museu"}],"slug":"arquivologia\/494119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como deve ser feita a demarca\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o das paredes, para que se tenha uma distribui\u00e7\u00e3o racional das diferen\u00e7as de espessura delas, na planta e na realidade?","provas":[{"id":13553,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494142,"hashId":"aa7f658e27ee025a723e938f8d14c15a","enunciado":"<p align=justify>Como deve ser feita a demarca\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o das\r\nparedes, para que se tenha uma distribui\u00e7\u00e3o racional\r\ndas diferen\u00e7as de espessura delas, na planta e na\r\nrealidade?<\/p>","resposta":1789799,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo eixo","id":1789799,"corpo":"<p align=justify>Pelo eixo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela borda direita","id":1789800,"corpo":"<p align=justify>Pela borda direita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelas duas bordas","id":1789801,"corpo":"<p align=justify>Pelas duas bordas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela borda esquerda","id":1789802,"corpo":"<p align=justify>Pela borda esquerda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada fiada por uma borda.","id":1789803,"corpo":"<p align=justify>Cada fiada por uma borda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269933,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/494142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados do nivelamento geom\u00e9trico realizado: Qual o desn\u00edvel entre os pontos B e D?","provas":[{"id":13554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494172,"hashId":"dd2f0d944c1041d34b553b8669759bcf","enunciado":"<P align=justify>Considere os dados do nivelamento geom\u00e9trico realizado:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13554\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Qual o desn\u00edvel entre os pontos B e D?<\/P>","resposta":1789951,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,365 m","id":1789949,"corpo":"<p align=justify>15,365 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,365 m","id":1789950,"corpo":"<p align=justify>5,365 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,353 m","id":1789951,"corpo":"<p align=justify>4,353 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,890 m","id":1789952,"corpo":"<p align=justify>3,890 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,541 m","id":1789953,"corpo":"<p align=justify>1,541 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269937,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/494172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Topografia, o grau de ader\u00eancia das observa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao seu valor verdadeiro, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":13554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494177,"hashId":"21e20a5ab377c2b8891bb1778370ec0c","enunciado":"<p align=justify>Em Topografia, o grau de ader\u00eancia das observa\u00e7\u00f5es\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao seu valor verdadeiro, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":1789974,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exatid\u00e3o.","id":1789974,"corpo":"<p align=justify>Exatid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o.","id":1789975,"corpo":"<p align=justify>Precis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calibra\u00e7\u00e3o.","id":1789976,"corpo":"<p align=justify>Calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o prim\u00e1rio.","id":1789977,"corpo":"<p align=justify>Padr\u00e3o prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o secund\u00e1rio.","id":1789978,"corpo":"<p align=justify>Padr\u00e3o secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269937,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/494177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal instrumento de Pixinguinha?","provas":[{"id":13555,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Professor de M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":494181,"hashId":"03dab784bd1c108b877a6014c31934bc","enunciado":"<p align=justify>Qual o principal instrumento de Pixinguinha?<\/p>","resposta":1789996,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piano.","id":1789993,"corpo":"<p align=justify>Piano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viol\u00e3o.","id":1789994,"corpo":"<p align=justify>Viol\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cavaquinho.","id":1789995,"corpo":"<p align=justify>Cavaquinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saxofone.","id":1789996,"corpo":"<p align=justify>Saxofone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269939,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/494181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13555,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Professor de M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":494182,"hashId":"f928e52cc27a5af44af784f3c0be664c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13555\/s1.gif><\/p>","resposta":1790000,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tonalidade \u00e9 si menor.","id":1789997,"corpo":"<p align=justify>A tonalidade \u00e9 si menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mi# \u00e9 uma nota que n\u00e3o existe.","id":1789998,"corpo":"<p align=justify>Mi# \u00e9 uma nota que n\u00e3o existe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se trata de um compasso de 4 tempos.","id":1789999,"corpo":"<p align=justify>Se trata de um compasso de 4 tempos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 sinais de repeti\u00e7\u00e3o com finaliza\u00e7\u00f5es diferenciadas.","id":1790000,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 sinais de repeti\u00e7\u00e3o com finaliza\u00e7\u00f5es diferenciadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269940,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/494182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos grupo de acordes a seguir seriam os principais de L\u00e1 M?","provas":[{"id":13555,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Professor de M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":494184,"hashId":"7e96f1747898876e7b7fa81fa4d16f16","enunciado":"<p align=justify>Qual dos grupo de acordes a seguir seriam os principais de L\u00e1 M?<\/p>","resposta":1790006,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A F7 G","id":1790005,"corpo":"<p align=justify>A F7 G<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A E7 D","id":1790006,"corpo":"<p align=justify>A E7 D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G C7 F","id":1790007,"corpo":"<p align=justify>G C7 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D A7 B","id":1790008,"corpo":"<p align=justify>D A7 B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269942,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/494184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ludwig Van Beethoven comp\u00f4s quantas sinfonias?","provas":[{"id":13555,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Professor de M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":494185,"hashId":"d63fff11b41e958784698f4125fee1b9","enunciado":"<p align=justify>Ludwig Van Beethoven comp\u00f4s quantas sinfonias?<\/p>","resposta":1790009,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":1790009,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":1790010,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11","id":1790011,"corpo":"<p align=justify>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":1790012,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269943,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/494185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13555,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Professor de M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":494189,"hashId":"40965136d539c075e37f1484f3e70b74","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13555\/s3.gif><\/p>","resposta":1790027,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma m\u00fasica extremamente lenta.","id":1790025,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma m\u00fasica extremamente lenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma m\u00fasica feita para piano.","id":1790026,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma m\u00fasica feita para piano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tonalidade da m\u00fasica \u00e9 si menor.","id":1790027,"corpo":"<p align=justify>a tonalidade da m\u00fasica \u00e9 si menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oscar Rieding, provavelmente, tocava flauta.","id":1790028,"corpo":"<p align=justify>Oscar Rieding, provavelmente, tocava flauta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269947,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/494189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica (Lei 10.216\/01) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas que possuem transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, privilegiando:","provas":[{"id":13556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":494196,"hashId":"c665413cdce887e70a8d7994f7f54726","enunciado":"<p align=justify>A Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica (Lei 10.216\/01) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas que possuem\r\ntranstornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, privilegiando:<\/p>","resposta":1790055,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento em servi\u00e7os de base cl\u00ednica nos moldes tradicionais.","id":1790053,"corpo":"<p align=justify>O tratamento em servi\u00e7os de base cl\u00ednica nos moldes tradicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento em institui\u00e7\u00f5es hospitaloc\u00eantricas.","id":1790054,"corpo":"<p align=justify>O tratamento em institui\u00e7\u00f5es hospitaloc\u00eantricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento em servi\u00e7os de base comunit\u00e1ria.","id":1790055,"corpo":"<p align=justify>O tratamento em servi\u00e7os de base comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento em servi\u00e7os de base socioassistenciais.","id":1790056,"corpo":"<p align=justify>O tratamento em servi\u00e7os de base socioassistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269954,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/494196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), regulamentados por uma portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (n\u00ba 336) de 2002, assumiram, entre outras, a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":13556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":494199,"hashId":"2cbb4814d7ba88fd683e99a677aefed1","enunciado":"<p align=justify>Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), regulamentados por uma portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (n\u00ba\r\n336) de 2002, assumiram, entre outras, a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1790068,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar atendimento cl\u00ednico em regime fechado de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, evitando assim as interna\u00e7\u00f5es em hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":1790065,"corpo":"<p align=justify>Prestar atendimento cl\u00ednico em regime fechado de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, evitando assim as interna\u00e7\u00f5es em hospitais\r\npsiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oferecer servi\u00e7os de conviv\u00eancia para crian\u00e7as, adolescentes e idosos que possuem algum direito violado.","id":1790066,"corpo":"<p align=justify>Oferecer servi\u00e7os de conviv\u00eancia para crian\u00e7as, adolescentes e idosos que possuem algum direito violado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofertar atendimento especializado para pessoas que possuem alguma defici\u00eancia mental ou alguma patologia da mente.","id":1790067,"corpo":"<p align=justify>Ofertar atendimento especializado para pessoas que possuem alguma defici\u00eancia mental ou alguma patologia da\r\nmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer acolhimento e a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtornos mentais graves e persistentes.","id":1790068,"corpo":"<p align=justify>Oferecer acolhimento e a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtornos mentais graves e persistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269957,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/494199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relacionamento humano surge quando dois ou mais indiv\u00edduos se encontram. Desta forma, todas as pessoas desenvolvem, ao longo da vida, diferentes tipos de relacionamentos com outras pessoas, bem como uma comunica\u00e7\u00e3o que mantem com elas mesmas, um di\u00e1logo interior. A esse tipo de relacionamento d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":13556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":494205,"hashId":"e6c72047446f99a507520d9b498795de","enunciado":"<p align=justify>O relacionamento humano surge quando dois ou mais indiv\u00edduos se encontram. Desta forma, todas as\r\npessoas desenvolvem, ao longo da vida, diferentes tipos de relacionamentos com outras pessoas, bem como uma\r\ncomunica\u00e7\u00e3o que mantem com elas mesmas, um di\u00e1logo interior. A esse tipo de relacionamento d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":1790092,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interpessoal.","id":1790089,"corpo":"<p align=justify>Interpessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interssocial.","id":1790090,"corpo":"<p align=justify>Interssocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intrassocial.","id":1790091,"corpo":"<p align=justify>Intrassocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intrapessoal.","id":1790092,"corpo":"<p align=justify>Intrapessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269963,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/494205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica","id":7351},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":12826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica","id":7354},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482747,"hashId":"7836a1bd6c9a6532de58ae74c5ea1918","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12814\/45.gif><\/p>","resposta":1739476,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":1739474,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":1739475,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":1739476,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":1739477,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":1739478,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267280,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo acultura\u00e7\u00e3o \u00e9 criado por volta de 1880 pelo antrop\u00f3logo americano J.W Powell que o utilizava para denominar a transforma\u00e7\u00e3o dos modos de vida e de pensamento dos imigrantes ao contato com a sociedade americana. Nos anos 1930 houve um aprofundamento te\u00f3rico do conceito e muitas cr\u00edticas acabaram por revelar a fragilidade de pensar uma sociedade como aculturada e outra n\u00e3o. Dentre as seguintes op\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que N\u00c3O representa um problema do conceito:","provas":[{"id":13557,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-sociologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494220,"hashId":"2354a10fcc41c8ca423b3fb0af9e3843","enunciado":"<P align=justify>O termo <EM>acultura\u00e7\u00e3o<\/EM> \u00e9 criado por volta de 1880 pelo antrop\u00f3logo americano J.W Powell que o utilizava para denominar a transforma\u00e7\u00e3o dos modos de vida e de pensamento dos imigrantes ao contato com a sociedade americana. Nos anos 1930 houve um aprofundamento te\u00f3rico do conceito e muitas cr\u00edticas acabaram por revelar a fragilidade de pensar uma sociedade como aculturada e outra n\u00e3o. Dentre as seguintes op\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que <U>N\u00c3O<\/U> representa um problema do conceito:<\/P>","resposta":1790150,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia de acultura\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que a situa\u00e7\u00e3o de contato opera como pura e simples convers\u00e3o de uma cultura \u00e0 outra, reificando a cultura e desconhecendo sua dinamicidade.","id":1790149,"corpo":"<p align=justify>A ideia de acultura\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que a situa\u00e7\u00e3o de contato opera como pura e simples convers\u00e3o de uma cultura \u00e0\r\noutra, reificando a cultura e desconhecendo sua dinamicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acultura\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo normal na vida das sociedades.","id":1790150,"corpo":"<p align=justify>A acultura\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo normal na vida das sociedades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ideia de acultura\u00e7\u00e3o muitas vezes n\u00e3o relativiza a dicotomia natureza e cultura, como se a cultura pudesse ser tomada como uma \u201csegunda natureza\u201d do indiv\u00edduo, da qual ele tem poucas chances de escapar.","id":1790151,"corpo":"<p align=justify>A ideia de acultura\u00e7\u00e3o muitas vezes n\u00e3o relativiza a dicotomia natureza e cultura, como se a cultura pudesse ser\r\ntomada como uma \u201csegunda natureza\u201d do indiv\u00edduo, da qual ele tem poucas chances de escapar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grande parte das an\u00e1lises propostas por estudos de acultura\u00e7\u00e3o se concentraram sobre \u201ctra\u00e7os\u201d culturais tomados isoladamente, esquecendo-se de pensar a cultura como um todo, como sistema.","id":1790152,"corpo":"<p align=justify>Grande parte das an\u00e1lises propostas por estudos de acultura\u00e7\u00e3o se concentraram sobre \u201ctra\u00e7os\u201d culturais tomados\r\nisoladamente, esquecendo-se de pensar a cultura como um todo, como sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269978,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/494220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Soldador","id":2032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eletrodo para soldagem de ferro fundido tem como caracter\u00edstica uma grade quantidade de qual material?","provas":[{"id":13558,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-soldador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Soldador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494236,"hashId":"9d877f964ac8deb3a60843b1eb2dc236","enunciado":"<p align=justify>Eletrodo para soldagem de ferro fundido tem como caracter\u00edstica uma grade quantidade de qual material?<\/p>","resposta":1790215,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cromo.","id":1790213,"corpo":"<p align=justify>Cromo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Molibd\u00eanio.","id":1790214,"corpo":"<p align=justify>Molibd\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Niquele.","id":1790215,"corpo":"<p align=justify>Niquele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tit\u00e2nio.","id":1790216,"corpo":"<p align=justify>Tit\u00e2nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269994,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/494236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Esportivo","id":7727}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a juventude e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o no Brasil foram temas abordados pelas tend\u00eancias hist\u00f3ricas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, por\u00e9m umas dessas tend\u00eancias al\u00e9m de ter esta preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m sistematizava educacionalmente o processo de ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, qual era esta tend\u00eancia?","provas":[{"id":13559,"cargo":{"descricao":"Supervisor Esportivo","id":7727},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-supervisor-esportivo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Supervisor Esportivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494238,"hashId":"246a605f6ba53ba6afb452c56f78b4d6","enunciado":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o com a juventude e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o no Brasil foram temas abordados pelas tend\u00eancias\r\nhist\u00f3ricas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, por\u00e9m umas dessas tend\u00eancias al\u00e9m de ter esta preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m sistematizava\r\neducacionalmente o processo de ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, qual era esta tend\u00eancia?<\/p>","resposta":1790222,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Militarista.","id":1790221,"corpo":"<p align=justify>Militarista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogicista.","id":1790222,"corpo":"<p align=justify>Pedagogicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higienista.","id":1790223,"corpo":"<p align=justify>Higienista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade p\u00fablica.","id":1790224,"corpo":"<p align=justify>Sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269996,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/494238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Esportivo","id":7727}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um planejamento adequado de treinamento ou inicia\u00e7\u00e3o esportiva para a inf\u00e2ncia e juventude \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":13559,"cargo":{"descricao":"Supervisor Esportivo","id":7727},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-supervisor-esportivo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Supervisor Esportivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494241,"hashId":"1f59ba44e679ecde48259e4d6af40f97","enunciado":"<p align=justify>Para um planejamento adequado de treinamento ou inicia\u00e7\u00e3o esportiva para a inf\u00e2ncia e juventude \u00e9\r\nincorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1790233,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O treinamento de crian\u00e7as e jovens para que tenha uma aprendizagem satisfat\u00f3ria necessita que tenha base no treino do adulto, ou seja, o correto \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de uma redu\u00e7\u00e3o do treinamento adulto.","id":1790233,"corpo":"<p align=justify>O treinamento de crian\u00e7as e jovens para que tenha uma aprendizagem satisfat\u00f3ria necessita que tenha base no treino\r\ndo adulto, ou seja, o correto \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de uma redu\u00e7\u00e3o do treinamento adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O treinamento de crian\u00e7as e jovens n\u00e3o \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o do treinamento adulto.","id":1790234,"corpo":"<p align=justify>O treinamento de crian\u00e7as e jovens n\u00e3o \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o do treinamento adulto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos 6 aos 10 anos a crian\u00e7a \u00e9 capaz de reter com facilidade novos movimentos.","id":1790235,"corpo":"<p align=justify>Dos 6 aos 10 anos a crian\u00e7a \u00e9 capaz de reter com facilidade novos movimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O treinamento precoce corresponde n\u00e3o a idade do indiv\u00edduo, mas as atividades que o mesmo n\u00e3o est\u00e1 capacitado a realizar.","id":1790236,"corpo":"<p align=justify>O treinamento precoce corresponde n\u00e3o a idade do indiv\u00edduo, mas as atividades que o mesmo n\u00e3o est\u00e1 capacitado a\r\nrealizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269999,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/494241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Esportivo","id":7727}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Yoga pode ser definido como a metodologia baseada nos textos hindus (shastras) para conduzir ao estado de ilumina\u00e7\u00e3o interior (sam\u00e1dhi). O Yoga n\u00e3o se trata apenas de movimentos pr\u00e1ticos, mas sim de comportamento e disciplina. Qual destas n\u00e3o \u00e9 uma modalidade do Yoga?","provas":[{"id":13559,"cargo":{"descricao":"Supervisor Esportivo","id":7727},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-supervisor-esportivo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Supervisor Esportivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494247,"hashId":"5fa29db26f79fdda7efa5f9ebf47e482","enunciado":"<P align=justify>O Yoga pode ser definido como a metodologia baseada nos textos hindus (<EM>shastras<\/EM>) para conduzir ao estado de ilumina\u00e7\u00e3o interior (<EM>sam\u00e1dhi<\/EM>). O Yoga n\u00e3o se trata apenas de movimentos pr\u00e1ticos, mas sim de comportamento e disciplina. Qual destas n\u00e3o \u00e9 uma modalidade do Yoga?<\/P>","resposta":1790257,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thatha Yoga, o Yoga da luta.","id":1790257,"corpo":"<p align=justify>Thatha Yoga, o Yoga da luta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hata Yoga, o Yoga f\u00edsico.","id":1790258,"corpo":"<p align=justify>Hata Yoga, o Yoga f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kriy\u00e1 Yoga, o Yoga da atividade evolutiva.","id":1790259,"corpo":"<p align=justify>Kriy\u00e1 Yoga, o Yoga da atividade evolutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laya Yoga, o Yoga das paranormalidades.","id":1790260,"corpo":"<p align=justify>Laya Yoga, o Yoga das paranormalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270005,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/494247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a instrumentalidade do Servi\u00e7o Social \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":12037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464303,"hashId":"6fd133fe249dc2f6da4b36f5342832ec","enunciado":"<p align=justify>Sobre a instrumentalidade do Servi\u00e7o Social \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":1656976,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 entendida como capacidade que possibilita ao homem passar da vontade (substra\u00e7\u00e3o) para a a\u00e7\u00e3o (concretiza\u00e7\u00e3o).","id":1656974,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entendida como capacidade que possibilita ao homem passar da vontade (substra\u00e7\u00e3o) para a a\u00e7\u00e3o\r\n(concretiza\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao transformar a natureza o homem adquire habilidades e conhecimentos que geram novas necessidades, novos questionamentos. Para responder a esses questionamentos e necessidades o homem \u00e9 levado \u00e0 reflex\u00e3o e a criar novas estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o, e a\u00ed est\u00e1 o car\u00e1ter emancipat\u00f3rio da instrumentalidade do processo de trabalho.","id":1656975,"corpo":"<p align=justify>Ao transformar a natureza o homem adquire habilidades e conhecimentos que geram novas\r\nnecessidades, novos questionamentos. Para responder a esses questionamentos e necessidades o\r\nhomem \u00e9 levado \u00e0 reflex\u00e3o e a criar novas estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o, e a\u00ed est\u00e1 o car\u00e1ter emancipat\u00f3rio da\r\ninstrumentalidade do processo de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade teleol\u00f3gica do homem alcan\u00e7a suas finalidades, e pouco auxilia o homem na cria\u00e7\u00e3o de instrumentos de trabalhos para transformar a natureza, a fim de satisfazer suas necessidades.","id":1656976,"corpo":"<p align=justify>A capacidade teleol\u00f3gica do homem alcan\u00e7a suas finalidades, e pouco auxilia o homem na cria\u00e7\u00e3o de\r\ninstrumentos de trabalhos para transformar a natureza, a fim de satisfazer suas necessidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumentalidade pode ser entendida como propriedade social que o homem atribui as coisas no processo de trabalho, ao convert\u00ea-las em instrumentos que permitem sanar suas necessidades e atingir suas finalidades.","id":1656977,"corpo":"<p align=justify>Instrumentalidade pode ser entendida como propriedade social que o homem atribui as coisas no\r\nprocesso de trabalho, ao convert\u00ea-las em instrumentos que permitem sanar suas necessidades e atingir\r\nsuas finalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263053,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/464303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do suposto de que o significado que o trabalho profissional do Assistente Social adquire no processo de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais s\u00f3 pode ser interpretado e compreendido na rela\u00e7\u00e3o entre as necessidades das classes sociais que polarizam sua interven\u00e7\u00e3o, os distintos sujeitos sociais e os interesses antag\u00f4nicos que o demandam, os espa\u00e7os ocupacionais, as compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es profissionais, cabe situar a import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento para o Servi\u00e7o Social,","provas":[{"id":12037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464306,"hashId":"32f6486a602b7b1d20fdbe61d4015fb9","enunciado":"<p align=justify>Partindo do suposto de que o significado que o trabalho profissional do Assistente Social adquire no\r\nprocesso de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais s\u00f3 pode ser interpretado e compreendido na\r\nrela\u00e7\u00e3o entre as necessidades das classes sociais que polarizam sua interven\u00e7\u00e3o, os distintos sujeitos\r\nsociais e os interesses antag\u00f4nicos que o demandam, os espa\u00e7os ocupacionais, as compet\u00eancias e\r\natribui\u00e7\u00f5es profissionais, cabe situar a import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento para o Servi\u00e7o Social,<\/p>","resposta":1656986,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias socioprofissionais h\u00e1 que se realizar permanentemente a pesquisa das condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es sob as quais o exerc\u00edcio profissional se realiza, dos objetos de interven\u00e7\u00e3o, das condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de vida, trabalho e resist\u00eancia dos sujeitos sociais que recebem o servi\u00e7o.","id":1656986,"corpo":"<p align=justify>No cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias socioprofissionais h\u00e1 que se realizar\r\npermanentemente a pesquisa das condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es sob as quais o exerc\u00edcio profissional se realiza,\r\ndos objetos de interven\u00e7\u00e3o, das condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de vida, trabalho e resist\u00eancia dos sujeitos sociais\r\nque recebem o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para atender as compet\u00eancias profissionais, as possibilidades de pesquisa s\u00e3o de extrema relev\u00e2ncia, e est\u00e3o tamb\u00e9m na apreens\u00e3o das reais condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos assistentes sociais realidade, podendo-se, para tanto, deixar de lado, por exemplo, as an\u00e1lises das sequelas deixadas pela rela\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o de uma classe sobre a outra.","id":1656987,"corpo":"<p align=justify>Para atender as compet\u00eancias profissionais, as possibilidades de pesquisa s\u00e3o de extrema relev\u00e2ncia, e\r\nest\u00e3o tamb\u00e9m na apreens\u00e3o das reais condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos assistentes sociais realidade,\r\npodendo-se, para tanto, deixar de lado, por exemplo, as an\u00e1lises das sequelas deixadas pela rela\u00e7\u00e3o de\r\nexplora\u00e7\u00e3o de uma classe sobre a outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na compreens\u00e3o de como as rela\u00e7\u00f5es de fato se d\u00e3o n\u00e3o exige que se reconhe\u00e7a a historicidade dos processos sociais bem como a particularidade do conhecimento sobre o ser social e do m\u00e9todo que permite conhec\u00ea-lo.","id":1656988,"corpo":"<p align=justify>Na compreens\u00e3o de como as rela\u00e7\u00f5es de fato se d\u00e3o n\u00e3o exige que se reconhe\u00e7a a historicidade dos\r\nprocessos sociais bem como a particularidade do conhecimento sobre o ser social e do m\u00e9todo que\r\npermite conhec\u00ea-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para se conhecer determinada realidade pode-se dizer que h\u00e1 n\u00edveis e graus de conhecimento, oriundos da intui\u00e7\u00e3o ou do entendimento da raz\u00e3o cr\u00edtica, que se constituem em momentos distintos por\u00e9m nunca complementares.","id":1656989,"corpo":"<p align=justify>Para se conhecer determinada realidade pode-se dizer que h\u00e1 n\u00edveis e graus de conhecimento,\r\noriundos da intui\u00e7\u00e3o ou do entendimento da raz\u00e3o cr\u00edtica, que se constituem em momentos distintos\r\npor\u00e9m nunca complementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263053,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/464306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o social do trabalho \u00e9 o modo como se distribui o trabalho nas diferentes sociedades ou estruturas s\u00f3cio-econ\u00f4micas e que surge quando grupos de produtores realizam atividades espec\u00edficas em consequ\u00eancia do avan\u00e7o de um certo grau de desenvolvimento das for\u00e7as produtivas e de organiza\u00e7\u00e3o interna das comunidades. Com a determina\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es para as formas variadas e m\u00faltiplas do trabalho constituem-se grupos sociais que se diferenciam de acordo com a sua implanta\u00e7\u00e3o no processo de produ\u00e7\u00e3o. Tais grupos correspondem ao estatuto que adquirem dentro da sociedade e ao trabalho que executam. O fato hist\u00f3rico que originou estas profundas divis\u00f5es sociais no atual mundo do trabalho foi:","provas":[{"id":12037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464308,"hashId":"5770d8837367235107a32571dcdd43c3","enunciado":"<p align=justify>A divis\u00e3o social do trabalho \u00e9 o modo como se distribui o trabalho nas diferentes sociedades ou estruturas\r\ns\u00f3cio-econ\u00f4micas e que surge quando grupos de produtores realizam atividades espec\u00edficas em\r\nconsequ\u00eancia do avan\u00e7o de um certo grau de desenvolvimento das for\u00e7as produtivas e de organiza\u00e7\u00e3o\r\ninterna das comunidades. Com a determina\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es para as formas variadas e m\u00faltiplas do trabalho\r\nconstituem-se grupos sociais que se diferenciam de acordo com a sua implanta\u00e7\u00e3o no processo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o. Tais grupos correspondem ao estatuto que adquirem dentro da sociedade e ao trabalho que\r\nexecutam. O fato hist\u00f3rico que originou estas profundas divis\u00f5es sociais no atual mundo do trabalho foi:<\/p>","resposta":1656994,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":1656994,"corpo":"<p align=justify>A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Reforma Protestante.","id":1656995,"corpo":"<p align=justify>A Reforma Protestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A 2\u00aa Grande Guerra Mundial.","id":1656996,"corpo":"<p align=justify>A 2\u00aa Grande Guerra Mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A 1\u00aa Grande Guerra Mundial.","id":1656997,"corpo":"<p align=justify>A 1\u00aa Grande Guerra Mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263053,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/464308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso assegura em seus artigos:","provas":[{"id":12037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464310,"hashId":"5056d29911e6669e0515192415328e78","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto do Idoso assegura em seus artigos:<\/p>","resposta":1657005,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o de um limite de idade m\u00e1xima de 63 anos na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego.","id":1657002,"corpo":"<p align=justify>a fixa\u00e7\u00e3o de um limite de idade m\u00e1xima de 63 anos na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou\r\nemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a garantia da gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos aos maiores de 60 anos, em qualquer localidade do pa\u00eds.","id":1657003,"corpo":"<p align=justify>a garantia da gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos aos maiores de 60\r\nanos, em qualquer localidade do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reserva de 10% (dez por cento) das vagas para os idosos nos estacionamentos p\u00fablicos ou privados.","id":1657004,"corpo":"<p align=justify>a reserva de 10% (dez por cento) das vagas para os idosos nos estacionamentos p\u00fablicos ou privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito a educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, respeitando sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade.","id":1657005,"corpo":"<p align=justify>direito a educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, respeitando sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263053,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/464310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores para se discutir as novas configura\u00e7\u00f5es assumidas pelas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, com exce\u00e7\u00e3o da alternativa:","provas":[{"id":12037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464311,"hashId":"5f2c288cf24008dba886ef46ddbdafa7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fatores para se discutir as novas configura\u00e7\u00f5es assumidas pelas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, com exce\u00e7\u00e3o da\r\nalternativa:<\/p>","resposta":1657006,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A necessidade criada pela classe subalterna de se adequar ao novo modelo de sociedade que deve dar respostas ao mundo do trabalho.","id":1657006,"corpo":"<p align=justify>A necessidade criada pela classe subalterna de se adequar ao novo modelo de sociedade que deve dar\r\nrespostas ao mundo do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A flexibiliza\u00e7\u00e3o e a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas e o desmonte de direitos, especialmente os sociais.","id":1657007,"corpo":"<p align=justify>A flexibiliza\u00e7\u00e3o e a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas e o desmonte de direitos, especialmente os\r\nsociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A financeirizac\u00e3o do capital.","id":1657008,"corpo":"<p align=justify>A financeirizac\u00e3o do capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva embasado no trip\u00e9 neoliberal que se apresenta para a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais: descentraliza\u00e7\u00e3o, focaliza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o.","id":1657009,"corpo":"<p align=justify>O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva embasado no trip\u00e9 neoliberal que se apresenta para a\r\nformula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais: descentraliza\u00e7\u00e3o, focaliza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263053,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/464311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diretor-m\u00e9dico do Hospital Comunit\u00e1rio \u00e9 alertado pela enfermeira a respeito de um erro importante verificado em certa prescri\u00e7\u00e3o que, se executada, acarretaria dano ao paciente. Ele:","provas":[{"id":12038,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":464318,"hashId":"6c247e6f50151b5fa62e2f063bce5fc2","enunciado":"<p align=justify>O diretor-m\u00e9dico do Hospital Comunit\u00e1rio \u00e9 alertado pela enfermeira a respeito de um erro importante\r\nverificado em certa prescri\u00e7\u00e3o que, se executada, acarretaria dano ao paciente. Ele:<\/p>","resposta":1657035,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspende a prescri\u00e7\u00e3o at\u00e9 localizar o m\u00e9dico assistente.","id":1657034,"corpo":"<p align=justify>Suspende a prescri\u00e7\u00e3o at\u00e9 localizar o m\u00e9dico assistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera a prescri\u00e7\u00e3o e comunica ao m\u00e9dico assistente.","id":1657035,"corpo":"<p align=justify>Altera a prescri\u00e7\u00e3o e comunica ao m\u00e9dico assistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o toma nenhuma atitude, deixando a responsabilidade a cargo do colega assistente.","id":1657036,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o toma nenhuma atitude, deixando a responsabilidade a cargo do colega assistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Simplesmente altera a prescri\u00e7\u00e3o.","id":1657037,"corpo":"<p align=justify>Simplesmente altera a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263055,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/464318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente \u00e9 submetido \u00e0 laparotomia por trauma fechado, resultante de queda de bicicleta. Encontra-se hematoma de retroperit\u00f4nio da zona I. O paciente encontra-se est\u00e1vel hemodinamicamente. A conduta para este paciente \u00e9:","provas":[{"id":12038,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":464323,"hashId":"6bc195c2123ff5013fd5702c3f2c3ead","enunciado":"<p align=justify>Um paciente \u00e9 submetido \u00e0 laparotomia por trauma fechado, resultante de queda de bicicleta. Encontra-se\r\nhematoma de retroperit\u00f4nio da zona I. O paciente encontra-se est\u00e1vel hemodinamicamente. A conduta para\r\neste paciente \u00e9:<\/p>","resposta":1657057,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o, caso o hematoma n\u00e3o seja puls\u00e1til e nem expansivo.","id":1657054,"corpo":"<p align=justify>Observa\u00e7\u00e3o, caso o hematoma n\u00e3o seja puls\u00e1til e nem expansivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente explorar o hematoma se houver bolhas, bile ou sangue livre na cavidade.","id":1657055,"corpo":"<p align=justify>Somente explorar o hematoma se houver bolhas, bile ou sangue livre na cavidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arteriografia e pancreatografia intra-operat\u00f3ria, que o paciente est\u00e1 est\u00e1vel.","id":1657056,"corpo":"<p align=justify>Arteriografia e pancreatografia intra-operat\u00f3ria, que o paciente est\u00e1 est\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o cuidadosa do hematoma.","id":1657057,"corpo":"<p align=justify>Explora\u00e7\u00e3o cuidadosa do hematoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263055,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/464323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}