{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15324,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos correntes correspondem aos documentos de arquivo que s\u00e3o objeto de consultas frequentes, devendo ser armazenados em local pr\u00f3ximo de seus usu\u00e1rios diretos.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520201,"hashId":"33f066ab0073f07d10dab02448585ee2","enunciado":"<p align=justify>Os documentos correntes correspondem aos documentos de\r\narquivo que s\u00e3o objeto de consultas frequentes, devendo ser\r\narmazenados em local pr\u00f3ximo de seus usu\u00e1rios diretos.<\/p>","resposta":1895427,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens seguintes.","id":274664,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/520201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utiliza-se a tabela de temporalidade na tramita\u00e7\u00e3o dos documentos nos sistemas de protocolo.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520208,"hashId":"0007daffe5d0330cec8999e39d305a83","enunciado":"Utiliza-se a tabela de temporalidade na tramita\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos nos sistemas de protocolo.","resposta":1895442,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo e da tabela de temporalidade, julgue os itens a seguir.","id":274666,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo e da tabela de\r\ntemporalidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/520208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do subs\u00eddio, o vencimento b\u00e1sico pode ser acrescido de vantagens pecuni\u00e1rias que formar\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520220,"hashId":"38faf6be44094ef43646eb92d8dabb01","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente do subs\u00eddio, o vencimento b\u00e1sico pode ser\r\nacrescido de vantagens pecuni\u00e1rias que formar\u00e3o a\r\nremunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico.<\/p>","resposta":1895465,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a no\u00e7\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsequentes.","id":274669,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a no\u00e7\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/520220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Materiais que necessitam de ressuprimento constante demandam estocagem do tipo tempor\u00e1ria.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520227,"hashId":"dc6219c0bba01d8502754e57980e5aca","enunciado":"<p align=justify>Materiais que necessitam de ressuprimento constante\r\ndemandam estocagem do tipo tempor\u00e1ria.<\/p>","resposta":1895480,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de material.","id":274670,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/520227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase da licita\u00e7\u00e3o que libera os perdedores das suas propostas.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520230,"hashId":"0867d5c5f81cb7f91eab6c07000fe9c4","enunciado":"<p align=justify>Adjudica\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase da licita\u00e7\u00e3o que libera os perdedores das\r\nsuas propostas.<\/p>","resposta":1895485,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de no\u00e7\u00f5es de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":274671,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de no\u00e7\u00f5es de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/520230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a op\u00e7\u00e3o em que a situa\u00e7\u00e3o do boia-fria est\u00e1 mas bem caracterizada:","provas":[{"id":13308,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-auxiliar-de-servicos-feminino-2","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2012"},{"id":13309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-auxiliar-de-servicos-masculino","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":489945,"hashId":"e239182bf8b9de4f5a6ad3280d84bda9","enunciado":"<p align=justify>Identifique a op\u00e7\u00e3o em que a situa\u00e7\u00e3o do boia-fria est\u00e1 mas bem caracterizada:<\/p>","resposta":1771228,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhador tempor\u00e1rio, sem v\u00ednculo empregat\u00edcio e remunerado por sua produtividade.","id":1771228,"corpo":"<p align=justify>Trabalhador tempor\u00e1rio, sem v\u00ednculo empregat\u00edcio e\r\nremunerado por sua produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assalariado permanente e residente fora do local de trabalho.","id":1771229,"corpo":"<p align=justify>Assalariado permanente e residente fora do local de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parceiro tempor\u00e1rio e com participa\u00e7\u00e3o indireta nos rendimentos da produ\u00e7\u00e3o.","id":1771230,"corpo":"<p align=justify>Parceiro tempor\u00e1rio e com participa\u00e7\u00e3o indireta nos\r\nrendimentos da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhador sazonal, residente na propriedade e com participa\u00e7\u00e3o nos lucros da colheita.","id":1771231,"corpo":"Trabalhador sazonal, residente na propriedade e com\r\nparticipa\u00e7\u00e3o nos lucros da colheita.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268728,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/489945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O oz\u00f4nio na atmosfera tem como fun\u00e7\u00e3o ambiental proteger o planeta da incid\u00eancia direta de raios ultravioleta que faz parte do espectro da radia\u00e7\u00e3o solar. Os principais gazes respons\u00e1veis pela sua destrui\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":13310,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":489950,"hashId":"3e46a692cce24fa56dc96b4af01d8413","enunciado":"<p align=justify>O oz\u00f4nio na atmosfera tem como fun\u00e7\u00e3o ambiental proteger o planeta da incid\u00eancia direta de raios\r\nultravioleta que faz parte do espectro da radia\u00e7\u00e3o solar. Os principais gazes respons\u00e1veis pela sua destrui\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":1771251,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nitrog\u00eanio, am\u00f4nia e gases nobres.","id":1771248,"corpo":"<p align=justify>Nitrog\u00eanio, am\u00f4nia e gases nobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Am\u00f4nia, nitritos e sulfetos.","id":1771249,"corpo":"<p align=justify>Am\u00f4nia, nitritos e sulfetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propano, CO2 e metano.","id":1771250,"corpo":"<P align=justify>Propano, CO<SUB>2<\/SUB> e metano.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cloro Fl\u00faor Carbono, N2O, CO2 e metano.","id":1771251,"corpo":"<P align=justify>Cloro Fl\u00faor Carbono, N<SUB>2<\/SUB>O, CO<SUB>2<\/SUB> e metano.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268731,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/489950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma bacia hidrogr\u00e1fica com \u00e1rea de 50km2 completamente imperme\u00e1vel, qual seria a vaz\u00e3o de sa\u00edda sob uma precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica constante \u00e0 taxa de 10 mm.hora-1?","provas":[{"id":13310,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":489955,"hashId":"a92af33ad51974cdd710a7dedcecad8e","enunciado":"<P align=justify>Considerando uma bacia hidrogr\u00e1fica com \u00e1rea de 50km<SUP>2<\/SUP> completamente imperme\u00e1vel, qual seria a vaz\u00e3o de sa\u00edda sob uma precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica constante \u00e0 taxa de 10 mm.hora<SUP>-1<\/SUP>?<\/P>","resposta":1771269,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"166,23 m3.s-1;","id":1771268,"corpo":"<P align=justify>166,23 m<SUP>3<\/SUP>.s<SUP>-1<\/SUP>;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"138,89 m3.s-1;","id":1771269,"corpo":"<P align=justify>138,89 m<SUP>3<\/SUP>.s<SUP>-1<\/SUP>;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"666,67 m3.s-1;","id":1771270,"corpo":"<P align=justify>666,67 m<SUP>3<\/SUP>.s<SUP>-1<\/SUP>;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"266,67 m3.s-1;","id":1771271,"corpo":"<P align=justify>266,67 m<SUP>3<\/SUP>.s<SUP>-1<\/SUP>;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268736,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/489955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a ader\u00eancia observada em barras de a\u00e7o empregadas em Concreto Armado, \u00e9 INCORRETO afirmar o exposto na alternativa:","provas":[{"id":13311,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":489967,"hashId":"6a19597bc9998437ec45bfea929d8288","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a ader\u00eancia observada em barras de a\u00e7o empregadas em Concreto Armado, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar o exposto na alternativa:<\/p>","resposta":1771319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ades\u00e3o resulta de liga\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas que se estabelecem na interface dos dois materiais, durante as rea\u00e7\u00f5es de pega do cimento.","id":1771316,"corpo":"<p align=justify>A ades\u00e3o resulta de liga\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas que se estabelecem na interface dos dois materiais, durante as rea\u00e7\u00f5es de\r\npega do cimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As nervuras e os entalhes t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o aumentar a ader\u00eancia da barra ao concreto, proporcionando melhor atua\u00e7\u00e3o conjunta do a\u00e7o e do concreto.","id":1771317,"corpo":"<p align=justify>As nervuras e os entalhes t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o aumentar a ader\u00eancia da barra ao concreto, proporcionando melhor\r\natua\u00e7\u00e3o conjunta do a\u00e7o e do concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ader\u00eancia mec\u00e2nica \u00e9 decorrente da exist\u00eancia de nervuras ou entalhes na superf\u00edcie da barra.","id":1771318,"corpo":"<p align=justify>A ader\u00eancia mec\u00e2nica \u00e9 decorrente da exist\u00eancia de nervuras ou entalhes na superf\u00edcie da barra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ader\u00eancia mec\u00e2nica n\u00e3o existe em barras lisas.","id":1771319,"corpo":"<p align=justify>A ader\u00eancia mec\u00e2nica n\u00e3o existe em barras lisas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268748,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/489967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13311,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":489968,"hashId":"9a578b1999672cb31274a9b7daadd69c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13311\/d2.gif><\/p>","resposta":1771321,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt.","id":1771320,"corpo":"<p align=justify>Gr\u00e1fico de Gantt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linhas de balan\u00e7o.","id":1771321,"corpo":"<p align=justify>Linhas de balan\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagramas de rede.","id":1771322,"corpo":"<p align=justify>Diagramas de rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redes Pert\/CPM.","id":1771323,"corpo":"<p align=justify>Redes Pert\/CPM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268749,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/489968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados relativos \u00e0s capturas de pescado Nacional apresentam-se relativamente estabilizados ou em decl\u00ednio, muitas vezes, isso \u00e9 devido \u00e0 baixa qualidade das nossas estat\u00edsticas de pesca. Para reverter esse quadro e obter dados mais confi\u00e1veis \u00e9 necess\u00e1rio que:","provas":[{"id":13312,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-pesca","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Pesca - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":489984,"hashId":"a892a8863d1c79266e426ae7de636c13","enunciado":"<p align=justify>Dados relativos \u00e0s capturas de pescado Nacional apresentam-se relativamente estabilizados ou em decl\u00ednio,\r\nmuitas vezes, isso \u00e9 devido \u00e0 baixa qualidade das nossas estat\u00edsticas de pesca. Para reverter esse quadro e obter\r\ndados mais confi\u00e1veis \u00e9 necess\u00e1rio que:<\/p>","resposta":1771384,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorra melhoria nos registros da produ\u00e7\u00e3o de pescado, haja uma segura identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, ocorra um rigoroso controle dos desembarques e dos esfor\u00e7os de pesca.","id":1771384,"corpo":"<p align=justify>Ocorra melhoria nos registros da produ\u00e7\u00e3o de pescado, haja uma segura identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, ocorra um\r\nrigoroso controle dos desembarques e dos esfor\u00e7os de pesca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pescadores sejam informados sobre o preenchimento das guias de pesca, as informa\u00e7\u00f5es de esfor\u00e7o pesqueiro sejam omitidas e o n\u00famero de apetrechos de pesca seja aumentado.","id":1771385,"corpo":"<p align=justify>Os pescadores sejam informados sobre o preenchimento das guias de pesca, as informa\u00e7\u00f5es de esfor\u00e7o pesqueiro\r\nsejam omitidas e o n\u00famero de apetrechos de pesca seja aumentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dados sejam obtidos pelo Minist\u00e9rio da Pesca e que n\u00e3o sejam divulgados, restri\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas de pesca e controle do esfor\u00e7o pesqueiro.","id":1771386,"corpo":"<p align=justify>Os dados sejam obtidos pelo Minist\u00e9rio da Pesca e que n\u00e3o sejam divulgados, restri\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas de pesca e controle\r\ndo esfor\u00e7o pesqueiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es de capturas di\u00e1rias sejam omitidas pelos pescadores, as informa\u00e7\u00f5es referentes ao esfor\u00e7o pesqueiro sejam subestimadas e que os locais de captura sejam intensamente explorados.","id":1771387,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es de capturas di\u00e1rias sejam omitidas pelos pescadores, as informa\u00e7\u00f5es referentes ao esfor\u00e7o pesqueiro\r\nsejam subestimadas e que os locais de captura sejam intensamente explorados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268765,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402641,"slug":"engenharia-de-pesca-piscicultura"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/489984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dano, permanente ou transit\u00f3rio, da atividade fisiol\u00f3gica ou ps\u00edquica, tal como a dor, a perda da vis\u00e3o, a diminui\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, convuls\u00f5es, espasmos, tremores, paralisia, anquilose (perda dos movimentos articulares), perturba\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, da intelig\u00eancia ou da linguagem, refere-se a:","provas":[{"id":13313,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":489995,"hashId":"a12b57cdf644b65a766202778aaa5577","enunciado":"<p align=justify>O dano, permanente ou transit\u00f3rio, da atividade fisiol\u00f3gica ou ps\u00edquica, tal como a dor, a perda da vis\u00e3o, a\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, convuls\u00f5es, espasmos, tremores, paralisia, anquilose (perda dos movimentos articulares),\r\nperturba\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, da intelig\u00eancia ou da linguagem, refere-se a:<\/p>","resposta":1771431,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do Trabalho.","id":1771428,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidente Temporal ou Permanente.","id":1771429,"corpo":"<p align=justify>Acidente Temporal ou Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o Corporal.","id":1771430,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o Corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perturba\u00e7\u00e3o Funcional.","id":1771431,"corpo":"<p align=justify>Perturba\u00e7\u00e3o Funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268776,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/489995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios requisitos e condi\u00e7\u00f5es para estabelecer a Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade. Assinale a alternativa que N\u00c3O contem uma Medida de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva:","provas":[{"id":13313,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":489997,"hashId":"21ba508ef3728f0acef679e2fbd06c9f","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios requisitos e condi\u00e7\u00f5es para estabelecer a Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em\r\nEletricidade. Assinale a alternativa que N\u00c3O contem uma Medida de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva:<\/p>","resposta":1771439,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender \u00e0s Normas Internacionais vigentes.","id":1771436,"corpo":"<p align=justify>O aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os\r\ncompetentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender \u00e0s Normas Internacionais vigentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em todos os servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser previstas e adotadas, prioritariamente, medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva aplic\u00e1veis, mediante procedimentos, \u00e0s atividades a serem desenvolvidas, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores.","id":1771437,"corpo":"<p align=justify>Em todos os servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser previstas e adotadas, prioritariamente, medidas\r\nde prote\u00e7\u00e3o coletiva aplic\u00e1veis, mediante procedimentos, \u00e0s atividades a serem desenvolvidas, de forma a garantir a\r\nseguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva compreendem, prioritariamente, a desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e, na sua impossibilidade, o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":1771438,"corpo":"<p align=justify>As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva compreendem, prioritariamente, a desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e, na sua impossibilidade,\r\no emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vestimentas de trabalho devem ser adequadas \u00e0s atividades, devendo contemplar a condutibilidade, inflamabilidade e influ\u00eancias eletromagn\u00e9ticas.","id":1771439,"corpo":"<p align=justify>As vestimentas de trabalho devem ser adequadas \u00e0s atividades, devendo contemplar a condutibilidade,\r\ninflamabilidade e influ\u00eancias eletromagn\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268778,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/489997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguran\u00e7a em Projetos de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":13313,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":489998,"hashId":"840ed50469aae2718bc5517baaf31fc2","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguran\u00e7a em Projetos de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1771440,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos espec\u00edficos o projeto el\u00e9trico deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio.","id":1771440,"corpo":"<p align=justify>Em casos espec\u00edficos o projeto el\u00e9trico deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto el\u00e9trico, na medida do poss\u00edvel, deve prever a instala\u00e7\u00e3o de dispositivo de seccionamento de a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, que permita a aplica\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o do circuito.","id":1771441,"corpo":"<p align=justify>O projeto el\u00e9trico, na medida do poss\u00edvel, deve prever a instala\u00e7\u00e3o de dispositivo de seccionamento de a\u00e7\u00e3o\r\nsimult\u00e2nea, que permita a aplica\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o do circuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio que os projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas especifiquem dispositivos de desligamento de circuitos que possuam recursos para impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o, para sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia com indica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o operativa.","id":1771442,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3rio que os projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas especifiquem dispositivos de desligamento de circuitos que\r\npossuam recursos para impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o, para sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia com indica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o\r\noperativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto deve definir a configura\u00e7\u00e3o do esquema de aterramento, a obrigatoriedade ou n\u00e3o da interliga\u00e7\u00e3o entre o condutor neutro e o de prote\u00e7\u00e3o e a conex\u00e3o \u00e0 terra das partes condutoras n\u00e3o destinadas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da eletricidade.","id":1771443,"corpo":"<p align=justify>O projeto deve definir a configura\u00e7\u00e3o do esquema de aterramento, a obrigatoriedade ou n\u00e3o da interliga\u00e7\u00e3o entre o\r\ncondutor neutro e o de prote\u00e7\u00e3o e a conex\u00e3o \u00e0 terra das partes condutoras n\u00e3o destinadas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da eletricidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268779,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/489998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a velocidade nominal de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico que apresenta os seguintes dados de placa: 5 CV, 6 p\u00f3los, 60 Hz e escorregamento a plena carga de 2 por cento?","provas":[{"id":13314,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":490008,"hashId":"cbbb88193f9db45027c5812453d869d0","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a velocidade nominal de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico que apresenta os seguintes dados de placa: 5\r\nCV, 6 p\u00f3los, 60 Hz e escorregamento a plena carga de 2 por cento?<\/p>","resposta":1771481,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1198 rpm.","id":1771480,"corpo":"<p align=justify>1198 rpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1176 rpm.","id":1771481,"corpo":"<p align=justify>1176 rpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"588 rpm.","id":1771482,"corpo":"<p align=justify>588 rpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"598 rpm.","id":1771483,"corpo":"<p align=justify>598 rpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268789,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/490008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a subst\u00e2ncia mais indicada para a correta higieniza\u00e7\u00e3o das folhas?","provas":[{"id":13316,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Cozinheiro - 2012"},{"id":13317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Merendeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490035,"hashId":"b5c9c170a96852c74c799087d5f98eba","enunciado":"<p align=justify>Qual a subst\u00e2ncia mais indicada para a correta\r\nhigieniza\u00e7\u00e3o das folhas?<\/p>","resposta":1771591,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoclorito de s\u00f3dio.","id":1771591,"corpo":"<p align=justify>Hipoclorito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cloro","id":1771592,"corpo":"<p align=justify>Cloro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lim\u00e3o.","id":1771593,"corpo":"<p align=justify>Lim\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vinagre.","id":1771594,"corpo":"<p align=justify>Vinagre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":1771595,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268813,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocondutor poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos em:","provas":[{"id":13318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-motorista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490044,"hashId":"493f140a3638d40d3a577118eb4965a8","enunciado":"<p align=justify>Ocondutor poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos em:<\/p>","resposta":1771639,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica.","id":1771636,"corpo":"<p align=justify>vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente.","id":1771637,"corpo":"<p align=justify>trechos em curvas e em aclives sem visibilidade\r\nsuficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passagens de n\u00edvel.","id":1771638,"corpo":"<p align=justify>passagens de n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vias com \u00fanico sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista dupla.","id":1771639,"corpo":"<p align=justify>vias com \u00fanico sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista dupla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pontes e viadutos.","id":1771640,"corpo":"<p align=justify>pontes e viadutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/490044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a \u00e1rea atuante e respons\u00e1vel pela conscientiza\u00e7\u00e3o dos direitos e deveres do cidad\u00e3o no tr\u00e2nsito?","provas":[{"id":13318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-motorista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490049,"hashId":"b3ec873d8530829e38ddbc6859162bf7","enunciado":"<p align=justify>Qual a \u00e1rea atuante e respons\u00e1vel pela\r\nconscientiza\u00e7\u00e3o dos direitos e deveres do cidad\u00e3o no\r\ntr\u00e2nsito?<\/p>","resposta":1771665,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Engenharia.","id":1771661,"corpo":"<p align=justify>Engenharia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esfor\u00e7o legal.","id":1771662,"corpo":"<p align=justify>Esfor\u00e7o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia Social","id":1771663,"corpo":"<p align=justify>Assist\u00eancia Social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governo federal.","id":1771664,"corpo":"<p align=justify>Governo federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o.","id":1771665,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421870,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vi-da-educacao-para-o-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/490049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor","id":2036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o documento produzido utilizando o aplicativo Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 formata\u00e7\u00e3o utilizada em cada parte do documento, marque o correto.","provas":[{"id":13319,"cargo":{"descricao":"Supervisor","id":2036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-supervisor-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Supervisor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490055,"hashId":"b171b193498da455a4f715bcaea8d13a","enunciado":"<P align=justify>Observe o documento produzido utilizando o aplicativo Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13319\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 formata\u00e7\u00e3o utilizada em cada parte do documento, marque o correto.<\/P>","resposta":1771693,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parte I: Alinhado \u00e0 esquerda \/ Parte II: Alinhado \u00e0 direita \/ Parte III: Centralizado","id":1771691,"corpo":"<p align=justify>Parte I: Alinhado \u00e0 esquerda \/ Parte II: Alinhado \u00e0 direita \/ Parte III: Centralizado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parte I: Centralizado \/ Parte II: Centralizado \/ Parte III: Marcadores e numera\u00e7\u00e3o da categoria com marcadores","id":1771692,"corpo":"<p align=justify>Parte I: Centralizado \/ Parte II: Centralizado \/ Parte III: Marcadores e numera\u00e7\u00e3o da categoria com marcadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parte I: Centralizado \/ Parte II: Justificado \/ Parte III: Marcadores e numera\u00e7\u00e3o da categoria numerada","id":1771693,"corpo":"<p align=justify>Parte I: Centralizado \/ Parte II: Justificado \/ Parte III: Marcadores e numera\u00e7\u00e3o da categoria numerada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parte I: Alinhado \u00e0 direita \/ Parte II: Centralizado \/ Parte III: Alinhado \u00e0 direita","id":1771694,"corpo":"<p align=justify>Parte I: Alinhado \u00e0 direita \/ Parte II: Centralizado \/ Parte III: Alinhado \u00e0 direita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parte I: Justificado \/ Parte II: Justificado \/ Parte III: Alinhado \u00e0 esquerda","id":1771695,"corpo":"<p align=justify>Parte I: Justificado \/ Parte II: Justificado \/ Parte III: Alinhado \u00e0 esquerda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268815,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/490055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor","id":2036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aplicativo Microsoft Office Excel 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o tipo de gr\u00e1fico apresentado na figura a seguir \u00e9 ","provas":[{"id":13319,"cargo":{"descricao":"Supervisor","id":2036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-supervisor-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Supervisor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490057,"hashId":"e1dffe0aaf9a344880450c5c205fa73b","enunciado":"<P align=justify>No aplicativo Microsoft Office Excel 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o tipo de gr\u00e1fico apresentado na figura a seguir \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13319\/04.gif><\/P>","resposta":1771701,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colunas.","id":1771701,"corpo":"<p align=justify>colunas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"barras.","id":1771702,"corpo":"<p align=justify>barras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linha","id":1771703,"corpo":"<p align=justify>linha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pizza.","id":1771704,"corpo":"<p align=justify>pizza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"barra vertical.","id":1771705,"corpo":"<p align=justify>barra vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268815,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/490057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor","id":2036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o aplicativo Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise. I. A op\u00e7\u00e3o Abrir est\u00e1 localizada no menu Arquivo. II. A op\u00e7\u00e3o Selecionar Tudo est\u00e1 localizada no menu Inserir. III. As op\u00e7\u00f5es Recortar, Copiar e Colar est\u00e3o localizadas no menu Formatar. IV. A op\u00e7\u00e3o Visualizar Impress\u00e3o est\u00e1 presente no menu Arquivo. Est\u00e3o INCORRETAS apenas as afirmativas","provas":[{"id":13319,"cargo":{"descricao":"Supervisor","id":2036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-supervisor-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Supervisor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490058,"hashId":"9823e12c3b4fa67d77edf7e8dc7ec744","enunciado":"<P align=justify>Sobre o aplicativo Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A op\u00e7\u00e3o Abrir est\u00e1 localizada no menu Arquivo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A op\u00e7\u00e3o Selecionar Tudo est\u00e1 localizada no menu Inserir. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As op\u00e7\u00f5es Recortar, Copiar e Colar est\u00e3o localizadas no menu Formatar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A op\u00e7\u00e3o Visualizar Impress\u00e3o est\u00e1 presente no menu Arquivo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o INCORRETAS apenas as afirmativas<\/P>","resposta":1771708,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II","id":1771706,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III","id":1771707,"corpo":"<p align=justify>I, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III","id":1771708,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV","id":1771709,"corpo":"<p align=justify>II, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV","id":1771710,"corpo":"<p align=justify>III, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268815,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/490058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o ou o resultado final obtido atrav\u00e9s do balan\u00e7o h\u00eddrico \u00e9","provas":[{"id":13321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-caps-i-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490069,"hashId":"72fbe0e77ae85fc15240fb7417e7dfa4","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o ou o resultado final obtido atrav\u00e9s do balan\u00e7o h\u00eddrico \u00e9<\/p>","resposta":1771763,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volume eliminado.","id":1771761,"corpo":"<p align=justify>volume eliminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diurese de 24 horas.","id":1771762,"corpo":"<p align=justify>diurese de 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o oferta\/elimina\u00e7\u00e3o.","id":1771763,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o oferta\/elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o venosa total.","id":1771764,"corpo":"<p align=justify>hidrata\u00e7\u00e3o venosa total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ganho de massa ponderal.","id":1771765,"corpo":"<p align=justify>ganho de massa ponderal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268817,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428187,"slug":"enfermagem-balanco-hidrico"}],"slug":"enfermagem\/490069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das posi\u00e7\u00f5es a seguir, a indicada para um paciente acamado se alimentar por via oral \u00e9","provas":[{"id":13321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-caps-i-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490071,"hashId":"11014e4df18ea4afa84eca95eab81f71","enunciado":"<p align=justify>Das posi\u00e7\u00f5es a seguir, a indicada para um paciente acamado se alimentar por via oral \u00e9<\/p>","resposta":1771774,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sims.","id":1771771,"corpo":"<p align=justify>Sims.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Litot\u00f4mica.","id":1771772,"corpo":"<p align=justify>Litot\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ventral.","id":1771773,"corpo":"<p align=justify>Ventral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fowler.","id":1771774,"corpo":"<p align=justify>Fowler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trendelenburg.","id":1771775,"corpo":"<p align=justify>Trendelenburg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268817,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"}],"slug":"enfermagem\/490071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre as engrenagens cil\u00edndricas de dentes helicoidais","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490078,"hashId":"4ebe30c0c0fd35b8b289cec517996c46","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta sobre as engrenagens cil\u00edndricas de dentes helicoidais<\/p>","resposta":1771807,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o volume da engrenagem para uma mesma pot\u00eancia \u00e9 menor, em compara\u00e7\u00e3o com a engrenagem cil\u00edndrica de dentes retos.","id":1771804,"corpo":"<p align=justify>o volume da engrenagem para uma mesma pot\u00eancia \u00e9 menor, em compara\u00e7\u00e3o com a engrenagem cil\u00edndrica de dentes\r\nretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de ru\u00eddo \u00e9 menor em compara\u00e7\u00e3o com a engrenagem cil\u00edndrica de dentes retos.","id":1771805,"corpo":"<p align=justify>o n\u00edvel de ru\u00eddo \u00e9 menor em compara\u00e7\u00e3o com a engrenagem cil\u00edndrica de dentes retos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitem a transmiss\u00e3o do movimento em eixos que formam \u00e2ngulos entre si (normalmente 60\u00ba ou 90\u00ba).","id":1771806,"corpo":"<p align=justify>permitem a transmiss\u00e3o do movimento em eixos que formam \u00e2ngulos entre si (normalmente 60\u00ba ou 90\u00ba).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os esfor\u00e7os no eixo de transmiss\u00e3o s\u00e3o flex\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o.","id":1771807,"corpo":"<p align=justify>os esfor\u00e7os no eixo de transmiss\u00e3o s\u00e3o flex\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268820,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um parafuso de cabe\u00e7a cil\u00edndrica com sextavado interno, de especifica\u00e7\u00e3o M14 x 2,0 x 50. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490081,"hashId":"5aa260a725e1f82c9d5d79a5da26682d","enunciado":"<p align=justify>Considere um parafuso de cabe\u00e7a cil\u00edndrica com sextavado interno, de especifica\u00e7\u00e3o M14 x 2,0 x 50. \u00c9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1771818,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M14 significa um parafuso m\u00e1quina de di\u00e2metro 14 polegadas.","id":1771816,"corpo":"<p align=justify>M14 significa um parafuso m\u00e1quina de di\u00e2metro 14 polegadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0 \u00e9 a medida do sextavado interno em mil\u00edmetros.","id":1771817,"corpo":"<p align=justify>2,0 \u00e9 a medida do sextavado interno em mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 \u00e9 a medida do passo da rosca em mil\u00edmetros.","id":1771818,"corpo":"<p align=justify>2,0 \u00e9 a medida do passo da rosca em mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 \u00e9 o comprimento total do parafuso em mil\u00edmetros.","id":1771819,"corpo":"<p align=justify>50 \u00e9 o comprimento total do parafuso em mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268823,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Materiais para Ferramentas","oab":false,"nome":"Materiais para Ferramentas","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402694,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-para-ferramentas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parede de 5 cm de espessura tem uma temperatura de 60\u00baC em uma extremidade, enquanto que o outro lado troca calor por convec\u00e7\u00e3o com um meio externo cuja temperatura vale 25\u00baC. Admitindo que a condutividade t\u00e9rmica da parede \u00e9 igual a 0,1 W \/ m2,\u00baC e que a taxa de transfer\u00eancia de calor na parede vale 30 W \/ m2 , o coeficiente de troca de calor por convec\u00e7\u00e3o, em W \/ m2,\u00baC , do meio externo \u00e9 :","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490088,"hashId":"22442feb8254c55b1750b2f0515a1e28","enunciado":"<P align=justify>Uma parede de 5 cm de espessura tem uma temperatura de 60\u00baC em uma extremidade, enquanto que o outro lado troca calor por convec\u00e7\u00e3o com um meio externo cuja temperatura vale 25\u00baC. Admitindo que a condutividade t\u00e9rmica da parede \u00e9 igual a 0,1 W \/ m<SUP>2<SUB>,\u00baC<\/SUB><\/SUP> e que a taxa de transfer\u00eancia de calor na parede vale 30 W \/ m<SUP>2<\/SUP> , o coeficiente de troca de calor por convec\u00e7\u00e3o, em W \/ m<SUP>2<SUB>,\u00baC<\/SUB><\/SUP> , do meio externo \u00e9 :<\/P>","resposta":1771845,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":1771844,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5","id":1771845,"corpo":"<p align=justify>1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,75","id":1771846,"corpo":"<p align=justify>0,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,6","id":1771847,"corpo":"<p align=justify>0,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268830,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas que devem ser adotadas visando-se o controle da polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua as constantes nas alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490096,"hashId":"7b9af1afd94d8cac00ff2cc14b490a8b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o medidas que devem ser adotadas visando-se o controle da polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua as constantes nas\r\nalternativas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":1771876,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproxima\u00e7\u00e3o adequada e crescente entre sistemas de fossas e po\u00e7os.","id":1771876,"corpo":"<p align=justify>Aproxima\u00e7\u00e3o adequada e crescente entre sistemas de fossas e po\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle do chorume produzido em aterros de res\u00edduos s\u00f3lidos, evitando que os mesmos alcancem os recursos h\u00eddricos.","id":1771877,"corpo":"<p align=justify>Controle do chorume produzido em aterros de res\u00edduos s\u00f3lidos, evitando que os mesmos alcancem os recursos\r\nh\u00eddricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas vizinhas aos recursos h\u00eddricos superficiais, por meio da ado\u00e7\u00e3o de faixas de prote\u00e7\u00e3o marginais aos mesmos, as quais devem ser mantidas com vegeta\u00e7\u00e3o.","id":1771878,"corpo":"<p align=justify>Preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas vizinhas aos recursos h\u00eddricos superficiais, por meio da ado\u00e7\u00e3o de faixas de prote\u00e7\u00e3o marginais\r\naos mesmos, as quais devem ser mantidas com vegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle da aplica\u00e7\u00e3o de pesticidas e fertilizantes.","id":1771879,"corpo":"<p align=justify>Controle da aplica\u00e7\u00e3o de pesticidas e fertilizantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268838,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/490096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, a polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pode ser:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490097,"hashId":"cf9552a6daa6f40ce994712f9c28f2be","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, a polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pode ser:<\/p>","resposta":1771880,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontual ou difusa.","id":1771880,"corpo":"<p align=justify>Pontual ou difusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em bloco ou dia-a-dia.","id":1771881,"corpo":"<p align=justify>Em bloco ou dia-a-dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perene ou torrencial.","id":1771882,"corpo":"<p align=justify>Perene ou torrencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":1771883,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268839,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/490097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas f\u00edsicas da \u00e1gua:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490098,"hashId":"ec0b4dd03a73bec2e769b48c034dd9ba","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas f\u00edsicas da \u00e1gua:<\/p>","resposta":1771885,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o, irradia\u00e7\u00e3o, osmoze e concentra\u00e7\u00e3o.","id":1771884,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00e3o, irradia\u00e7\u00e3o, osmoze e concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cor, turbidez, sabor e odor.","id":1771885,"corpo":"<p align=justify>Cor, turbidez, sabor e odor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peso, massa, densidade e viscosidade.","id":1771886,"corpo":"<p align=justify>Peso, massa, densidade e viscosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salinidade, dureza, agressividade e acidez.","id":1771887,"corpo":"<p align=justify>Salinidade, dureza, agressividade e acidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268840,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403407,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-o-conceito-de-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/490098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o: \u201c\u00e9 a quantidade de oxig\u00eanio molecular necess\u00e1ria \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica decompon\u00edvel aerobiamente por via biol\u00f3gica\u201d se refere a:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490099,"hashId":"dcdb32f631dabe786c9b2d1936e8243a","enunciado":"<P align=justify>A defini\u00e7\u00e3o: \u201c<EM>\u00e9 a quantidade de oxig\u00eanio molecular necess\u00e1ria \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica decompon\u00edvel aerobiamente por via biol\u00f3gica<\/EM>\u201d se refere a:<\/P>","resposta":1771891,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DBQ.","id":1771888,"corpo":"<p align=justify>DBQ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DQO.","id":1771889,"corpo":"<p align=justify>DQO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DMO.","id":1771890,"corpo":"<p align=justify>DMO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DBO.","id":1771891,"corpo":"<p align=justify>DBO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268841,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/490099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para consumo humano de po\u00e7os escavados \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490100,"hashId":"a61cf8204cfcddb2eb7af4ffe6b89099","enunciado":"<p align=justify>Para obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para consumo humano de po\u00e7os escavados \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1771894,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de len\u00e7ol fre\u00e1tico \u00e9 sempre feita com estrado tipo Strauss.","id":1771892,"corpo":"<p align=justify>A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de len\u00e7ol fre\u00e1tico \u00e9 sempre feita com estrado tipo Strauss.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O po\u00e7o raso \u00e9 uma escava\u00e7\u00e3o prism\u00e1tica de 7,00 m de profundidade com di\u00e2metro de 1,20m.","id":1771893,"corpo":"<p align=justify>O po\u00e7o raso \u00e9 uma escava\u00e7\u00e3o prism\u00e1tica de 7,00 m de profundidade com di\u00e2metro de 1,20m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Po\u00e7o deve estar localizado em um ponto que n\u00e3o haja contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de chuvas.","id":1771894,"corpo":"<p align=justify>O Po\u00e7o deve estar localizado em um ponto que n\u00e3o haja contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de chuvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Po\u00e7os profundos devem ser escavados com ferramentas manuais.","id":1771895,"corpo":"<p align=justify>Po\u00e7os profundos devem ser escavados com ferramentas manuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268842,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/490100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rendimento m\u00e9dio de 300 funcion\u00e1rios de uma cooperativa municipal de lixo recicl\u00e1vel \u00e9 de R$ 1000,00. Por uma necessidade de reestrutura\u00e7\u00e3o foram demitidos 50 funcion\u00e1rios, cujo sal\u00e1rio m\u00e9dio era de R$ 2000,00. Posteriormente, foi concedido aos 250 funcion\u00e1rios, restantes, um reajuste de 10%. Atualizando-se os dados, qual o novo valor m\u00e9dio dos rendimentos?","provas":[{"id":13324,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-estatistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Estat\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":490111,"hashId":"ac72cefaa5603c227d7fbd0841b95d95","enunciado":"<p align=justify>O rendimento m\u00e9dio de 300 funcion\u00e1rios de uma cooperativa municipal de lixo recicl\u00e1vel \u00e9 de R$ 1000,00.\r\nPor uma necessidade de reestrutura\u00e7\u00e3o foram demitidos 50 funcion\u00e1rios, cujo sal\u00e1rio m\u00e9dio era de R$ 2000,00.\r\nPosteriormente, foi concedido aos 250 funcion\u00e1rios, restantes, um reajuste de 10%. Atualizando-se os dados,\r\nqual o novo valor m\u00e9dio dos rendimentos?<\/p>","resposta":1771937,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 888,00.","id":1771936,"corpo":"<p align=justify>R$ 888,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 880,00.","id":1771937,"corpo":"<p align=justify>R$ 880,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 733,33.","id":1771938,"corpo":"<p align=justify>R$ 733,33.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 800,00.","id":1771939,"corpo":"<p align=justify>R$ 800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/490111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro quer estimar o tempo m\u00e9dio de secagem de uma mistura de cimento usada para tapar buracos numa rodovia. O tempo m\u00e9dio, em minutos, de secagem observado para uma amostra aleat\u00f3ria de 36 buracos foi de 21 minutos, com uma vari\u00e2ncia de S2 = 4. Qual o intervalo de confian\u00e7a de 95% para o tempo m\u00e9dio de secagem dos buracos? Dados: t29gl = 2,02 ztab =1,96","provas":[{"id":13324,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-estatistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Estat\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":490114,"hashId":"6189a0745ff5aad0a8707a24a845275a","enunciado":"<P align=justify>Um engenheiro quer estimar o tempo m\u00e9dio de secagem de uma mistura de cimento usada para tapar buracos numa rodovia. O tempo m\u00e9dio, em minutos, de secagem observado para uma amostra aleat\u00f3ria de 36 buracos foi de 21 minutos, com uma vari\u00e2ncia de S<SUP>2<\/SUP> = 4. Qual o intervalo de confian\u00e7a de 95% para o tempo m\u00e9dio de secagem dos buracos? Dados: t<SUB>29gl<\/SUB> = 2,02 z<SUB>tab<\/SUB> =1,96<\/P>","resposta":1771950,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[20,89 ; 21,10].","id":1771948,"corpo":"<p align=justify>[20,89 ; 21,10].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[20,32 ; 21,67].","id":1771949,"corpo":"<p align=justify>[20,32 ; 21,67].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[20,34 ; 21,65].","id":1771950,"corpo":"<p align=justify>[20,34 ; 21,65].<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[19,93 ; 22,30].","id":1771951,"corpo":"<p align=justify>[19,93 ; 22,30].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268854,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"}],"slug":"estatistica\/490114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma prova de estat\u00edstica seja composta de 5 quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha, com 4 alternativas cada uma. Suponha que um determinado aluno responda aleatoriamente as quest\u00f5es. Qual a probabilidade dele acertar exatamente 2 quest\u00f5es?","provas":[{"id":13324,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-estatistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Estat\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":490115,"hashId":"da678d511c588a7c65ddb3ff3d431b8d","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma prova de estat\u00edstica seja composta de 5 quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha, com 4 alternativas\r\ncada uma. Suponha que um determinado aluno responda aleatoriamente as quest\u00f5es. Qual a probabilidade dele\r\nacertar exatamente 2 quest\u00f5es?<\/p>","resposta":1771953,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2500.","id":1771952,"corpo":"<p align=justify>0,2500.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2636.","id":1771953,"corpo":"<p align=justify>0,2636.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,3626.","id":1771954,"corpo":"<p align=justify>0,3626.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,0039.","id":1771955,"corpo":"<p align=justify>0,0039.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268855,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/490115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 4.769 de 9 de setembro de 1965 que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do administrador apresenta delibera\u00e7\u00f5es quanto ao exerc\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse campo, a referida lei estabelece que:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490134,"hashId":"ef2adc8bc8c94d4087d05930c65b624d","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 4.769 de 9 de setembro de 1965 que disp\u00f5e\r\nsobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do administrador\r\napresenta delibera\u00e7\u00f5es quanto ao exerc\u00edcio da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse campo, a referida lei\r\nestabelece que:<\/p>","resposta":1772044,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em organiza\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, \u00e9 obrigat\u00f3ria, a partir da vig\u00eancia dessa Lei, a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em administra\u00e7\u00e3o, para o provimento e exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o, ressalvados os direitos dos atuais ocupantes de cargos de administrador.","id":1772041,"corpo":"<p align=justify>Em organiza\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, \u00e9 obrigat\u00f3ria, a\r\npartir da vig\u00eancia dessa Lei, a apresenta\u00e7\u00e3o de\r\ndiploma de bacharel em administra\u00e7\u00e3o, para o\r\nprovimento e exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de\r\nadministra\u00e7\u00e3o, ressalvados os direitos dos atuais\r\nocupantes de cargos de administrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, \u00e9 facultativa a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em administra\u00e7\u00e3o para o provimento e exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o.","id":1772042,"corpo":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, \u00e9\r\nfacultativa a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de\r\nbacharel em administra\u00e7\u00e3o para o provimento e\r\nexerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 obrigat\u00f3ria, a partir da vig\u00eancia dessa Lei, a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em administra\u00e7\u00e3o para o provimento e exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o, ressalvados os direitos dos atuais ocupantes de cargos de Administrador.","id":1772043,"corpo":"<p align=justify>Em funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 obrigat\u00f3ria, a partir da\r\nvig\u00eancia dessa Lei, a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma\r\nde bacharel em administra\u00e7\u00e3o para o provimento\r\ne exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o,\r\nressalvados os direitos dos atuais ocupantes de\r\ncargos de Administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, \u00e9 obrigat\u00f3ria, a partir da vig\u00eancia desta Lei, a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em administra\u00e7\u00e3o para o provimento e exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o, ressalvados os direitos dos atuais ocupantes de cargos de administrador.","id":1772044,"corpo":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aut\u00e1rquica, \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria, a partir da vig\u00eancia desta Lei, a\r\napresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em\r\nadministra\u00e7\u00e3o para o provimento e exerc\u00edcio de\r\ncargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o, ressalvados os\r\ndireitos dos atuais ocupantes de cargos de\r\nadministrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 facultativa a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em administra\u00e7\u00e3o, para o provimento e exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o.","id":1772045,"corpo":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 facultativa a\r\napresenta\u00e7\u00e3o de diploma de bacharel em\r\nadministra\u00e7\u00e3o, para o provimento e exerc\u00edcio de\r\ncargos t\u00e9cnicos de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268864,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-769-1965-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-do-administrador"}],"slug":"legislacao-federal\/490134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da log\u00edstica hospitalar atende simultaneamente a requisitos financeiros e operacionais exigindo uma abordagem estrat\u00e9gica e operacional que possa abranger toda a cadeia de suprimentos levando a resultados globais e n\u00e3o setoriais. Dessa maneira, gerir de maneira adequada a cadeia de suprimentos de um hospital p\u00fablico consiste em:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490142,"hashId":"86b8a8f920c722ebd761436d9dc86906","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o da log\u00edstica hospitalar atende\r\nsimultaneamente a requisitos financeiros e\r\noperacionais exigindo uma abordagem estrat\u00e9gica e\r\noperacional que possa abranger toda a cadeia de\r\nsuprimentos levando a resultados globais e n\u00e3o\r\nsetoriais. Dessa maneira, gerir de maneira adequada\r\na cadeia de suprimentos de um hospital p\u00fablico\r\nconsiste em:<\/p>","resposta":1772084,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor de um Sistema de Informa\u00e7\u00f5es que possibilite informa\u00e7\u00f5es mais precisas aumentando a possibilidade de otimiza\u00e7\u00e3o dos estoques.","id":1772081,"corpo":"<p align=justify>Dispor de um Sistema de Informa\u00e7\u00f5es que\r\npossibilite informa\u00e7\u00f5es mais precisas\r\naumentando a possibilidade de otimiza\u00e7\u00e3o dos\r\nestoques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter acessibilidade e poder de barganha com os fornecedores de suprimentos e medicamentos.","id":1772082,"corpo":"<p align=justify>Ter acessibilidade e poder de barganha com os\r\nfornecedores de suprimentos e medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar o sistema de distribui\u00e7\u00e3o interno, pois quanto mais unidades de estoque existem maiores ser\u00e1 a dificuldade no seu gerenciamento.","id":1772083,"corpo":"<p align=justify>Monitorar o sistema de distribui\u00e7\u00e3o interno, pois\r\nquanto mais unidades de estoque existem\r\nmaiores ser\u00e1 a dificuldade no seu gerenciamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a continuidade e qualidade do atendimento, o baixo custo de aquisi\u00e7\u00e3o, a alta rotatividade e controle dos estoques, a qualidade dos itens adquiridos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos envolvidos no abastecimento.","id":1772084,"corpo":"<p align=justify>Manter a continuidade e qualidade do\r\natendimento, o baixo custo de aquisi\u00e7\u00e3o, a alta\r\nrotatividade e controle dos estoques, a qualidade\r\ndos itens adquiridos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nenvolvidos no abastecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar indicadores para monitoramento da cadeia de suprimentos, tais como: Giro de Estoque, Custo dos Pedidos.","id":1772085,"corpo":"<p align=justify>Utilizar indicadores para monitoramento da\r\ncadeia de suprimentos, tais como: Giro de\r\nEstoque, Custo dos Pedidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268866,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias administrativas e enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias administrativas e enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428234,"slug":"enfermagem-teorias-administrativas-e-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/490142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea especifica os materiais para um servente confeccionar 2m\u00b3 de Concreto Cicl\u00f3pico. Para confeccionar este volume de Concreto Cicl\u00f3pico, voc\u00ea anota que o servente deve trazer 1,8m\u00b3 de areia + 1,7m\u00b3 de brita + 0,70m\u00b3 de pedra de m\u00e3o e mais determinado n\u00famero de sacos de cimento (CPII \u2013 32: 50kg). Quantos sacos de cimento s\u00e3o necess\u00e1rios para confeccionar os 2(dois) metros c\u00fabicos desejado?","provas":[{"id":13375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":491037,"hashId":"19c791bfb87aefe46ae479c001d9b1e8","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea especifica os materiais para um servente\r\nconfeccionar 2m\u00b3 de Concreto Cicl\u00f3pico. Para confeccionar\r\neste volume de Concreto Cicl\u00f3pico, voc\u00ea anota que o\r\nservente deve trazer 1,8m\u00b3 de areia + 1,7m\u00b3 de brita +\r\n0,70m\u00b3 de pedra de m\u00e3o e mais determinado n\u00famero de\r\nsacos de cimento (CPII \u2013 32: 50kg). Quantos sacos de\r\ncimento s\u00e3o necess\u00e1rios para confeccionar os 2(dois)\r\nmetros c\u00fabicos desejado?<\/p>","resposta":1776471,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":1776467,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":1776468,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":1776469,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":1776470,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11","id":1776471,"corpo":"<p align=justify>11<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269059,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/491037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado engenheiro da prefeitura, ao fiscalizar a constru\u00e7\u00e3o uma escola do Munic\u00edpio, por imper\u00edcia e neglig\u00eancia (deixou de fiscalizar se o material utilizado era o especificado para aquele tipo de servi\u00e7o), deu causa \u00e0 queda de parte do telhado dessa escola, expondo a vida dos alunos daquela unidade de ensino a perigo direto e iminente. Neste caso, se o fato n\u00e3o implica crime mais grave, esse engenheiro est\u00e1 sujeito \u00e0 pena de","provas":[{"id":13375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":491041,"hashId":"3ce21164c06cda26ac5b15fe6c1d7bd2","enunciado":"<p align=justify>Determinado engenheiro da prefeitura, ao fiscalizar a\r\nconstru\u00e7\u00e3o uma escola do Munic\u00edpio, por imper\u00edcia e\r\nneglig\u00eancia (deixou de fiscalizar se o material utilizado era\r\no especificado para aquele tipo de servi\u00e7o), deu causa \u00e0\r\nqueda de parte do telhado dessa escola, expondo a vida\r\ndos alunos daquela unidade de ensino a perigo direto e\r\niminente. Neste caso, se o fato n\u00e3o implica crime mais\r\ngrave, esse engenheiro est\u00e1 sujeito \u00e0 pena de<\/p>","resposta":1776488,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de um ano a dois anos.","id":1776487,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o, de um ano a dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano","id":1776488,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a um ano.","id":1776489,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de um ano a dois anos.","id":1776490,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de um ano a dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos.","id":1776491,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269060,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/491041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a portaria GM n.\u00ba 3.916\/1998, referente \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, a assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9 um grupo de atividades relacionadas com o medicamento e destinadas a apoiar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade demandadas por uma comunidade. Envolve o abastecimento de medicamentos em todas e em cada uma de suas etapas constitutivas, como a conserva\u00e7\u00e3o e o controle de qualidade, a seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia terap\u00eautica, o acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o. Considerando a abrang\u00eancia deste tema, julgue os itens a seguir: I - Quando o farmac\u00eautico realiza a troca de um antibi\u00f3tico, como o Keflex\u00ae (cefalexina), por um medicamento gen\u00e9rico, como a cefalexina, ele executa a a\u00e7\u00e3o de dispensa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma das etapas do ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica. II - Durante um invent\u00e1rio, o farmac\u00eautico percebeu que algumas c\u00e1psulas de cefalexina estavam amolecidas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 um indicativo de que existe algum problema com o medicamento. III - Um paciente com pneumonia apresentou diminui\u00e7\u00e3o da capacidade auditiva ap\u00f3s o uso de amicacina. A notifica\u00e7\u00e3o dessa rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e0 amicacina ao Centro de Farmacovigil\u00e2ncia da ANVISA \u00e9 uma atividade relacionada \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica. IV - Considere que, em um hospital geral, observou-se o consumo de fluoxetina, para o tratamento de alergia, correspondente a 600 comprimidos em setembro, 550 em outubro e 350 em novembro. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor do consumo m\u00e9dio mensal, no per\u00edodo de setembro a novembro, foi de 400 comprimidos. V - A assist\u00eancia farmac\u00eautica n\u00e3o estabelece que o farmac\u00eautico deva alertar e questionar o m\u00e9dico para o risco de agravamento do broncoespasmo, caso tenha prescrito propranolol para um paciente asm\u00e1tico severo que faz uso de salbutamol, pois o m\u00e9dico deve saber o que est\u00e1 fazendo. Qual alternativa cont\u00e9m os itens CORRETOS?","provas":[{"id":13376,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":491047,"hashId":"18fc046ee6338fe8b09044a8399d6fc0","enunciado":"<P align=justify>Conforme a portaria GM n.\u00ba 3.916\/1998, referente \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, a assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9 um grupo de atividades relacionadas com o medicamento e destinadas a apoiar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade demandadas por uma comunidade. Envolve o abastecimento de medicamentos em todas e em cada uma de suas etapas constitutivas, como a conserva\u00e7\u00e3o e o controle de qualidade, a seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia terap\u00eautica, o acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o. Considerando a abrang\u00eancia deste tema, julgue os itens a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Quando o farmac\u00eautico realiza a troca de um antibi\u00f3tico, como o Keflex\u00ae (cefalexina), por um medicamento gen\u00e9rico, como a cefalexina, ele executa a a\u00e7\u00e3o de dispensa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma das etapas do ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Durante um invent\u00e1rio, o farmac\u00eautico percebeu que algumas c\u00e1psulas de cefalexina estavam amolecidas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 um indicativo de que existe algum problema com o medicamento. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Um paciente com pneumonia apresentou diminui\u00e7\u00e3o da capacidade auditiva ap\u00f3s o uso de amicacina. A notifica\u00e7\u00e3o dessa rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e0 amicacina ao Centro de Farmacovigil\u00e2ncia da ANVISA \u00e9 uma atividade relacionada \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Considere que, em um hospital geral, observou-se o consumo de fluoxetina, para o tratamento de alergia, correspondente a 600 comprimidos em setembro, 550 em outubro e 350 em novembro. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor do consumo m\u00e9dio mensal, no per\u00edodo de setembro a novembro, foi de 400 comprimidos. <\/P>\r\n<P align=justify>V - A assist\u00eancia farmac\u00eautica n\u00e3o estabelece que o farmac\u00eautico deva alertar e questionar o m\u00e9dico para o risco de agravamento do broncoespasmo, caso tenha prescrito propranolol para um paciente asm\u00e1tico severo que faz uso de salbutamol, pois o m\u00e9dico deve saber o que est\u00e1 fazendo. <\/P>\r\n<P align=justify>Qual alternativa cont\u00e9m os itens CORRETOS?<\/P>","resposta":1776517,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretos.","id":1776517,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente IV e V est\u00e3o corretos.","id":1776518,"corpo":"<p align=justify>Somente IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":1776519,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V est\u00e3o corretos.","id":1776520,"corpo":"<p align=justify>II, III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":1776521,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269061,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398450,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-medicamentos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/491047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos adequada para volumes moderados, ve\u00edculos oleosos e algumas subst\u00e2ncias irritantes?","provas":[{"id":13376,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":491053,"hashId":"68869a6ccf9725019e4ab39b90d6ad40","enunciado":"<p align=justify>Qual a via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nadequada para volumes moderados, ve\u00edculos oleosos e\r\nalgumas subst\u00e2ncias irritantes?<\/p>","resposta":1776548,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intravenosa.","id":1776547,"corpo":"<p align=justify>Intravenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intramuscular.","id":1776548,"corpo":"<p align=justify>Intramuscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intratecal.","id":1776549,"corpo":"<p align=justify>Intratecal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea.","id":1776550,"corpo":"<p align=justify>Subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oral.","id":1776551,"corpo":"<p align=justify>Oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269061,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/491053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de Ampicilina + Sulbactam, utilizada no tratamento de infec\u00e7\u00f5es causadas por Enterococcus faecalis, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus pyogenes entre outros microorganismos \u00e9 um exemplo de associa\u00e7\u00e3o de antimicrobianos:","provas":[{"id":13376,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":491054,"hashId":"17d7b8d7b2755efc8497cbf5fcb788a5","enunciado":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o de Ampicilina + Sulbactam, utilizada no\r\ntratamento de infec\u00e7\u00f5es causadas por Enterococcus\r\nfaecalis, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus\r\npyogenes entre outros microorganismos \u00e9 um exemplo de\r\nassocia\u00e7\u00e3o de antimicrobianos:<\/p>","resposta":1776552,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betalact\u00e2mico + inibidor de betalactamase.","id":1776552,"corpo":"<p align=justify>Betalact\u00e2mico + inibidor de betalactamase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quinolona + betalact\u00e2mico.","id":1776553,"corpo":"<p align=justify>Quinolona + betalact\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carbapen\u00eamico + Inibidor de betalactamase.","id":1776554,"corpo":"<p align=justify>Carbapen\u00eamico + Inibidor de betalactamase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cefalosporina + aminoglicos\u00eddeo.","id":1776555,"corpo":"<p align=justify>Cefalosporina + aminoglicos\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibidor de betalactamase + quinolona.","id":1776556,"corpo":"<p align=justify>Inibidor de betalactamase + quinolona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269061,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/491054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETA segundo a Portaria 344 de 12 de maio de 1998? ","provas":[{"id":13376,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":491058,"hashId":"47b75c23627733308437b3bb4020439f","enunciado":"<p align=justify>Qual defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETA segundo a Portaria 344\r\nde 12 de maio de 1998? <\/p>","resposta":1776572,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificado de N\u00e3o Obje\u00e7\u00e3o - Documento expedido pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que consubstancia a exporta\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias constantes das listas \"A1\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\" e \"B2\" (psicotr\u00f3picas) e \"D1\" (precursores) da portaria 344 ou de suas atualiza\u00e7\u00f5es, bem como os medicamentos que as contenham.","id":1776572,"corpo":"<p align=justify>Certificado de N\u00e3o Obje\u00e7\u00e3o - Documento expedido pela\r\nSecretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\nque consubstancia a exporta\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias constantes\r\ndas listas \"A1\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\" e \"B2\"\r\n(psicotr\u00f3picas) e \"D1\" (precursores) da portaria 344 ou de\r\nsuas atualiza\u00e7\u00f5es, bem como os medicamentos que as\r\ncontenham.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entorpecente - Subst\u00e2ncia que pode determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica relacionada, como tal, nas listas aprovadas pela Conven\u00e7\u00e3o \u00danica sobre Entorpecentes.","id":1776573,"corpo":"<p align=justify>Entorpecente - Subst\u00e2ncia que pode determinar\r\ndepend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica relacionada, como tal, nas\r\nlistas aprovadas pela Conven\u00e7\u00e3o \u00danica sobre\r\nEntorpecentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Livro de Registro Espec\u00edfico - Livro destinado \u00e0 anota\u00e7\u00e3o, em ordem cronol\u00f3gica, de estoques, de entradas (por aquisi\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o), de sa\u00eddas (por venda, processamento, uso) e de perdas de medicamentos sujeitos ao controle especial.","id":1776574,"corpo":"<p align=justify>Livro de Registro Espec\u00edfico - Livro destinado \u00e0 anota\u00e7\u00e3o,\r\nem ordem cronol\u00f3gica, de estoques, de entradas (por\r\naquisi\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o), de sa\u00eddas (por venda,\r\nprocessamento, uso) e de perdas de medicamentos sujeitos\r\nao controle especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicotr\u00f3pico - Subst\u00e2ncia que pode determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica e relacionada, como tal, nas listas aprovadas pela Conven\u00e7\u00e3o sobre Subst\u00e2ncias Psicotr\u00f3picas.","id":1776575,"corpo":"<p align=justify>Psicotr\u00f3pico - Subst\u00e2ncia que pode determinar\r\ndepend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica e relacionada, como tal, nas\r\nlistas aprovadas pela Conven\u00e7\u00e3o sobre Subst\u00e2ncias\r\nPsicotr\u00f3picas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de Funcionamento - Permiss\u00e3o concedida pelo \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade competente dos Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal, para o funcionamento de estabelecimento vinculado a empresa que desenvolva qualquer das atividades enunciadas no artigo 2\u00ba deste Regulamento (extrair, produzir, fabricar, beneficiar, preparar, manipular, fracionar, importar, exportar, transformar, embalar, reembalar, para qualquer fim, as subst\u00e2ncias constantes das listas desta portaria).","id":1776576,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a de Funcionamento - Permiss\u00e3o concedida pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade competente dos Estados, Munic\u00edpios e\r\nDistrito Federal, para o funcionamento de estabelecimento\r\nvinculado a empresa que desenvolva qualquer das\r\natividades enunciadas no artigo 2\u00ba deste Regulamento\r\n(extrair, produzir, fabricar, beneficiar, preparar, manipular,\r\nfracionar, importar, exportar, transformar, embalar,\r\nreembalar, para qualquer fim, as subst\u00e2ncias constantes das\r\nlistas desta portaria).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269062,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/491058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida da falta de resist\u00eancia dos comprimidos \u00e0 abras\u00e3o, quando submetidos \u00e0 a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de aparelhagem espec\u00edfica, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":13376,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":491060,"hashId":"15176655b9b2aaa668315b98d0f06044","enunciado":"<p align=justify>A medida da falta de resist\u00eancia dos comprimidos \u00e0\r\nabras\u00e3o, quando submetidos \u00e0 a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de\r\naparelhagem espec\u00edfica, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":1776584,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desintegra\u00e7\u00e3o.","id":1776582,"corpo":"<p align=justify>Desintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dureza.","id":1776583,"corpo":"<p align=justify>Dureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Friabilidade.","id":1776584,"corpo":"<p align=justify>Friabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Densidade.","id":1776585,"corpo":"<p align=justify>Densidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uniformidade de dose.","id":1776586,"corpo":"<p align=justify>Uniformidade de dose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269062,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/491060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de processos administrativos e de procedimentos operacionais de rotina \u00e9 importante para o controle do quantitativo de medicamentos, havendo diversas rotinas que fazem parte do controle de estoque de medicamentos. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 INCORRETA quanto ao controle de estoque de medicamentos?","provas":[{"id":13376,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":491067,"hashId":"b132a59dbd3414ece8ee575293d42a75","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de processos administrativos e de\r\nprocedimentos operacionais de rotina \u00e9 importante para o\r\ncontrole do quantitativo de medicamentos, havendo diversas\r\nrotinas que fazem parte do controle de estoque de\r\nmedicamentos. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 INCORRETA\r\nquanto ao controle de estoque de medicamentos?<\/p>","resposta":1776620,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que haja uma padroniza\u00e7\u00e3o dos itens em estoque.","id":1776617,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio que haja uma padroniza\u00e7\u00e3o dos itens em\r\nestoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar o armazenamento sem exercer controle de estoque.","id":1776618,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar o armazenamento sem exercer\r\ncontrole de estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grande desafio da administra\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 estabelecer n\u00edveis de estoque de medicamentos.","id":1776619,"corpo":"<p align=justify>O grande desafio da administra\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9\r\nestabelecer n\u00edveis de estoque de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o diversos os m\u00e9todos para reposi\u00e7\u00e3o de medicamentos, sendo o mais adequado a renova\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do medicamento, por meio do qual o pedido \u00e9 feito em datas preestabelecidas.","id":1776620,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o diversos os m\u00e9todos para reposi\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos, sendo o mais adequado a renova\u00e7\u00e3o\r\nperi\u00f3dica do medicamento, por meio do qual o pedido \u00e9 feito\r\nem datas preestabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O principal objetivo do armazenamento \u00e9 o de garantir sua qualidade sob condi\u00e7\u00f5es adequadas de controle de estoque eficaz.","id":1776621,"corpo":"<p align=justify>O principal objetivo do armazenamento \u00e9 o de garantir\r\nsua qualidade sob condi\u00e7\u00f5es adequadas de controle de\r\nestoque eficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269063,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/491067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":7675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com seu di\u00e1logo, estava oficialmente nascido o teatro, o primeiro dramaturgo grego que montou seu teatro em carro\u00e7\u00f5es, percorrendo cidades, levando seus espet\u00e1culos ao povo:","provas":[{"id":13377,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":7675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":491076,"hashId":"546a80691336b74565f5b529fb0935c9","enunciado":"<p align=justify>Com seu di\u00e1logo, estava oficialmente nascido o teatro, o primeiro dramaturgo grego que montou seu teatro\r\nem carro\u00e7\u00f5es, percorrendo cidades, levando seus espet\u00e1culos ao povo:<\/p>","resposta":1776662,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marco Nanini.","id":1776660,"corpo":"<p align=justify>Marco Nanini.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Itinerante.","id":1776661,"corpo":"<p align=justify>Itinerante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9spis.","id":1776662,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9spis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corifu.","id":1776663,"corpo":"<p align=justify>Corifu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269068,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":"artes-cenicas\/491076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":7676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arte infantil, como toda ludicidade, \u00e9 feita para o pr\u00f3prio autor e para os outros, raz\u00e3o pela qual se torna necess\u00e1rio expor os trabalhos, valorizando:","provas":[{"id":13378,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":7676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":491089,"hashId":"852c9c9ea415ad8a9ca20bc60f093e2f","enunciado":"<p align=justify>A arte infantil, como toda ludicidade, \u00e9 feita para o pr\u00f3prio autor e para os outros, raz\u00e3o pela qual se torna\r\nnecess\u00e1rio expor os trabalhos, valorizando:<\/p>","resposta":1776713,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pintura.","id":1776712,"corpo":"<p align=justify>pintura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o.","id":1776713,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenho.","id":1776714,"corpo":"<p align=justify>desenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paisagem.","id":1776715,"corpo":"<p align=justify>paisagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269081,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/491089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":7676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preto, o branco e o cinza, servem para a prepara\u00e7\u00e3o de outras cores dando-lhes maior ou menor intensidade ou grada\u00e7\u00e3o definida:","provas":[{"id":13378,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":7676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":491097,"hashId":"7f8a684e1e6d48e60c7a4b7f58e161fc","enunciado":"<p align=justify>O preto, o branco e o cinza, servem para a prepara\u00e7\u00e3o de outras cores dando-lhes maior ou menor\r\nintensidade ou grada\u00e7\u00e3o definida:<\/p>","resposta":1776747,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1logas.","id":1776744,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1logas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraste.","id":1776745,"corpo":"<p align=justify>contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementares.","id":1776746,"corpo":"<p align=justify>complementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cores neutras.","id":1776747,"corpo":"<p align=justify>cores neutras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269089,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":"artes\/491097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":7676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tarsila do Amaral nasceu em Capivari (SP) em 1886 e faleceu em 1973, sua fonte de inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 o Brasil, \u00e9 da fase antropofagia e \u00e9 atualmente o quadro de maior valor comercial; a obra de 1928:","provas":[{"id":13378,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":7676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":491100,"hashId":"ed5b02c2b7c8a78104910501bf1beb72","enunciado":"<p align=justify>Tarsila do Amaral nasceu em Capivari (SP) em 1886 e faleceu em 1973, sua fonte de inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 o Brasil, \u00e9\r\nda fase antropofagia e \u00e9 atualmente o quadro de maior valor comercial; a obra de 1928:<\/p>","resposta":1776757,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A negra.","id":1776756,"corpo":"<p align=justify>A negra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaporu.","id":1776757,"corpo":"<p align=justify>Abaporu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Petr\u00f3polis.","id":1776758,"corpo":"<p align=justify>Petr\u00f3polis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sertanejos.","id":1776759,"corpo":"<p align=justify>Os sertanejos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269092,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/491100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":7677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da descri\u00e7\u00e3o abaixo marque a alternativa correta: Participou da semana de arte moderna fez grandes composi\u00e7\u00f5es entre elas Bachiana Brasileiras, incorporou em seu repert\u00f3rio can\u00e7\u00f5es t\u00edpicas brasileiras como o folclore m\u00fasicas ind\u00edgenas e populares.","provas":[{"id":13379,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":7677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":491105,"hashId":"761b825451929d93b7d808f81d246e70","enunciado":"<p align=justify>A partir da descri\u00e7\u00e3o abaixo marque a alternativa correta:\r\nParticipou da semana de arte moderna fez grandes composi\u00e7\u00f5es entre elas Bachiana Brasileiras, incorporou em\r\nseu repert\u00f3rio can\u00e7\u00f5es t\u00edpicas brasileiras como o folclore m\u00fasicas ind\u00edgenas e populares.<\/p>","resposta":1776777,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pixinguinha.","id":1776776,"corpo":"<p align=justify>Pixinguinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Villa Lobos.","id":1776777,"corpo":"<p align=justify>Villa Lobos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luiz Gonzaga.","id":1776778,"corpo":"<p align=justify>Luiz Gonzaga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tom Jobim.","id":1776779,"corpo":"<p align=justify>Tom Jobim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269097,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/491105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":7677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O compositor Villa Lobos era tradicionalista e se procurava com a forma\u00e7\u00e3o art\u00edstico-musical do povo brasileiro. Qual das alternativas abaixo n\u00e3o contempla a filosofia educacional de Villa Lobos?","provas":[{"id":13379,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":7677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":491109,"hashId":"3714bef8a6e6918189d4ca310cc939f0","enunciado":"<p align=justify>O compositor Villa Lobos era tradicionalista e se procurava com a forma\u00e7\u00e3o art\u00edstico-musical do povo\r\nbrasileiro. Qual das alternativas abaixo n\u00e3o contempla a filosofia educacional de Villa Lobos?<\/p>","resposta":1776794,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00fasica \u00e9 um direito de todos.","id":1776792,"corpo":"<p align=justify>A m\u00fasica \u00e9 um direito de todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o musical \u00e9 necess\u00e1ria para o desenvolvimento pleno do ser humano.","id":1776793,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o musical \u00e9 necess\u00e1ria para o desenvolvimento pleno do ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A musica tradicional europ\u00e9ia \u00e9 fundamental na educa\u00e7\u00e3o musical infantil e cultural do povo brasileiro.","id":1776794,"corpo":"<p align=justify>A musica tradicional europ\u00e9ia \u00e9 fundamental na educa\u00e7\u00e3o musical infantil e cultural do povo brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor de m\u00fasica deve estar perfeitamente apto para ministrar a educa\u00e7\u00e3o musical.","id":1776795,"corpo":"<p align=justify>O professor de m\u00fasica deve estar perfeitamente apto para ministrar a educa\u00e7\u00e3o musical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269101,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/491109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":7677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para tocar uma escala harm\u00f4nica menor ascendente faz-se necess\u00e1rio uma altera\u00e7\u00e3o no grau da escala, sabendo disso podemos afirmar que:","provas":[{"id":13379,"cargo":{"descricao":"Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":7677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-gestor-em-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Gestor em Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":491111,"hashId":"46af0d05e7911abbca2ece015dbaf269","enunciado":"<p align=justify>Para tocar uma escala harm\u00f4nica menor ascendente faz-se necess\u00e1rio uma altera\u00e7\u00e3o no grau da escala,\r\nsabendo disso podemos afirmar que:<\/p>","resposta":1776802,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o descendente de um semitom no II e III grau.","id":1776800,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o descendente de um semitom no II e III grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o VI \u00e9 elevado em um semitom.","id":1776801,"corpo":"<p align=justify>Somente o VI \u00e9 elevado em um semitom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o ascendente de um semitom no VII grau.","id":1776802,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o ascendente de um semitom no VII grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o descendente de um tom no VII grau.","id":1776803,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o descendente de um tom no VII grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269103,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/491111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gastrula\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de forma\u00e7\u00e3o de dois dos tr\u00eas folhetos embrion\u00e1rios. Sobre este tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":13382,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":491182,"hashId":"ee007f1cdf33677ab829132e867760cd","enunciado":"<P align=justify>A gastrula\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de forma\u00e7\u00e3o de dois dos tr\u00eas folhetos embrion\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre este tema, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1777151,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos zigotos dos cordados ocorrem sucessivas divis\u00f5es mit\u00f3ticas, ap\u00f3s 5 divis\u00f5es o embri\u00e3o, de 64 c\u00e9lulas, forma um maci\u00e7o de c\u00e9lulas denominado g\u00e1strula.","id":1777150,"corpo":"<p align=justify>Nos zigotos dos cordados ocorrem sucessivas\r\ndivis\u00f5es mit\u00f3ticas, ap\u00f3s 5 divis\u00f5es o embri\u00e3o,\r\nde 64 c\u00e9lulas, forma um maci\u00e7o de c\u00e9lulas\r\ndenominado g\u00e1strula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de invagina\u00e7\u00e3o ocorre durante alguns tipos de gastrula\u00e7\u00e3o, em que a zona da blastoderme correspondente ao polo vegetativo, se invagina, afundando-se ativamente at\u00e9 chegar ao contato com a zona oposta.","id":1777151,"corpo":"<p align=justify>O processo de invagina\u00e7\u00e3o ocorre durante\r\nalguns tipos de gastrula\u00e7\u00e3o, em que a zona da\r\nblastoderme correspondente ao polo vegetativo,\r\nse invagina, afundando-se ativamente\r\nat\u00e9 chegar ao contato com a zona oposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio da gastrula\u00e7\u00e3o o embri\u00e3o se denomina g\u00e1strula, havendo ent\u00e3o a diferencia\u00e7\u00e3o dos tecidos (endoderme e ectoderme).","id":1777152,"corpo":"<p align=justify>No in\u00edcio da gastrula\u00e7\u00e3o o embri\u00e3o se denomina\r\ng\u00e1strula, havendo ent\u00e3o a diferencia\u00e7\u00e3o\r\ndos tecidos (endoderme e ectoderme).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo de embolia, a camada interna forma a ectoderme. Essa situa\u00e7\u00e3o ocorre nos cordados inferiores e equinodermos.","id":1777153,"corpo":"<p align=justify>No processo de embolia, a camada interna\r\nforma a ectoderme. Essa situa\u00e7\u00e3o ocorre nos\r\ncordados inferiores e equinodermos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de gastrula\u00e7\u00e3o por migra\u00e7\u00e3o ocorre quando alguns blast\u00f4meros isolam-se e migram para a blastocele, vindo a unir-se e a originar a mesoderme, que ficar\u00e1 rodeada pela ectoderme.","id":1777154,"corpo":"<p align=justify>O processo de gastrula\u00e7\u00e3o por migra\u00e7\u00e3o\r\nocorre quando alguns blast\u00f4meros isolam-se\r\ne migram para a blastocele, vindo a unir-se e\r\na originar a mesoderme, que ficar\u00e1 rodeada\r\npela ectoderme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269116,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":"biologia\/491182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas doen\u00e7as provocadas por parasitas invertebrados, vertebrados e protozo\u00e1rios.","provas":[{"id":13382,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":491187,"hashId":"8fdd42c43a71b5c224363f1d68a7595d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta apenas\r\ndoen\u00e7as provocadas por parasitas invertebrados,\r\nvertebrados\r\ne protozo\u00e1rios.<\/p>","resposta":1777179,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teniase, Cisticercose e Var\u00edola","id":1777175,"corpo":"<p align=justify>Teniase, Cisticercose e Var\u00edola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase, AIDS e Giard\u00edase","id":1777176,"corpo":"<p align=justify>Tricomon\u00edase, AIDS e Giard\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose, Hepatite B e Esquistossomose","id":1777177,"corpo":"<p align=justify>Toxoplasmose, Hepatite B e Esquistossomose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enterobiose, Filariose e Pneumonia","id":1777178,"corpo":"<p align=justify>Enterobiose, Filariose e Pneumonia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ameb\u00edase, Leishmaniose e Mal\u00e1ria","id":1777179,"corpo":"<p align=justify>Ameb\u00edase, Leishmaniose e Mal\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269116,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/491187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas do Brasil (ANA), os ecossistemas aqu\u00e1ticos s\u00e3o analisados de acordo com o bioma ao qual pertencem. Sobre a ecologia destes ecossistemas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13382,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":491190,"hashId":"dd763cb486ed6c6ad6c2921d070366ab","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas do Brasil (ANA), os ecossistemas aqu\u00e1ticos s\u00e3o analisados de acordo com o bioma ao qual pertencem. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre a ecologia destes ecossistemas, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":1777194,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os N\u00eaustons s\u00e3o micro-organismos que \u201cflutuam\u201d na camada superficial da \u00e1gua.","id":1777190,"corpo":"<p align=justify>Os N\u00eaustons s\u00e3o micro-organismos que \u201cflutuam\u201d\r\nna camada superficial da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ecossistemas l\u00eanticos s\u00e3o dividido em 3 zonas: a zona profunda, a zona de int\u00e9rfase e a zona f\u00f3tica.","id":1777191,"corpo":"<p align=justify>Os ecossistemas l\u00eanticos s\u00e3o dividido em 3\r\nzonas: a zona profunda, a zona de int\u00e9rfase e\r\na zona f\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um Manguezal \u00e9 um ecossistema costeiro, de transi\u00e7\u00e3o entre os ambientes terrestre e marinho. \u00c9 uma zona \u00famida caracter\u00edstica de regi\u00f5es do extremo sul da Am\u00e9rica do Sul.","id":1777192,"corpo":"<p align=justify>Um Manguezal \u00e9 um ecossistema costeiro,\r\nde transi\u00e7\u00e3o entre os ambientes terrestre e\r\nmarinho. \u00c9 uma zona \u00famida caracter\u00edstica de\r\nregi\u00f5es do extremo sul da Am\u00e9rica do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ecossistemas aqu\u00e1ticos s\u00e3o classificados em ecossistemas de \u00e1gua salgada e de \u00e1gua doce. Os ecossistemas de \u00e1gua salgada s\u00e3o divididos em L\u00eanticos e L\u00f3ticos.","id":1777193,"corpo":"<p align=justify>Os ecossistemas aqu\u00e1ticos s\u00e3o classificados\r\nem ecossistemas de \u00e1gua salgada e de \u00e1gua\r\ndoce. Os ecossistemas de \u00e1gua salgada s\u00e3o\r\ndivididos em L\u00eanticos e L\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sapal \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o dada a um ecossistema aqu\u00e1tico com forma\u00e7\u00f5es aluvionares periodicamente alagadas pela \u00e1gua salgada e ocupadas por vegeta\u00e7\u00e3o halof\u00edtica ou, em alguns casos, por mantos de sal.","id":1777194,"corpo":"<p align=justify>Sapal \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o dada a um ecossistema\r\naqu\u00e1tico com forma\u00e7\u00f5es aluvionares periodicamente\r\nalagadas pela \u00e1gua salgada e ocupadas\r\npor vegeta\u00e7\u00e3o halof\u00edtica ou, em alguns\r\ncasos, por mantos de sal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269116,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/491190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da eletroterapia se faz em diferentes n\u00edveis de estimula\u00e7\u00e3o a qual deve indicar a amplitude necess\u00e1ria para que obtenha seletividade eficaz de cada inerva\u00e7\u00e3o. Dos n\u00edveis de eletroestimula\u00e7\u00e3o, qual n\u00e3o promove sensa\u00e7\u00e3o do estimulo el\u00e9trico.","provas":[{"id":13383,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":491201,"hashId":"250eb4308c403f42ce453d6ad39d4153","enunciado":"<p align=justify>O uso da eletroterapia se faz em diferentes n\u00edveis de\r\nestimula\u00e7\u00e3o a qual deve indicar a amplitude necess\u00e1ria\r\npara que obtenha seletividade eficaz de cada inerva\u00e7\u00e3o.\r\nDos n\u00edveis de eletroestimula\u00e7\u00e3o, qual n\u00e3o promove\r\nsensa\u00e7\u00e3o do estimulo el\u00e9trico.<\/p>","resposta":1777246,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel motor","id":1777245,"corpo":"<p align=justify>Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel motor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel subumbral","id":1777246,"corpo":"<p align=justify>Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel subumbral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel sensorial","id":1777247,"corpo":"<p align=justify>Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel sensorial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel doloroso ou nociceptivo.","id":1777248,"corpo":"<p align=justify>Estimula\u00e7\u00e3o a n\u00edvel doloroso ou nociceptivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores, pois toda estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica promove uma sensa\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo.","id":1777249,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas anteriores, pois toda\r\nestimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica promove uma sensa\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269118,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/491201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 etiologia, a dispneia pode ser atribu\u00edda \u00e0s causas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":13383,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":491204,"hashId":"afbf53bb18b458a11fe6c8ab6fc986ec","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 etiologia, a dispneia pode ser atribu\u00edda \u00e0s\r\ncausas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":1777264,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulmonares","id":1777260,"corpo":"<p align=justify>Pulmonares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Card\u00edacas","id":1777261,"corpo":"<p align=justify>Card\u00edacas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metab\u00f3licas","id":1777262,"corpo":"<p align=justify>Metab\u00f3licas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ps\u00edquicas","id":1777263,"corpo":"<p align=justify>Ps\u00edquicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neurol\u00f3gicas","id":1777264,"corpo":"<p align=justify>Neurol\u00f3gicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269118,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/491204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo que falam sobre o movimento passivo e julgue se certas (C) ou erradas (E). ( ) O movimento passivo n\u00e3o auxilia a circula\u00e7\u00e3o na mesma extens\u00e3o que a contra\u00e7\u00e3o muscular ativa, volunt\u00e1ria. ( ) O movimento passivo n\u00e3o aumenta a for\u00e7a muscular. ( ) O movimento passivo n\u00e3o previne atrofia muscular. ( ) O movimento passivo aumenta a resist\u00eancia muscular \u00e0 fadiga. ( ) As metas do uso da ADM passiva s\u00e3o: minimizar os efeitos das contraturas, manter a elasticidade mec\u00e2nica do m\u00fasculo, melhorar a nutri\u00e7\u00e3o da cartilagem e outros. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":13383,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":491207,"hashId":"d7baa6c598cec8903073dd0770662afc","enunciado":"<P align=justify>Analise as alternativas abaixo que falam sobre o movimento passivo e julgue se certas (C) ou erradas (E). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O movimento passivo n\u00e3o auxilia a circula\u00e7\u00e3o na mesma extens\u00e3o que a contra\u00e7\u00e3o muscular ativa, volunt\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O movimento passivo n\u00e3o aumenta a for\u00e7a muscular. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O movimento passivo n\u00e3o previne atrofia muscular. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O movimento passivo aumenta a resist\u00eancia muscular \u00e0 fadiga. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As metas do uso da ADM passiva s\u00e3o: minimizar os efeitos das contraturas, manter a elasticidade mec\u00e2nica do m\u00fasculo, melhorar a nutri\u00e7\u00e3o da cartilagem e outros.<\/P>\r\n<P align=justify> Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/P>","resposta":1777278,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, E, E, E, C","id":1777275,"corpo":"<p align=justify>C, E, E, E, C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, C, C, E, E","id":1777276,"corpo":"<p align=justify>E, C, C, E, E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, C, C, C, F","id":1777277,"corpo":"<p align=justify>C, C, C, C, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, C, C, F, C","id":1777278,"corpo":"<p align=justify>C, C, C, F, C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E, C, C, C, E","id":1777279,"corpo":"<p align=justify>E, C, C, C, E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269118,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/491207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as pulmonares obstrutivas, EXCETO:","provas":[{"id":13383,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":491209,"hashId":"37f4464623440eef70e979778c993020","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o doen\u00e7as pulmonares obstrutivas, EXCETO:<\/p>","resposta":1777289,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bronquiectasia.","id":1777285,"corpo":"<p align=justify>Bronquiectasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asma br\u00f4nquica.","id":1777286,"corpo":"<p align=justify>Asma br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bronquite.","id":1777287,"corpo":"<p align=justify>Bronquite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfisema pulmonar.","id":1777288,"corpo":"<p align=justify>Enfisema pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tuberculose pulmonar","id":1777289,"corpo":"<p align=justify>Tuberculose pulmonar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269118,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/491209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas da Fibromialgia.","provas":[{"id":13383,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":491211,"hashId":"70ed8f28f0e1400760677da7ecbf3ad5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas da Fibromialgia.<\/p>","resposta":1777295,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fadiga, ansiedade e dorm\u00eancia nas m\u00e3os e p\u00e9s.","id":1777295,"corpo":"<p align=justify>Fadiga, ansiedade e dorm\u00eancia nas m\u00e3os e p\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ansiedade, dor de cabe\u00e7a e inflama\u00e7\u00e3o ou deformidade nas articula\u00e7\u00f5es.","id":1777296,"corpo":"<p align=justify>Ansiedade, dor de cabe\u00e7a e inflama\u00e7\u00e3o ou deformidade\r\nnas articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sono profundo, depress\u00e3o ps\u00edquica e dor de cabe\u00e7a.","id":1777297,"corpo":"<p align=justify>Sono profundo, depress\u00e3o ps\u00edquica e dor de cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fadiga, depress\u00e3o ps\u00edquica e sono profundo.","id":1777298,"corpo":"<p align=justify>Fadiga, depress\u00e3o ps\u00edquica e sono profundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o ou deformidade nas articula\u00e7\u00f5es, fadiga e ansiedade.","id":1777299,"corpo":"<p align=justify>Inflama\u00e7\u00e3o ou deformidade nas articula\u00e7\u00f5es, fadiga e\r\nansiedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/491211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas comuns na doen\u00e7a de Alzheimer, EXCETO:","provas":[{"id":13383,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":491213,"hashId":"ca7c36472ff592ce11769d3a233b18f5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas comuns na doen\u00e7a de Alzheimer,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1777305,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilus\u00e3o, ansiedade, agita\u00e7\u00e3o, desconfian\u00e7a","id":1777305,"corpo":"<p align=justify>Ilus\u00e3o, ansiedade, agita\u00e7\u00e3o, desconfian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o da personalidade e do senso cr\u00edtico","id":1777306,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00e3o da personalidade e do senso cr\u00edtico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dificuldades com as atividades da vida di\u00e1ria como alimentar-se e banhar-se","id":1777307,"corpo":"<p align=justify>Dificuldades com as atividades da vida di\u00e1ria como\r\nalimentar-se e banhar-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confus\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o espacial e ganho de mem\u00f3ria RAM e perda da REM.","id":1777308,"corpo":"<p align=justify>Confus\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o espacial e ganho de mem\u00f3ria\r\nRAM e perda da REM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dificuldade em reconhecer familiares e amigos","id":1777309,"corpo":"<p align=justify>Dificuldade em reconhecer familiares e amigos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/491213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: \u00a0( ) A fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria \u00e9 significativa no crescimento e desenvolvimento dentofacial, pois atua como est\u00edmulo de erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e aumento das dimens\u00f5es dos arcos osteodent\u00e1rios. ( ) Os m\u00fasculos dos l\u00e1bios participam ativamente das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas e s\u00e3o auxiliares na mastiga\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles: orbicular dos l\u00e1bios, zigom\u00e1tico maior, zigom\u00e1tico menor e bucinador. ( ) Os fonemas \/k\/, \/G\/, \/x\/ de acordo com o ponto articulat\u00f3rio s\u00e3o classificados como linguopalatais. ( ) Os dist\u00farbios da fala correspondem \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que afetam os padr\u00f5es de pron\u00fancia ou de produ\u00e7\u00e3o dos sons da l\u00edngua. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":13384,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":491216,"hashId":"08655e5739fb26215e00f2065e824d87","enunciado":"<P align=justify>Marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas:<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0( ) A fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria \u00e9 significativa no crescimento e desenvolvimento dentofacial, pois atua como est\u00edmulo de erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e aumento das dimens\u00f5es dos arcos osteodent\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os m\u00fasculos dos l\u00e1bios participam ativamente das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas e s\u00e3o auxiliares na mastiga\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles: orbicular dos l\u00e1bios, zigom\u00e1tico maior, zigom\u00e1tico menor e bucinador. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os fonemas \/k\/, \/G\/, \/x\/ de acordo com o ponto articulat\u00f3rio s\u00e3o classificados como linguopalatais. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os dist\u00farbios da fala correspondem \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que afetam os padr\u00f5es de pron\u00fancia ou de produ\u00e7\u00e3o dos sons da l\u00edngua. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/P>","resposta":1777323,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":1777320,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":1777321,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":1777322,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":1777323,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":1777324,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269120,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/491216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o motora oral de uma crian\u00e7a com paralisia cerebral, o Fonoaudi\u00f3logo realizou uma press\u00e3o moderada nas gengivas do paciente. Assinale a alternativa que indica o reflexo que estava sendo testado pelo profissional.","provas":[{"id":13384,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":491217,"hashId":"6404b1b841e18e3f80744956c1cdce70","enunciado":"<p align=justify>Durante a avalia\u00e7\u00e3o motora oral de uma crian\u00e7a com\r\nparalisia cerebral, o Fonoaudi\u00f3logo realizou uma press\u00e3o\r\nmoderada nas gengivas do paciente. Assinale a alternativa\r\nque indica o reflexo que estava sendo testado pelo\r\nprofissional.<\/p>","resposta":1777327,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexo de suc\u00e7\u00e3o.","id":1777325,"corpo":"<p align=justify>Reflexo de suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflexo de degluti\u00e7\u00e3o.","id":1777326,"corpo":"<p align=justify>Reflexo de degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reflexo de mordida.","id":1777327,"corpo":"<p align=justify>Reflexo de mordida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflexo de n\u00e1usea.","id":1777328,"corpo":"<p align=justify>Reflexo de n\u00e1usea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reflexo de procura.","id":1777329,"corpo":"<p align=justify>Reflexo de procura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269120,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/491217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas f\u00edstulas arteriovenosas, quando o paciente apresenta palidez e diminui\u00e7\u00e3o de temperatura, sem comprometimento neurol\u00f3gico, a conduta \u00e9:","provas":[{"id":13871,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - M\u00e9dico Angiologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":504066,"hashId":"3d47a89a6e1a53ffc80ede826dc11f52","enunciado":"<p align=justify>Nas f\u00edstulas arteriovenosas, quando o paciente\r\napresenta palidez e diminui\u00e7\u00e3o de temperatura, sem\r\ncomprometimento neurol\u00f3gico, a conduta \u00e9:<\/p>","resposta":1830949,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligadura da art\u00e9ria distal \u00e0 anastomose e confec\u00e7\u00e3o de ponte entre a proximal a sa\u00edda da f\u00edstula e a art\u00e9ria distal \u00e0 ligadura.","id":1830947,"corpo":"<p align=justify>ligadura da art\u00e9ria distal \u00e0 anastomose e\r\nconfec\u00e7\u00e3o de ponte entre a proximal a sa\u00edda da\r\nf\u00edstula e a art\u00e9ria distal \u00e0 ligadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligadura da art\u00e9ria radial distal \u00e0 f\u00edstula em f\u00edstulas radiocef\u00e1licas.","id":1830948,"corpo":"<p align=justify>ligadura da art\u00e9ria radial distal \u00e0 f\u00edstula em f\u00edstulas\r\nradiocef\u00e1licas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o, pois pode haver compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":1830949,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o, pois pode haver compensa\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estreitamento da anastomose.","id":1830950,"corpo":"<p align=justify>estreitamento da anastomose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trombectomia da art\u00e9ria distal \u00e0 f\u00edstula.","id":1830951,"corpo":"<p align=justify>trombectomia da art\u00e9ria distal \u00e0 f\u00edstula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271894,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/504066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em jornalismo, o que quer dizer o termo Suetto?","provas":[{"id":13872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":504076,"hashId":"d10be80e121ce6af40b764602d0d31d0","enunciado":"<p align=justify>Em jornalismo, o que quer dizer o termo Suetto?<\/p>","resposta":1831000,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Texto de um jornal em que o conte\u00fado expressa a opini\u00e3o da empresa, da dire\u00e7\u00e3o ou da equipe de reda\u00e7\u00e3o, sem a obriga\u00e7\u00e3o de ter alguma imparcialidade ou objetividade.","id":1830997,"corpo":"<p align=justify>Texto de um jornal em que o conte\u00fado expressa a\r\nopini\u00e3o da empresa, da dire\u00e7\u00e3o ou da equipe de\r\nreda\u00e7\u00e3o, sem a obriga\u00e7\u00e3o de ter alguma\r\nimparcialidade ou objetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estilo de ilustra\u00e7\u00e3o que tem por finalidade satirizar algum acontecimento atual com uma ou mais personagens envolvidas.","id":1830998,"corpo":"<p align=justify>Estilo de ilustra\u00e7\u00e3o que tem por finalidade satirizar\r\nalgum acontecimento atual com uma ou mais\r\npersonagens envolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Texto eminentemente opinativo \u2013 mais que informativo \u2013, publicado (ou veiculado) em se\u00e7\u00e3o destacada do conte\u00fado noticioso.","id":1830999,"corpo":"<p align=justify>Texto eminentemente opinativo \u2013 mais que\r\ninformativo \u2013, publicado (ou veiculado) em se\u00e7\u00e3o\r\ndestacada do conte\u00fado noticioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pequeno coment\u00e1rio jornal\u00edstico sobre o assunto do dia.","id":1831000,"corpo":"<p align=justify>Pequeno coment\u00e1rio jornal\u00edstico sobre o assunto\r\ndo dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coment\u00e1rio sobre determinado tema da esfera pol\u00edtica propriamente dita.","id":1831001,"corpo":"<p align=justify>Coment\u00e1rio sobre determinado tema da esfera\r\npol\u00edtica propriamente dita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271896,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/504076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a hist\u00f3ria da Assessoria de Imprensa, foi no ano de 1772 que a primeira atividade correlata foi desenvolvida. Quatro anos antes da independ\u00eancia dos Estados Unidos, um grupo de revolucion\u00e1rios comandado por George Washington, preocupado com a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es oficiais, contratou o escritor e editor Samuel Adams para desenvolver um trabalho que mesclasse elementos da comunica\u00e7\u00e3o. Alguns outros trabalhos semelhantes foram desenvolvidos, por\u00e9m, somente no ano de 1906, um jornalista norte-americano utilizou pela primeira vez o termo assessoria de imprensa e fundou, em Nova York, o primeiro escrit\u00f3rio de assessoria de imprensa ou rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do mundo, tornando-se o fundador das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, ber\u00e7o da assessoria de imprensa.Quemera esse jornalista?","provas":[{"id":13872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":504081,"hashId":"86eab60ef6c87bc09a0f4a6c22e63361","enunciado":"<p align=justify>Segundo a hist\u00f3ria da Assessoria de Imprensa, foi no\r\nano de 1772 que a primeira atividade correlata foi\r\ndesenvolvida. Quatro anos antes da independ\u00eancia\r\ndos Estados Unidos, um grupo de revolucion\u00e1rios\r\ncomandado por George Washington, preocupado\r\ncom a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es oficiais, contratou o\r\nescritor e editor Samuel Adams para desenvolver um\r\ntrabalho que mesclasse elementos da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nAlguns outros trabalhos semelhantes foram\r\ndesenvolvidos, por\u00e9m, somente no ano de 1906, um\r\njornalista norte-americano utilizou pela primeira vez o\r\ntermo assessoria de imprensa e fundou, em Nova\r\nYork, o primeiro escrit\u00f3rio de assessoria de imprensa\r\nou rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do mundo, tornando-se o\r\nfundador das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, ber\u00e7o da assessoria\r\nde imprensa.Quemera esse jornalista?<\/p>","resposta":1831022,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Yve Lee.","id":1831022,"corpo":"<p align=justify>Yve Lee.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rupert Murdoch.","id":1831023,"corpo":"<p align=justify>Rupert Murdoch.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chris Haney.","id":1831024,"corpo":"<p align=justify>Chris Haney.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"James Gordon Bennet Jr.","id":1831025,"corpo":"<p align=justify>James Gordon Bennet Jr.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Howard Hughes.","id":1831026,"corpo":"<p align=justify>Howard Hughes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271896,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/504081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o tratamento gr\u00e1fico e visual das mat\u00e9rias nos jornais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":13872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":504082,"hashId":"bb320d5ff7235fbb895465d7219ef059","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o tratamento gr\u00e1fico e visual das\r\nmat\u00e9rias nos jornais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1831028,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"olho \u00e9 uma fotografia com legenda disposta no meio da massa de texto, entre colunas, para ressaltar trechos e substituir quebras; s\u00e3o muito utilizadosementrevistas.","id":1831027,"corpo":"<p align=justify>olho \u00e9 uma fotografia com legenda disposta no\r\nmeio da massa de texto, entre colunas, para\r\nressaltar trechos e substituir quebras; s\u00e3o muito\r\nutilizadosementrevistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intert\u00edtulos ou quebras s\u00e3o t\u00edtulos colocados no meio do texto, para divid\u00ed-lo em se\u00e7\u00f5es e facilitar a leitura.","id":1831028,"corpo":"<p align=justify>intert\u00edtulos ou quebras s\u00e3o t\u00edtulos colocados no\r\nmeio do texto, para divid\u00ed-lo em se\u00e7\u00f5es e facilitar a\r\nleitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o do texto deve ser feita em colunas verticais de tamanho regular, espa\u00e7adas e v\u00e1lidas para encaixar os elementos.Atualmente, o padr\u00e3o emjornais standart \u00e9 a divis\u00e3oem3 colunas.","id":1831029,"corpo":"<p align=justify>a distribui\u00e7\u00e3o do texto deve ser feita em colunas\r\nverticais de tamanho regular, espa\u00e7adas e v\u00e1lidas\r\npara encaixar os elementos.Atualmente, o padr\u00e3o\r\nemjornais standart \u00e9 a divis\u00e3oem3 colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as medidas utilizadas em diagrama\u00e7\u00e3o s\u00e3o geralmente em paicas e pontos, sendo que 1 P(uma paica) corresponde a 5 p (cinco pontos).","id":1831030,"corpo":"<p align=justify>as medidas utilizadas em diagrama\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\ngeralmente em paicas e pontos, sendo que\r\n1 P(uma paica) corresponde a 5 p (cinco pontos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Trapping \u00e9 uma t\u00e9cnica desenvolvida para assegurar que as linhas n\u00e3o mudem de lugar na impress\u00e3o final do peri\u00f3dico.","id":1831031,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o Trapping \u00e9 uma t\u00e9cnica desenvolvida para\r\nassegurar que as linhas n\u00e3o mudem de lugar na\r\nimpress\u00e3o final do peri\u00f3dico.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271896,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/504082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos de 1960, foi criado nos Estados Unidos um movimento que iria romper com a estrutura mais tradicional da reportagem e da transmiss\u00e3o das not\u00edcias. Esse movimento foi chamado de New Journalism e seus principais expoentes foram Tom Wolfe, Gay Talese, Norman Mailer e Truman Capote. Como g\u00eanero jornal\u00edstico, o New Journalism apresentava as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":13872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":504083,"hashId":"108331193e01638dda449316a5b79039","enunciado":"<p align=justify>Nos anos de 1960, foi criado nos Estados Unidos um\r\nmovimento que iria romper com a estrutura mais\r\ntradicional da reportagem e da transmiss\u00e3o das\r\nnot\u00edcias. Esse movimento foi chamado de New Journalism\r\ne seus principais expoentes foram\r\nTom Wolfe, Gay Talese, Norman Mailer e Truman\r\nCapote. Como g\u00eanero jornal\u00edstico, o New Journalism\r\napresentava as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":1831036,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uni\u00e3o dos estilos e t\u00e9cnicas jornal\u00edstica e liter\u00e1ria de produ\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos textos, sempre com baseemmuitos dados e pesquisa exaustiva.","id":1831032,"corpo":"<p align=justify>uni\u00e3o dos estilos e t\u00e9cnicas jornal\u00edstica e liter\u00e1ria\r\nde produ\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos textos, sempre\r\ncom baseemmuitos dados e pesquisa exaustiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mistura de narrativa jornal\u00edstica com a liter\u00e1ria, formandoumromance de n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o.","id":1831033,"corpo":"<p align=justify>mistura de narrativa jornal\u00edstica com a liter\u00e1ria,\r\nformandoumromance de n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfoque mais imaginativo e l\u00edrico \u00e0 reportagem, permitindo ao jornalista inserir-se na narrativa sem alterar a realidade da not\u00edcia sobre a qual trabalhava.","id":1831034,"corpo":"<p align=justify>enfoque mais imaginativo e l\u00edrico \u00e0 reportagem,\r\npermitindo ao jornalista inserir-se na narrativa\r\nsem alterar a realidade da not\u00edcia sobre a qual\r\ntrabalhava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"texto que n\u00e3o se encaixasse na categoria da not\u00edcia propriamente dita, a reportagem abrangia tudo relacionado com hist\u00f3rias de interesse humano, ou seja, textos que versavam sobre acontecimentos c\u00f4micos ou tr\u00e1gicos na vida de pessoas comuns.","id":1831035,"corpo":"<p align=justify>texto que n\u00e3o se encaixasse na categoria da\r\nnot\u00edcia propriamente dita, a reportagem abrangia\r\ntudo relacionado com hist\u00f3rias de interesse\r\nhumano, ou seja, textos que versavam sobre\r\nacontecimentos c\u00f4micos ou tr\u00e1gicos na vida de\r\npessoas comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uni\u00e3o do estilo c\u00eanico e liter\u00e1rio, com t\u00e9cnicas apuradas de produ\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos textos, sempre baseados em muita pesquisa e com larga fonte de dados.","id":1831036,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>uni\u00e3o do estilo c\u00eanico e liter\u00e1rio, com t\u00e9cnicas\r\napuradas de produ\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos textos,\r\nsempre baseados em muita pesquisa e com larga\r\nfonte de dados.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271897,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/504083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em telejornalismo, o lide tamb\u00e9m pode ser chamado de:","provas":[{"id":13872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalismo","id":7826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":504088,"hashId":"31f20e83ec6c85d5235b480bd8a64627","enunciado":"<p align=justify>Em telejornalismo, o lide tamb\u00e9m pode ser chamado\r\nde:<\/p>","resposta":1831059,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chamada.","id":1831057,"corpo":"<p align=justify>chamada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escalada.","id":1831058,"corpo":"<p align=justify>escalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a.","id":1831059,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixa.","id":1831060,"corpo":"<p align=justify>deixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nota p\u00e9.","id":1831061,"corpo":"<p align=justify>nota p\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271897,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/504088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da S\u00edndrome de Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA), sabe-se que os antirretrovirais est\u00e3o associados a diversos efeitos adversos. Aponte, entre os f\u00e1rmacos abaixo, aquele mais frequentemente associado \u00e0 pancreatite aguda e \u00e0 neuropatia perif\u00e9rica.","provas":[{"id":13873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":504100,"hashId":"57c822976ccd6b444707a80e4e47a2ef","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da S\u00edndrome de\r\nImunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA), sabe-se que os\r\nantirretrovirais est\u00e3o associados a diversos efeitos\r\nadversos. Aponte, entre os f\u00e1rmacos abaixo, aquele\r\nmais frequentemente associado \u00e0 pancreatite aguda\r\ne \u00e0 neuropatia perif\u00e9rica.<\/p>","resposta":1831120,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfuvirtide.","id":1831117,"corpo":"<p align=justify>Enfuvirtide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efavirenz","id":1831118,"corpo":"<p align=justify>Efavirenz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nevirapina","id":1831119,"corpo":"<p align=justify>Nevirapina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Didanosina.","id":1831120,"corpo":"<p align=justify>Didanosina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indinavir.","id":1831121,"corpo":"<p align=justify>Indinavir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271899,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/504100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente encontra-se internado por insufici\u00eancia renal aguda. O achado de cilindros granulares pigmentados no exame simples de urina (EAS) \u00e9 compat\u00edvel com:","provas":[{"id":13873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":504101,"hashId":"ad3f076e3a115b1e379595e6459b48a3","enunciado":"<p align=justify>Paciente encontra-se internado por insufici\u00eancia\r\nrenal aguda. O achado de cilindros granulares\r\npigmentados no exame simples de urina (EAS) \u00e9\r\ncompat\u00edvel com:<\/p>","resposta":1831124,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal aguda pr\u00e9-renal.","id":1831122,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia renal aguda pr\u00e9-renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefrite intersticial.","id":1831123,"corpo":"<p align=justify>nefrite intersticial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necrose tubular aguda.","id":1831124,"corpo":"<p align=justify>necrose tubular aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nefrolit\u00edase.","id":1831125,"corpo":"<p align=justify>nefrolit\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite.","id":1831126,"corpo":"<p align=justify>glomerulonefrite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271899,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/504101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o pericial \u00e9 fundamental nos processos de licen\u00e7a de sa\u00fade, aposentadoria por invalidez, readapta\u00e7\u00e3o, nexo de acidente, doen\u00e7a profissional e doen\u00e7a relacionada com o trabalho, entre outros eventos previstos na legisla\u00e7\u00e3o. Acerca do processo de avalia\u00e7\u00e3o pericial de um servidor, aponte a alternativa correta.","provas":[{"id":13873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":504104,"hashId":"bd5d2e14120487ac70cd4c26cab7823f","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o pericial \u00e9 fundamental nos processos de\r\nlicen\u00e7a de sa\u00fade, aposentadoria por invalidez,\r\nreadapta\u00e7\u00e3o, nexo de acidente, doen\u00e7a profissional e\r\ndoen\u00e7a relacionada com o trabalho, entre outros\r\neventos previstos na legisla\u00e7\u00e3o. Acerca do processo\r\nde avalia\u00e7\u00e3o pericial de um servidor, aponte a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1831139,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O setor de recursos humanos pode ter acesso irrestrito aos documentos periciais do servidor.","id":1831137,"corpo":"<p align=justify>O setor de recursos humanos pode ter acesso\r\nirrestrito aos documentos periciais do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O laudo pericial dever\u00e1 ter sempre refer\u00eancia ao nome e \u00e0 natureza da doen\u00e7a apresentada pelo servidor.","id":1831138,"corpo":"<p align=justify>O laudo pericial dever\u00e1 ter sempre refer\u00eancia ao\r\nnome e \u00e0 natureza da doen\u00e7a apresentada pelo\r\nservidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os atestados emitidos por m\u00e9dicos ou cirurgi\u00f5es-dentistas devem ser aceitos para fins de justificativa de faltas ao trabalho.","id":1831139,"corpo":"<p align=justify>Somente os atestados emitidos por m\u00e9dicos ou\r\ncirurgi\u00f5es-dentistas devem ser aceitos para fins\r\nde justificativa de faltas ao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade pericial oficial em sa\u00fade \u00e9 inerente ao m\u00e9dico e ao enfermeiro designados peritos, cabendo aos outros profissionais apenas o subs\u00eddio por meio de pareceres espec\u00edficos.","id":1831140,"corpo":"<p align=justify>A atividade pericial oficial em sa\u00fade \u00e9 inerente ao\r\nm\u00e9dico e ao enfermeiro designados peritos,\r\ncabendo aos outros profissionais apenas o\r\nsubs\u00eddio por meio de pareceres espec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do m\u00e9dico e do psic\u00f3logo perito a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias singulares, hospitalares e domiciliares.","id":1831141,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do m\u00e9dico e do\r\npsic\u00f3logo perito a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias\r\nsingulares, hospitalares e domiciliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271899,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/504104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que pacientes com sarcoidose podem desenvolver hipercalcemia. Aponte o mecanismo fisiopatol\u00f3gico envolvido em tal situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":504105,"hashId":"e498d93d0129090f8c61fff0c73a98e3","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que pacientes com sarcoidose podem\r\ndesenvolver hipercalcemia. Aponte o mecanismo\r\nfisiopatol\u00f3gico envolvido em tal situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1831142,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o anormal de vitamina D ativa nos granulomas.","id":1831142,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o anormal de vitamina D ativa nos\r\ngranulomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica de PTH.","id":1831143,"corpo":"<p align=justify>Secre\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica de PTH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de hiperparatireoidismo prim\u00e1rio.","id":1831144,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento de hiperparatireoidismo\r\nprim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de rabdomi\u00f3lise.","id":1831145,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento de rabdomi\u00f3lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da atividade osteocl\u00e1stica.","id":1831146,"corpo":"<p align=justify>Aumento da atividade osteocl\u00e1stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271899,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/504105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes vasculares encef\u00e1licos podem cursar com diversas s\u00edndromes cl\u00ednicas, de acordo com o local comprometido. A s\u00edndrome de Anton caracteriza-se por:","provas":[{"id":13873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":504106,"hashId":"7816baee6de7b3e106146cd59174c763","enunciado":"<p align=justify>Os acidentes vasculares encef\u00e1licos podem cursar\r\ncom diversas s\u00edndromes cl\u00ednicas, de acordo com o\r\nlocal comprometido. A s\u00edndrome de Anton\r\ncaracteriza-se por:<\/p>","resposta":1831151,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simultagnagnosia e apraxia \u00f3ptica.","id":1831147,"corpo":"<p align=justify>simultagnagnosia e apraxia \u00f3ptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vertigem e abulia.","id":1831148,"corpo":"<p align=justify>vertigem e abulia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tremor cerebelar e coreoatetose.","id":1831149,"corpo":"<p align=justify>tremor cerebelar e coreoatetose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alexia e agrafia.","id":1831150,"corpo":"<p align=justify>alexia e agrafia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cegueira, sem o reconhecimento deste estado.","id":1831151,"corpo":"<p align=justify>cegueira, sem o reconhecimento deste estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271899,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/504106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e dos povos ind\u00edgenas brasileiros ser\u00e3o ministrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar,em especial nas \u00e1reas de:","provas":[{"id":13874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":504129,"hashId":"df7d60d17d976f4c00aa9c32f3a8c150","enunciado":"Os conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria e cultura\r\nafro-brasileira e dos povos ind\u00edgenas brasileiros\r\nser\u00e3o ministrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo\r\nescolar,em especial nas \u00e1reas de:","resposta":1831264,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e literatura brasileira.","id":1831262,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e literatura brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o ambiental e educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica.","id":1831263,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o ambiental e educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e de literatura e hist\u00f3ria brasileiras.","id":1831264,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e de literatura e hist\u00f3ria\r\nbrasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o ambiental e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":1831265,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o ambiental e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":1831266,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271902,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/504129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Moacir Gadotti (2001, p.44) a filosofia da educa\u00e7\u00e3o deveria evitar a ilus\u00e3o de que sua interven\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel e que basta filosofar sobre educa\u00e7\u00e3o para retificar os erros. Uma filosofia da educa\u00e7\u00e3o, deve, antes de mais nada, reconhecer os limites de sua interven\u00e7\u00e3o. Paulo Freire afirmou, em Pedagogia do Oprimido , que a primeira virtude do educador (e tamb\u00e9m do fil\u00f3sofo) \u00e9","provas":[{"id":13874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":504130,"hashId":"c806e7bb30e62aaf6bbaf3c3d618b6d0","enunciado":"<p align=justify>Para Moacir Gadotti (2001, p.44) a filosofia da\r\neduca\u00e7\u00e3o deveria evitar a ilus\u00e3o de que sua\r\ninterven\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel e que basta filosofar\r\nsobre educa\u00e7\u00e3o para retificar os erros. Uma filosofia\r\nda educa\u00e7\u00e3o, deve, antes de mais nada, reconhecer\r\nos limites de sua interven\u00e7\u00e3o. Paulo Freire afirmou,\r\nem Pedagogia do Oprimido , que a primeira virtude do\r\neducador (e tamb\u00e9m do fil\u00f3sofo) \u00e9<\/p>","resposta":1831267,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"humildade.","id":1831267,"corpo":"<p align=justify>humildade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certeza do saber.","id":1831268,"corpo":"<p align=justify>certeza do saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o futurista.","id":1831269,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o futurista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atitude.","id":1831270,"corpo":"<p align=justify>atitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o.","id":1831271,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271902,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/504130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Classe \u00e9 um dos campos privilegiados de atua\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional. Pode-se afirmar que \u00e9 um espa\u00e7o de grande relev\u00e2ncia, visto que nele se tem o encontro de v\u00e1rios segmentos reunidos em torno da tem\u00e1tica avalia\u00e7\u00e3o. Contudo, muitas vezes, esse espa\u00e7o tem sido utilizado para outros fins. Numa escola que busque um trabalho cr\u00edtico e transformador, pode-se afirmar que o Conselho de Classe deve ser:","provas":[{"id":13874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":504132,"hashId":"7de7c19f3cb21b1d5e1c29af4c55b94a","enunciado":"<p align=justify>O Conselho de Classe \u00e9 um dos campos privilegiados\r\nde atua\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional. Pode-se\r\nafirmar que \u00e9 um espa\u00e7o de grande relev\u00e2ncia, visto\r\nque nele se tem o encontro de v\u00e1rios segmentos\r\nreunidos em torno da tem\u00e1tica avalia\u00e7\u00e3o. Contudo,\r\nmuitas vezes, esse espa\u00e7o tem sido utilizado para\r\noutros fins. Numa escola que busque um trabalho\r\ncr\u00edtico e transformador, pode-se afirmar que o\r\nConselho de Classe deve ser:<\/p>","resposta":1831280,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um momento de repasse das normas e avisos oriundos do sistema escolar.","id":1831277,"corpo":"<p align=justify>um momento de repasse das normas e avisos\r\noriundos do sistema escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o momento em que todos os professores, j\u00e1 com seus conceitos fechados, os ditam para que o supervisor os registreemata.","id":1831278,"corpo":"<p align=justify>o momento em que todos os professores, j\u00e1 com\r\nseus conceitos fechados, os ditam para que o\r\nsupervisor os registreemata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o momento em que os professores relacionam os alunos que apresentam problemas de disciplina ou outros, para que os pais possam ser convidados, posteriormente, para uma conversa com a supervis\u00e3o.","id":1831279,"corpo":"<p align=justify>o momento em que os professores relacionam os\r\nalunos que apresentam problemas de disciplina\r\nou outros, para que os pais possam ser\r\nconvidados, posteriormente, para uma conversa\r\ncom a supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um momento para se pensar, coletivamente (professores, alunos, pais, supervisores, orientadores, funcion\u00e1rios, diretores), a pr\u00e1tica educativa comoumtodo e como processo.","id":1831280,"corpo":"<p align=justify>um momento para se pensar, coletivamente\r\n(professores, alunos, pais, supervisores,\r\norientadores, funcion\u00e1rios, diretores), a pr\u00e1tica\r\neducativa comoumtodo e como processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um momento de encontro de todos os professores da escola com a supervis\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o e a dire\u00e7\u00e3o, para resolver problemas do grupo.","id":1831281,"corpo":"<p align=justify>um momento de encontro de todos os professores\r\nda escola com a supervis\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o e a\r\ndire\u00e7\u00e3o, para resolver problemas do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271902,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/504132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Novas Tecnologias em Educa\u00e7\u00e3o, tais como o uso da inform\u00e1tica, a utiliza\u00e7\u00e3o da internet, da multim\u00eddia e de outros recursos ligados \u00e0s linguagens digitais de que atualmente se disp\u00f5e, est\u00e3o cada vez mais presentes nas escolas para qualificar o processo educativo. Sobre elas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":504139,"hashId":"b565ce862be32d30d3db4e38271de287","enunciado":"<p align=justify>As Novas Tecnologias em Educa\u00e7\u00e3o, tais como o uso\r\nda inform\u00e1tica, a utiliza\u00e7\u00e3o da internet, da multim\u00eddia\r\ne de outros recursos ligados \u00e0s linguagens digitais de\r\nque atualmente se disp\u00f5e, est\u00e3o cada vez mais\r\npresentes nas escolas para qualificar o processo\r\neducativo. Sobre elas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1831316,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nada ou muito pouco v\u00eam colaborar para tornar o processo ensino-aprendizagem mais prazeroso, eficiente e de qualidade.","id":1831312,"corpo":"<p align=justify>Em nada ou muito pouco v\u00eam colaborar para\r\ntornar o processo ensino-aprendizagem mais\r\nprazeroso, eficiente e de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o das novas tecnologias \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer de forma aleat\u00f3ria, sem o estabelecimento de objetivos espec\u00edficos ou projetos pr\u00f3prios, pois o que importa \u00e9 oferecer aos alunos o acesso ao computador.","id":1831313,"corpo":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o das novas tecnologias \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\ndever\u00e1 ocorrer de forma aleat\u00f3ria, sem o\r\nestabelecimento de objetivos espec\u00edficos ou\r\nprojetos pr\u00f3prios, pois o que importa \u00e9 oferecer\r\naos alunos o acesso ao computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usadas para substituir as t\u00e9cnicas e metodologias convencionais, como, por exemplo, o livro, o quadro de giz e o mime\u00f3grafo.","id":1831314,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o usadas para substituir as t\u00e9cnicas e\r\nmetodologias convencionais, como, por exemplo,\r\no livro, o quadro de giz e o mime\u00f3grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os resultados ser\u00e3o favor\u00e1veis gra\u00e7as ao grande preparo da equipe docente para qualquer eventual idade, ao longo do processo ensino-aprendizagem.","id":1831315,"corpo":"<p align=justify>Os resultados ser\u00e3o favor\u00e1veis gra\u00e7as ao grande\r\npreparo da equipe docente para qualquer\r\neventual idade, ao longo do processo\r\nensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de resultados qualitativos no processo educacional escolar com o uso dessas tecnologias depende da forma como elas s\u00e3o introduzidas e utilizadas nesse processo.","id":1831316,"corpo":"<p align=justify>A obten\u00e7\u00e3o de resultados qualitativos no processo\r\neducacional escolar com o uso dessas\r\ntecnologias depende da forma como elas s\u00e3o\r\nintroduzidas e utilizadas nesse processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271903,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/504139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa","id":7836},{"descricao":"T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":7837}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas graficamente, pela mesma raz\u00e3o, as palavras da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"},{"id":13876,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Assistente Financeiro - 2012"},{"id":13877,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2012"},{"id":13894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa","id":7836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-administracao-legislativa","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa - 2012"},{"id":13895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":7837},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-documentacao-parlamentar","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504145,"hashId":"fe52eda808ba9f5eb8107a7f76dc96e9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o acentuadas graficamente, pela mesma raz\u00e3o, as\r\npalavras da op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1831345,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria - am\u00e1veis - voc\u00ea;","id":1831342,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria - am\u00e1veis - voc\u00ea;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rio - qu\u00edmico - insuport\u00e1vel;","id":1831343,"corpo":"<p align=justify>extraordin\u00e1rio - qu\u00edmico - insuport\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ac\u00e9m - har\u00e9ns - \u00e1lbuns;","id":1831344,"corpo":"<p align=justify>ac\u00e9m - har\u00e9ns - \u00e1lbuns;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00famus - c\u00e1qui - b\u00edlis;","id":1831345,"corpo":"<p align=justify>h\u00famus - c\u00e1qui - b\u00edlis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ala\u00fade - l\u00famen - m\u00fasico.","id":1831346,"corpo":"<p align=justify>ala\u00fade - l\u00famen - m\u00fasico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15. ","id":271904,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13875\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/504145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa","id":7836},{"descricao":"T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":7837}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo para a voz ativa a ora\u00e7\u00e3o \u201cAs amigas de Quequinha foram chamadas para depor sobre o caso.\u201d, obt\u00e9m-se a forma verbal:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"},{"id":13876,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Assistente Financeiro - 2012"},{"id":13877,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2012"},{"id":13894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa","id":7836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-administracao-legislativa","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa - 2012"},{"id":13895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":7837},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-documentacao-parlamentar","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504147,"hashId":"f8a0f3fcdb3465aba6e29e5ba41854e1","enunciado":"<p align=justify>Transpondo para a voz ativa a ora\u00e7\u00e3o \u201cAs amigas de\r\nQuequinha foram chamadas para depor sobre o caso.\u201d,\r\nobt\u00e9m-se a forma verbal:<\/p>","resposta":1831356,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chamaram-se;","id":1831352,"corpo":"<p align=justify>chamaram-se;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chamar-se-ia;","id":1831353,"corpo":"<p align=justify>chamar-se-ia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haver\u00e3o de ser chamadas;","id":1831354,"corpo":"<p align=justify>haver\u00e3o de ser chamadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haviam sido chamadas;","id":1831355,"corpo":"<p align=justify>haviam sido chamadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chamaram.","id":1831356,"corpo":"chamaram.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15. ","id":271904,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13875\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/504147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa","id":7836},{"descricao":"T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":7837}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o correto preenchimento das lacunas na frase \u201cOs olhares ________ para a cena, e os sonhos se _________ com o choque.\u201d, t\u00eam de ser usadas, respectivamente, as formas:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"},{"id":13876,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Assistente Financeiro - 2012"},{"id":13877,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2012"},{"id":13894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa","id":7836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-administracao-legislativa","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Legislativa - 2012"},{"id":13895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":7837},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-documentacao-parlamentar","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Documenta\u00e7\u00e3o Parlamentar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504148,"hashId":"53c5d77c15c7d2874fcd6514f6aefeae","enunciado":"<p align=justify>Para o correto preenchimento das lacunas na frase \u201cOs\r\nolhares ________ para a cena, e os sonhos se _________\r\ncom o choque.\u201d, t\u00eam de ser usadas, respectivamente, as\r\nformas:<\/p>","resposta":1831359,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convirgem - esv\u00e3o;","id":1831357,"corpo":"<p align=justify>convirgem - esv\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convirgem - esv\u00e3o;","id":1831358,"corpo":"<p align=justify>convirgem - esv\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convergem - esvaem;","id":1831359,"corpo":"<p align=justify>convergem - esvaem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convirgem - esvaem;","id":1831360,"corpo":"<p align=justify>convirgem - esvaem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convergem - esvaiem.","id":1831361,"corpo":"<p align=justify>convergem - esvaiem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15. ","id":271904,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13875\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/504148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor exonerado do cargo efetivo, ou em comiss\u00e3o, perceber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo das f\u00e9rias a que tiver direito e ao incompleto, na propor\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504164,"hashId":"4ed78798817ea83546952742d0bae5ce","enunciado":"<p align=justify>O servidor exonerado do cargo efetivo, ou em comiss\u00e3o,\r\nperceber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo das f\u00e9rias a que\r\ntiver direito e ao incompleto, na propor\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1831441,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior a vinte dias;","id":1831437,"corpo":"<p align=justify>dois doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou\r\nfra\u00e7\u00e3o superior a vinte dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior a vinte e quatro dias;","id":1831438,"corpo":"<p align=justify>um doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o\r\nsuperior a vinte e quatro dias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior a oito dias;","id":1831439,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou\r\nfra\u00e7\u00e3o superior a oito dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior a doze dias;","id":1831440,"corpo":"<p align=justify>dois doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou\r\nfra\u00e7\u00e3o superior a doze dias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior a quatorze dias.","id":1831441,"corpo":"<p align=justify>um doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o\r\nsuperior a quatorze dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271906,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/504164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos de barramentos nos microcomputadores:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504181,"hashId":"6bcbe33e555f938666d4052963156b2e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o tipos de barramentos nos microcomputadores:<\/p>","resposta":1831526,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DRAM e SRAM;","id":1831522,"corpo":"<p align=justify>DRAM e SRAM;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VGA e SVGA;","id":1831523,"corpo":"<p align=justify>VGA e SVGA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PCI, ISA e VGA;","id":1831524,"corpo":"<p align=justify>PCI, ISA e VGA;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SCSI, SATA e SVGA;","id":1831525,"corpo":"<p align=justify>SCSI, SATA e SVGA;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AGP, PCI e ISA.","id":1831526,"corpo":"<p align=justify>AGP, PCI e ISA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271908,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/504181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Powerpoint 2003, duplicar slide \u00e9 um comando espec\u00edfico do menu:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504183,"hashId":"b077a3e88a6b1039216919ece14a565a","enunciado":"<p align=justify>No MS Powerpoint 2003, duplicar slide \u00e9 um comando\r\nespec\u00edfico do menu:<\/p>","resposta":1831535,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivo;","id":1831532,"corpo":"<p align=justify>arquivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"editar;","id":1831533,"corpo":"<p align=justify>editar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exibir;","id":1831534,"corpo":"<p align=justify>exibir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inserir;","id":1831535,"corpo":"<p align=justify>inserir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00f5es.","id":1831536,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271909,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/504183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o mem\u00f3rias do tipo vol\u00e1teis:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504185,"hashId":"052e49dcd657e9f7fb604ea9d8657ddc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o mem\u00f3rias do tipo vol\u00e1teis:<\/p>","resposta":1831544,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAM e ROM;","id":1831542,"corpo":"<p align=justify>RAM e ROM;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flash e cache;","id":1831543,"corpo":"<p align=justify>flash e cache;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cache e RAM;","id":1831544,"corpo":"<p align=justify>cache e RAM;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ROM e cache;","id":1831545,"corpo":"<p align=justify>ROM e cache;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BIOS e flash.","id":1831546,"corpo":"<p align=justify>BIOS e flash.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271909,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/504185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fundamentos que orientam os procedimentos de backup:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504188,"hashId":"1b576204340cfc442758ef8da8f5f071","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fundamentos que orientam os procedimentos de\r\nbackup:<\/p>","resposta":1831561,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rapidez, confiabilidade e integridade;","id":1831557,"corpo":"<p align=justify>rapidez, confiabilidade e integridade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibilidade, rapidez e integridade;","id":1831558,"corpo":"<p align=justify>disponibilidade, rapidez e integridade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confiabilidade, rapidez e disponibilidade;","id":1831559,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade, rapidez e disponibilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manutenibilidade, rapidez e integridade;","id":1831560,"corpo":"<p align=justify>manutenibilidade, rapidez e integridade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade, disponibilidade e confiabilidade.","id":1831561,"corpo":"<p align=justify>integridade, disponibilidade e confiabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271909,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/504188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos procedimentos de backup seguintes, aquele que N\u00c3O se importa com o atributo de arquivamento, tendo como \u00fanico crit\u00e9rio a data de cria\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o do arquivo:","provas":[{"id":13875,"cargo":{"descricao":"Agente de Processamento de Dados","id":7829},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-agente-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Agente de Processamento de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504190,"hashId":"41fac70d2298d73cff1cee9bd97cfcc9","enunciado":"<p align=justify>Dos procedimentos de backup seguintes, aquele que N\u00c3O\r\nse importa com o atributo de arquivamento, tendo como\r\n\u00fanico crit\u00e9rio a data de cria\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o do arquivo:<\/p>","resposta":1831570,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normal ou total;","id":1831567,"corpo":"<p align=justify>normal ou total;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferencial;","id":1831568,"corpo":"<p align=justify>diferencial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incremental;","id":1831569,"corpo":"<p align=justify>incremental;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio","id":1831570,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simples ou de c\u00f3pia.","id":1831571,"corpo":"<p align=justify>simples ou de c\u00f3pia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271909,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/504190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o, o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais. Com rela\u00e7\u00e3o a este dispositivo constitucional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13876,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Assistente Financeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504213,"hashId":"962f4d1fcfc9789b64177b2712afe9e3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Leis\r\nde iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o, o plano\r\nplurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos\r\nanuais. Com rela\u00e7\u00e3o a este dispositivo constitucional, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":1831686,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1, de forma integralizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada;","id":1831682,"corpo":"a lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1, de\r\nforma integralizada, as diretrizes, objetivos e metas\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de\r\ncapital e outras delas decorrentes e para as relativas\r\naos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica regional, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subseq\u00fcente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento;","id":1831683,"corpo":"<p align=justify>a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1\r\nas metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nregional, incluindo as despesas de capital para\r\no exerc\u00edcio financeiro subseq\u00fcente, orientar\u00e1 a\r\nelabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre\r\nas altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1\r\na pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras\r\noficiais de fomento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Poder Legislativo publicar\u00e1, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria;","id":1831684,"corpo":"<p align=justify>o Poder Legislativo publicar\u00e1, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o\r\nencerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido\r\nda execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os planos e programas nacionais, regionais e setoriais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados pela C\u00e2mara de Deputados;","id":1831685,"corpo":"<p align=justify>os planos e programas nacionais, regionais e\r\nsetoriais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o elaborados\r\nem conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados\r\npela C\u00e2mara de Deputados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado de demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","id":1831686,"corpo":"o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado\r\nde demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as\r\nreceitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias,\r\nremiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza\r\nfinanceira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271914,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal ou disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas a despesas com pessoal","oab":true,"nome":"Despesas com pessoal ou disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas a despesas com pessoal","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407737,"slug":"direito-constitucional-despesas-com-pessoal-ou-disposicoes-constitucionais-relativas-a-despesas-com-pessoal"}],"slug":"direito-constitucional\/504213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas do estado de choque, EXCETO;","provas":[{"id":13877,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504230,"hashId":"7bf8d070d75200f9a141578051e3ef2a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o causas do estado de choque, EXCETO;<\/p>","resposta":1831769,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca;","id":1831767,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia card\u00edaca;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o nos vasos sangu\u00edneos;","id":1831768,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o nos vasos sangu\u00edneos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo - LER;","id":1831769,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo - LER;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00e3o excessiva dos vasos sangu\u00edneos;","id":1831770,"corpo":"<p align=justify>dilata\u00e7\u00e3o excessiva dos vasos sangu\u00edneos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do volume de sangue circulante;","id":1831771,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o do volume de sangue circulante;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271916,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/504230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas de preven\u00e7\u00e3o patrimoniais perimetrais situacionais, EXCETO:","provas":[{"id":13877,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":7830},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":504237,"hashId":"cc315961c949af4e48ac08e22c5f2e4b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o medidas de preven\u00e7\u00e3o patrimoniais perimetrais\r\nsituacionais, EXCETO:<\/p>","resposta":1831804,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cercas eletrificadas;","id":1831802,"corpo":"<p align=justify>cercas eletrificadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sensores de presen\u00e7a;","id":1831803,"corpo":"<p align=justify>sensores de presen\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrevistas","id":1831804,"corpo":"<p align=justify>entrevistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"barreiras de cabos sensores enterrados;","id":1831805,"corpo":"<p align=justify>barreiras de cabos sensores enterrados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"barreiras de infravermelho ativo.","id":1831806,"corpo":"<p align=justify>barreiras de infravermelho ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271917,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/504237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do modelo de classes representado abaixo, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":13879,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-programador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":504270,"hashId":"fc35f61375930ad1a9a59d57600b9d28","enunciado":"<P>Acerca do modelo de classes representado abaixo, \u00e9 correto afirmar:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13879\/3.gif><\/P>","resposta":1831969,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoa representa uma classe especial.","id":1831967,"corpo":"<p align=justify>Pessoa representa uma classe especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoa n\u00e3o possui relacionamento.","id":1831968,"corpo":"<p align=justify>Pessoa n\u00e3o possui relacionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esta associa\u00e7\u00e3o representa semanticamente a conex\u00e3o entre dois objetos de uma mesma classe.","id":1831969,"corpo":"<p align=justify>Esta associa\u00e7\u00e3o representa semanticamente a\r\nconex\u00e3o entre dois objetos de uma mesma\r\nclasse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um Marido \u00e9 casado com uma ou mais esposas.","id":1831970,"corpo":"<p align=justify>Um Marido \u00e9 casado com uma ou mais esposas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de umaAssocia\u00e7\u00e3o Qualificada.","id":1831971,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de umaAssocia\u00e7\u00e3o Qualificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271921,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/504270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a procedure abaixo escritaemPL\/SQL. INSERTINTOFunc VALUES (10,&#39;Clarice&#39;,3200); SAVEPOINTa; INSERTINTOSetor VALUES (13,&#39;Sales&#39;,&#39;Hyd&#39;); SAVEPOINTb; INSERTINTOGrade VALUES (&#39;III&#39;,2300,4500); ROLLBACKTOa: Se em seguida for executado o comando COMMIT, ser\u00e3o gravados os valores nas tabelas:","provas":[{"id":13879,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-programador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":504271,"hashId":"268d603ff027c822c2c14c2f5def3ffa","enunciado":"<P align=justify>Observe a procedure abaixo escritaemPL\/SQL. <\/P>\r\n<P align=justify>INSERTINTOFunc VALUES (10,&#39;Clarice&#39;,3200); <\/P>\r\n<P align=justify>SAVEPOINTa; <\/P>\r\n<P align=justify>INSERTINTOSetor VALUES (13,&#39;Sales&#39;,&#39;Hyd&#39;); <\/P>\r\n<P align=justify>SAVEPOINTb; <\/P>\r\n<P align=justify>INSERTINTOGrade VALUES (&#39;III&#39;,2300,4500); <\/P>\r\n<P align=justify>ROLLBACKTOa: <\/P>\r\n<P align=justify>Se em seguida for executado o comando COMMIT, ser\u00e3o gravados os valores nas tabelas:<\/P>","resposta":1831973,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Func, Setor e Grade.","id":1831972,"corpo":"<p align=justify>Func, Setor e Grade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente Func.","id":1831973,"corpo":"<p align=justify>somente Func.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente Setor e Grade.","id":1831974,"corpo":"<p align=justify>somente Setor e Grade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente Func e Setor.","id":1831975,"corpo":"<p align=justify>somente Func e Setor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emnenhuma tabela.","id":1831976,"corpo":"<p align=justify>emnenhuma tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271921,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/504271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A procedure abaixo, escrita em PL\/SQL, cont\u00e9m uma s\u00e9rie de erros referentes ao uso das fun\u00e7\u00f5es NEXTVALeCURRVAL,EXCETO: ","provas":[{"id":13879,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-programador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":504275,"hashId":"a84f61872940b5dc66148a0c6843efb1","enunciado":"<P align=justify>A procedure abaixo, escrita em PL\/SQL, cont\u00e9m uma s\u00e9rie de erros referentes ao uso das fun\u00e7\u00f5es NEXTVALeCURRVAL,EXCETO:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13879\/5.gif><\/P>","resposta":1831995,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"func_seq.NEXTVAL dever ser atribu\u00eddo \u00e0 vari\u00e1vel sequencial atrav\u00e9s do comando SELECT func_seq.NEXTVAL INTO sequencial FROM dual.","id":1831992,"corpo":"<p align=justify>func_seq.NEXTVAL dever ser atribu\u00eddo \u00e0 vari\u00e1vel\r\nsequencial atrav\u00e9s do comando SELECT\r\nfunc_seq.NEXTVAL INTO sequencial FROM\r\ndual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para inserir o mesmo sequencial de func_temp em func_temp2 deve ser utilizada a fun\u00e7\u00e3o CURRVAL: INSERT INTO func_temp2 VALUES (func_seq.CURRVAL, &#39;Carolina&#39;, &#39;Novaes&#39;).","id":1831993,"corpo":"<p align=justify>para inserir o mesmo sequencial de func_temp\r\nem func_temp2 deve ser utilizada a fun\u00e7\u00e3o\r\nCURRVAL: INSERT INTO func_temp2 VALUES\r\n(func_seq.CURRVAL, &#39;Carolina&#39;, &#39;Novaes&#39;).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o CURRVAL n\u00e3o pode ser utilizada na cl\u00e1usula WHERE do comando DELETE.","id":1831994,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o CURRVAL n\u00e3o pode ser utilizada na\r\ncl\u00e1usula WHERE do comando DELETE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o NEXTVAL n\u00e3o pode ser utilizada na cl\u00e1usula SET do comando UPDATE.","id":1831995,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o NEXTVAL n\u00e3o pode ser utilizada na\r\ncl\u00e1usula SET do comando UPDATE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"func_seq.CURRVAL deve ser atribu\u00eddo \u00e0 vari\u00e1vel sequencial atrav\u00e9s do comando SELECT func_seq.CURRVAL INTO sequencial FROM dual.","id":1831996,"corpo":"<p align=justify>func_seq.CURRVAL deve ser atribu\u00eddo \u00e0 vari\u00e1vel\r\nsequencial atrav\u00e9s do comando SELECT\r\nfunc_seq.CURRVAL INTO sequencial FROM\r\ndual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271922,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/504275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao criar uma nova vers\u00e3o de um software , a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicar todos os casos de testes aplicados nas vers\u00f5es anteriores de forma a garantir que as altera\u00e7\u00f5es realizadas n\u00e3o introduziram bugs na aplica\u00e7\u00e3o. Essa t\u00e9cnica de testes \u00e9 chamada:","provas":[{"id":13879,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programador","id":7831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-programador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Programador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":504285,"hashId":"901b1e8a07b70cf52308b68cf4ba2af8","enunciado":"<p align=justify>Ao criar uma nova vers\u00e3o de um software , a\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicar todos os casos de testes\r\naplicados nas vers\u00f5es anteriores de forma a garantir\r\nque as altera\u00e7\u00f5es realizadas n\u00e3o introduziram bugs\r\nna aplica\u00e7\u00e3o. Essa t\u00e9cnica de testes \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":1832045,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa-branca.","id":1832042,"corpo":"<p align=justify>Caixa-branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixa-cinza.","id":1832043,"corpo":"<p align=justify>Caixa-cinza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa-preta","id":1832044,"corpo":"<p align=justify>Caixa-preta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regress\u00e3o.","id":1832045,"corpo":"<p align=justify>Regress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas n\u00e3o funcionais.","id":1832046,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnicas n\u00e3o funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271923,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/504285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade funcional estrutural do m\u00fasculo esquel\u00e9tico \u00e9 a UNIDADE MOTORA, que \u00e9 constitu\u00edda de:","provas":[{"id":13863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":503864,"hashId":"c0c7a66e856ad48aa417fdd452bddc4e","enunciado":"<p align=justify>A unidade funcional estrutural do m\u00fasculo\r\nesquel\u00e9tico \u00e9 a UNIDADE MOTORA, que \u00e9\r\nconstitu\u00edda de:<\/p>","resposta":1829937,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neur\u00f4nio motor ventral; jun\u00e7\u00e3o neuromuscular; fibras musculares inervadas pelo neur\u00f4nio.","id":1829937,"corpo":"<p align=justify>Neur\u00f4nio motor ventral; jun\u00e7\u00e3o\r\nneuromuscular; fibras musculares inervadas\r\npelo neur\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o neuromuscular e neur\u00f4nio motor inferior.","id":1829938,"corpo":"<p align=justify>Jun\u00e7\u00e3o neuromuscular e neur\u00f4nio motor\r\ninferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente de fibras musculares inervadas pelo neur\u00f4nio.","id":1829939,"corpo":"<p align=justify>Somente de fibras musculares inervadas\r\npelo neur\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular.","id":1829940,"corpo":"<p align=justify>Apenas da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelos neur\u00f4nios motor ventral e motor inferior","id":1829941,"corpo":"<p align=justify>Pelos neur\u00f4nios motor ventral e motor\r\ninferior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271869,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/503864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da participa\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios durante a LACTOG\u00caNESE, em f\u00eameas bovinas, podemos dizer que ocorre a seguinte rela\u00e7\u00e3o: I. Estrog\u00eanio, GH (Horm\u00f4nio do crescimento), glicocortic\u00f3ides - Do 3\u00ba ao 5\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. II. Prolactina e progesterona- Final do 6\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. III. Prolactina e glicocortic\u00f3ides- Final da gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":503865,"hashId":"1a0da1104bb9896700face8eadddfffb","enunciado":"<P align=justify>Em se tratando da participa\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios durante a LACTOG\u00caNESE, em f\u00eameas bovinas, podemos dizer que ocorre a seguinte rela\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Estrog\u00eanio, GH (Horm\u00f4nio do crescimento), glicocortic\u00f3ides - Do 3\u00ba ao 5\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Prolactina e progesterona- Final do 6\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Prolactina e glicocortic\u00f3ides- Final da gesta\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1829946,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":1829942,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta.","id":1829943,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":1829944,"corpo":"<p align=justify>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a III est\u00e1 correta.","id":1829945,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":1829946,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271869,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":"veterinaria\/503865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas abaixo, referentes a FISIOLOGIA DA ORDENHA DE VACAS. I. A capacidade de armazenagem de leite n\u00e3o determina a velocidade de secre\u00e7\u00e3o e produtividade da gl\u00e2ndula. II. O leite acumulado dentro do alv\u00e9olo inibe a captura dos precursores do leite por mecanismos qu\u00edmicos de \u201cfeedback\u2019, por fatores f\u00edsicos ou por ambos. III. A cont\u00ednua secre\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a concentra\u00e7\u00e3o dos componentes do leite e a press\u00e3o intra-alveolar. IV. A baixa press\u00e3o intra-alveolar ap\u00f3s a ordenha cessa o \u201cfeedback\u201d negativo e facilita a s\u00edntese e o transporte do leite para o l\u00famen alveolar. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":13863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":503866,"hashId":"4115834ba6388d21f7dfa8dbed119ed4","enunciado":"<P align=justify>Leia as afirmativas abaixo, referentes a FISIOLOGIA DA ORDENHA DE VACAS. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A capacidade de armazenagem de leite n\u00e3o determina a velocidade de secre\u00e7\u00e3o e produtividade da gl\u00e2ndula. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O leite acumulado dentro do alv\u00e9olo inibe a captura dos precursores do leite por mecanismos qu\u00edmicos de \u201cfeedback\u2019, por fatores f\u00edsicos ou por ambos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A cont\u00ednua secre\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a concentra\u00e7\u00e3o dos componentes do leite e a press\u00e3o intra-alveolar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A baixa press\u00e3o intra-alveolar ap\u00f3s a ordenha cessa o \u201cfeedback\u201d negativo e facilita a s\u00edntese e o transporte do leite para o l\u00famen alveolar.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/P>","resposta":1829949,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":1829947,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1829948,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1829949,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1829950,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1829951,"corpo":"I e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271869,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/503866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um AGENTE ANTIMICROBIANO deveria apresentar todos os seguintes crit\u00e9rios, com exce\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":13863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":503873,"hashId":"aa5c58c1a5596dc6bf8d91f3734a4fab","enunciado":"<p align=justify>Um AGENTE ANTIMICROBIANO deveria\r\napresentar todos os seguintes crit\u00e9rios,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1829982,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser degradado por enzimas teciduais.","id":1829982,"corpo":"<p align=justify>Ser degradado por enzimas teciduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toxicidade seletiva.","id":1829983,"corpo":"<p align=justify>Toxicidade seletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito bactericida potente.","id":1829984,"corpo":"<p align=justify>Efeito bactericida potente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o lesar leuc\u00f3citos, nem tecidos hospedeiros.","id":1829985,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o lesar leuc\u00f3citos, nem tecidos\r\nhospedeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o induzir o aparecimento de bact\u00e9rias resistentes.","id":1829986,"corpo":"<p align=justify>o induzir o aparecimento de bact\u00e9rias\r\nresistentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271870,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/503873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do v\u00edrus da Febre Aftosa:","provas":[{"id":13863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":503876,"hashId":"e01f9414f1373b173fae413f812765b7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas do v\u00edrus da Febre\r\nAftosa:<\/p>","resposta":1829998,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pertence a fam\u00edlia Picornaviridae, g\u00eanero Aphtov\u00edrus. S\u00e3o reconhecidos mundialmente seis sorotipos imunologicamente distintos: A, O C, SAT 1, SAT 2 e Asia 1.","id":1829997,"corpo":"<p align=justify>Pertence a fam\u00edlia Picornaviridae, g\u00eanero\r\nAphtov\u00edrus. S\u00e3o reconhecidos mundialmente\r\nseis sorotipos imunologicamente distintos:\r\nA, O C, SAT 1, SAT 2 e Asia 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia aos iod\u00f3foros, aos compostos de am\u00f4nia quatern\u00e1ria, ao hipoclorito e ao fenol em presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":1829998,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia aos iod\u00f3foros, aos compostos de\r\nam\u00f4nia quatern\u00e1ria, ao hipoclorito e ao\r\nfenol em presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sobrevive nos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos e na medula \u00f3ssea com pH neutro.","id":1829999,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o sobrevive nos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos e na\r\nmedula \u00f3ssea com pH neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 destru\u00eddo nos m\u00fasculos por meio do processo de matura\u00e7\u00e3o da carne.","id":1830000,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 destru\u00eddo nos m\u00fasculos por meio do\r\nprocesso de matura\u00e7\u00e3o da carne.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre os sorotipos A, O, C e SAT 1 t\u00eam registro de ocorr\u00eancia no Brasil.","id":1830001,"corpo":"<p align=justify>Dentre os sorotipos A, O, C e SAT 1 t\u00eam\r\nregistro de ocorr\u00eancia no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271870,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/503876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com normas do Minist\u00e9rio da Agricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), o animal positivo para Anemia Infecciosa Equina (AIE) dever\u00e1 ter notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e ser sacrificado. Qual exame oficial dever\u00e1 ser solicitado, pelo M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, para o diagn\u00f3stico e controle da AIE?","provas":[{"id":13863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":503880,"hashId":"4382dac8aa4025ca836fc282a4ee6fd4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com normas do Minist\u00e9rio da\r\nAgricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento\r\n(MAPA), o animal positivo para Anemia\r\nInfecciosa Equina (AIE) dever\u00e1 ter\r\nnotifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e ser sacrificado.\r\nQual exame oficial dever\u00e1 ser solicitado,\r\npelo M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, para o diagn\u00f3stico\r\ne controle da AIE?<\/p>","resposta":1830019,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemograma- contagem de hem\u00e1cias.","id":1830017,"corpo":"<p align=justify>Hemograma- contagem de hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7o sanguineo- identifica\u00e7\u00e3o do agente.","id":1830018,"corpo":"<p align=justify>Esfrega\u00e7o sanguineo- identifica\u00e7\u00e3o do\r\nagente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prova sorol\u00f3gica de Imunodifus\u00e3o em Gel de \u00c0gar - detec\u00e7\u00e3o de anticorpos s\u00e9ricos.","id":1830019,"corpo":"<p align=justify>Prova sorol\u00f3gica de Imunodifus\u00e3o em Gel de\r\n\u00c0gar - detec\u00e7\u00e3o de anticorpos s\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunofloresc\u00eancia direta- identifica\u00e7\u00e3o do agente.","id":1830020,"corpo":"<p align=justify>Imunofloresc\u00eancia direta- identifica\u00e7\u00e3o do\r\nagente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de Coombs- detec\u00e7\u00e3o da antiglobulina.","id":1830021,"corpo":"<p align=justify>Teste de Coombs- detec\u00e7\u00e3o da antiglobulina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271870,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/503880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os M\u00e9dicos","id":7843},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Inspetor Fiscal Sanit\u00e1rio","id":7851},{"descricao":"Protocolista","id":7852},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique as ora\u00e7\u00f5es, utilizando o seguinte c\u00f3digo: PV \u2013 Predicado Verbal PN \u2013 Predicado Nominal PVN \u2013 Predicado verbo-nominal ( ) As crian\u00e7as est\u00e3o livres. ( ) As crian\u00e7as correm. ( ) As crian\u00e7as correm livres. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":13864,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Agente de Tr\u00e2nsito - 2012"},{"id":13865,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-almoxarife","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Almoxarife - 2012"},{"id":13882,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Almoxarife - 2012"},{"id":13883,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Arquivista - 2012"},{"id":13884,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Auxiliar Administrativo - 2012"},{"id":13906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":13907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os M\u00e9dicos","id":7843},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-auxiliar-de-servicos-medicos","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Auxiliar de Servi\u00e7os M\u00e9dicos - 2012"},{"id":13908,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Fiscal de Obras - 2012"},{"id":13920,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal Sanit\u00e1rio","id":7851},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-inspetor-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Inspetor Fiscal Sanit\u00e1rio - 2012"},{"id":13921,"cargo":{"descricao":"Protocolista","id":7852},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-protocolista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Protocolista - 2012"},{"id":13922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"},{"id":13941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2012"},{"id":13942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"},{"id":13943,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico em Radiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":503888,"hashId":"c835bdb86f99cbab66453bf0825abe5c","enunciado":"<P align=justify>Classifique as ora\u00e7\u00f5es, utilizando o seguinte c\u00f3digo: PV \u2013 Predicado Verbal PN \u2013 Predicado Nominal PVN \u2013 Predicado verbo-nominal <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As crian\u00e7as est\u00e3o livres. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As crian\u00e7as correm.<\/P>\r\n<P align=justify> ( ) As crian\u00e7as correm livres.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/P>","resposta":1830059,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PV, PVN, PN","id":1830057,"corpo":"<p align=justify>PV, PVN, PN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PVN, PN, PV","id":1830058,"corpo":"<p align=justify>PVN, PN, PV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PN, PV, PVN","id":1830059,"corpo":"<p align=justify>PN, PV, PVN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PV, PN, PVN","id":1830060,"corpo":"<p align=justify>PV, PN, PVN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PN, PVN, PV","id":1830061,"corpo":"<p align=justify>PN, PVN, PV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271872,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/503888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}