{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1532,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o do Campo se encontra respaldada no artigo 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, nos artigos 23\u00ba e 28\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases 9394\/1996, nas Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas Escolas do Campo de 2002 e 2008. Entretanto, a BNCC (2017) alterou a LDB e imp\u00f4s novas leis obrigando a reformula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Superior, alinhando a forma\u00e7\u00e3o inicial (Parecer 02\/20019) e continuada (Parecer 02\/2021) com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (BNCC, 2017). Isso configura a exist\u00eancia de dois projetos em disputa: o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo e o da BNCC (CURADO, 2018). Ap\u00f3s a leitura cr\u00edtica do texto da autora, leia e an\u00e1lise as assertivas abaixo: I. O projeto de Educa\u00e7\u00e3o do Campo est\u00e1 contido na legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, por\u00e9m o artigo 5\u00ba das Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas Escolas do Campo de 2002 expressa a concep\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas das escolas do campo, as quais \u201ccontemplar\u00e3o a diversidade do campo em todos os seus aspectos: sociais, culturais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, de g\u00eanero, gera\u00e7\u00e3o e etnia\u201d. II. A BNC forma\u00e7\u00e3o de professores (2019) e a BNC forma\u00e7\u00e3o continuada docente (2021) est\u00e3o alinhadas com a BNCC da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tendo como objetivo favorecer a padroniza\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo nacional prescrito, o qual centraliza a forma\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o e descentraliza as responsabilidades pedag\u00f3gica dos gestores e professores, a partir do padr\u00e3o de qualidade do capital internacional (CURADO, 2018). III. A BNCC (2017) atende \u00e0s demandas da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva em n\u00edvel global, portanto a uma agenda global dos organismos internacionais e multilaterais, interferindo no perfil de homem \/mulher e de sociedade, a partir de um perfil de compet\u00eancia para o s\u00e9culo XXI que atende aos interesses do capital (CURADO, 2018). IV. A Educa\u00e7\u00e3o do Campo se configura em um projeto antag\u00f4nico ao projeto da BNCC, pois segundo Katia Curado (2018) esses projetos est\u00e3o em disputa na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ap\u00f3s ler as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:21:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"}],"id":2402795,"hashId":"b1b75f2040814680883933170516ede6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o do Campo se encontra respaldada no artigo 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, nos artigos 23\u00ba e 28\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases 9394\/1996, nas Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas Escolas do Campo de 2002 e 2008. Entretanto, a BNCC (2017) alterou a LDB e imp\u00f4s novas leis obrigando a reformula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Superior, alinhando a forma\u00e7\u00e3o inicial (Parecer 02\/20019) e continuada (Parecer 02\/2021) com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (BNCC, 2017). Isso configura a exist\u00eancia de dois projetos em disputa: o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo e o da BNCC (CURADO, 2018). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura cr\u00edtica do texto da autora, leia e an\u00e1lise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O projeto de Educa\u00e7\u00e3o do Campo est\u00e1 contido na legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, por\u00e9m o artigo 5\u00ba das Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas Escolas do Campo de 2002 expressa a concep\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas das escolas do campo, as quais \u201ccontemplar\u00e3o a diversidade do campo em todos os seus aspectos: sociais, culturais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, de g\u00eanero, gera\u00e7\u00e3o e etnia\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A BNC forma\u00e7\u00e3o de professores (2019) e a BNC forma\u00e7\u00e3o continuada docente (2021) est\u00e3o alinhadas com a BNCC da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tendo como objetivo favorecer a padroniza\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo nacional prescrito, o qual centraliza a forma\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o e descentraliza as responsabilidades pedag\u00f3gica dos gestores e professores, a partir do padr\u00e3o de qualidade do capital internacional (CURADO, 2018). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A BNCC (2017) atende \u00e0s demandas da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva em n\u00edvel global, portanto a uma agenda global dos organismos internacionais e multilaterais, interferindo no perfil de homem \/mulher e de sociedade, a partir de um perfil de compet\u00eancia para o s\u00e9culo XXI que atende aos interesses do capital (CURADO, 2018). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Educa\u00e7\u00e3o do Campo se configura em um projeto antag\u00f4nico ao projeto da BNCC, pois segundo Katia Curado (2018) esses projetos est\u00e3o em disputa na educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ap\u00f3s ler as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9512848,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":9512844,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.","id":9512845,"corpo":"<p>Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas III est\u00e1 correta.","id":9512846,"corpo":"<p>Apenas as alternativas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas IV est\u00e1 correta.","id":9512847,"corpo":"<p>Apenas as alternativas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9512848,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o do Campo est\u00e1 intrinsecamente ligada \u00e0 luta pela terra. Sua constru\u00e7\u00e3o emerge do processo de resist\u00eancia das popula\u00e7\u00f5es do campo a partir dos anos 90, com o protagonismo dos movimentos sociais do campo, principalmente a partir das marchas, ocupa\u00e7\u00f5es, semin\u00e1rios e confer\u00eancias nacionais. A partir desse fragmento, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:17:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"}],"id":2402775,"hashId":"5f75980d0406ab9cdec40f90517e96ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o do Campo est\u00e1 intrinsecamente ligada \u00e0 luta pela terra. Sua constru\u00e7\u00e3o emerge do processo de resist\u00eancia das popula\u00e7\u00f5es do campo a partir dos anos 90, com o protagonismo dos movimentos sociais do campo, principalmente a partir das marchas, ocupa\u00e7\u00f5es, semin\u00e1rios e confer\u00eancias nacionais. A partir desse fragmento, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9512748,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A g\u00eanese do processo de processo de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo parte da realiza\u00e7\u00e3o da primeira Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o do Campo, organizada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, sem o protagonismo dos Movimentos Sociais do Campo.","id":9512744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A g\u00eanese do processo de processo de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo parte da realiza\u00e7\u00e3o da primeira Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o do Campo, organizada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, sem o protagonismo dos Movimentos Sociais do Campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o foi o respons\u00e1vel em construir e aprovar todas as leis relacionadas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Campo. Os F\u00f3runs estaduais e regionais de educa\u00e7\u00e3o do campo n\u00e3o tiveram reconhecimento e n\u00e3o conseguiram contribuir com as proposi\u00e7\u00f5es.","id":9512745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o foi o respons\u00e1vel em construir e aprovar todas as leis relacionadas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Campo. Os F\u00f3runs estaduais e regionais de educa\u00e7\u00e3o do campo n\u00e3o tiveram reconhecimento e n\u00e3o conseguiram contribuir com as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A partir da luta e conquista e dos Movimentos Sociais para a Educa\u00e7\u00e3o do Campo, o MEC indeferiu as proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s Diretrizes Operacionais do Campo.","id":9512746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da luta e conquista e dos Movimentos Sociais para a Educa\u00e7\u00e3o do Campo, o MEC indeferiu as proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s Diretrizes Operacionais do Campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No processo de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo, os Movimentos Sociais do campo n\u00e3o conseguiram dialogar entre si sobre concep\u00e7\u00e3o, princ\u00edpios e valores que permeiam o processo de forma\u00e7\u00e3o e esse \u00e9 um dos principais impedimentos dos avan\u00e7os nas conquistas.","id":9512747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo, os Movimentos Sociais do campo n\u00e3o conseguiram dialogar entre si sobre concep\u00e7\u00e3o, princ\u00edpios e valores que permeiam o processo de forma\u00e7\u00e3o e esse \u00e9 um dos principais impedimentos dos avan\u00e7os nas conquistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O grande marco de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo foi o I Encontro Nacional de Educadores e Educadoras da Reforma Agr\u00e1ria (ENERA), realizado no per\u00edodo de 28 a 31 de julho de 1997, organizado pelo MST, na Universidade de Bras\u00edlia (UNB). Seguido da Primeira Confer\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o realizada de 27 a 30 de julho de 1998, em Luzi\u00e2nia (GO), com as parcerias da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB), atrav\u00e9s de seu Setor Educa\u00e7\u00e3o e das Pastorais Sociais, o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST), o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia (UNICEF), a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (UNESCO) e a Universidade de Bras\u00edlia (UnB).","id":9512748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grande marco de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo foi o I Encontro Nacional de Educadores e Educadoras da Reforma Agr\u00e1ria (ENERA), realizado no per\u00edodo de 28 a 31 de julho de 1997, organizado pelo MST, na Universidade de Bras\u00edlia (UNB). Seguido da Primeira Confer\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o realizada de 27 a 30 de julho de 1998, em Luzi\u00e2nia (GO), com as parcerias da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB), atrav\u00e9s de seu Setor Educa\u00e7\u00e3o e das Pastorais Sociais, o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST), o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia (UNICEF), a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (UNESCO) e a Universidade de Bras\u00edlia (UnB).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o do Campo possui como elemento de sua identidade a luta pelo acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas que visam o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u201cno e do campo\u201d, em que a express\u00e3o \u201cno campo\u201d significa que o povo tem direito a ser educado no lugar onde vive; e \u201cdo campo\u201d requer o direito a uma educa\u00e7\u00e3o pensada desde o seu lugar e com a sua participa\u00e7\u00e3o, portanto uma educa\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 sua cultura e \u00e0s necessidades humanas e sociais locais (SCALABRIN, 2011). Essa concep\u00e7\u00e3o se articula com quais princ\u00edpios?","provas":[{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:19:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"}],"id":2402784,"hashId":"db55aedee442d0ded7e02a69514ee1f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o do Campo possui como elemento de sua identidade a luta pelo acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas que visam o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u201cno e do campo\u201d, em que a express\u00e3o \u201cno campo\u201d significa que o povo tem direito a ser educado no lugar onde vive; e \u201cdo campo\u201d requer o direito a uma educa\u00e7\u00e3o pensada desde o seu lugar e com a sua participa\u00e7\u00e3o, portanto uma educa\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 sua cultura e \u00e0s necessidades humanas e sociais locais (SCALABRIN, 2011). Essa concep\u00e7\u00e3o se articula com quais princ\u00edpios?<\/p>","resposta":9512792,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa, Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o Rural.","id":9512789,"corpo":"<p>Pesquisa, Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o Rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pesquisa, Trabalho, Cultura e Educa\u00e7\u00e3o Rural.","id":9512790,"corpo":"<p>Pesquisa, Trabalho, Cultura e Educa\u00e7\u00e3o Rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisa, Trabalho, Cultura e Pedagogia Tradicional.","id":9512791,"corpo":"<p>Pesquisa, Trabalho, Cultura e Pedagogia Tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pesquisa, Trabalho, Cultura e Pedagogia da altern\u00e2ncia. ","id":9512792,"corpo":"<p>Pesquisa, Trabalho, Cultura e Pedagogia da altern\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pesquisa, Trabalho e Cultura e Produ\u00e7\u00e3o campesina.","id":9512793,"corpo":"<p>Pesquisa, Trabalho e Cultura e Produ\u00e7\u00e3o campesina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845,"slug":"tradutor-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento educacional especializado na escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos com surdez dever\u00e1 contemplar suas peculiaridades, ou seja, o direito lingu\u00edstico do aluno surdo. Sobre a garantia de atendimento, analise as afirmativas a seguir.I. Promo\u00e7\u00e3o de cursos que contemplem a forma\u00e7\u00e3o de professores.II. A tradu\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa.III. O ensino da L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas.IV. A obrigatoriedade da oraliza\u00e7\u00e3o de forma a normalizar o aluno surdo.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":80226,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845,"slug":"tradutor-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2022-instituto-consulplan-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Linhares - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2403519,"hashId":"2665ad5665a72f64d147ddd052624341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento educacional especializado na escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos com surdez dever\u00e1 contemplar suas peculiaridades, ou seja, o direito lingu\u00edstico do aluno surdo. Sobre a garantia de atendimento, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promo\u00e7\u00e3o de cursos que contemplem a forma\u00e7\u00e3o de professores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A tradu\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ensino da L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A obrigatoriedade da oraliza\u00e7\u00e3o de forma a normalizar o aluno surdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":9516124,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":9516121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9516122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":9516123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9516124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo, a Pedagogia da Altern\u00e2ncia s\u00e3o um debate constante, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto Pedag\u00f3gico, bem como ao percurso formativo dos cursos nos mais diversos n\u00edveis de ensino. Sobre a Pedagogia da Altern\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2402772,"hashId":"755b937aae883fe3ad9ed28d492030cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de constru\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Campo, a Pedagogia da Altern\u00e2ncia s\u00e3o um debate constante, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto Pedag\u00f3gico, bem como ao percurso formativo dos cursos nos mais diversos n\u00edveis de ensino. Sobre a Pedagogia da Altern\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9512733,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pedagogia da altern\u00e2ncia surgiu com uma tarefa fundamental de proporcionar ao jovem do campo apenas o estudo, sem relacionar o trabalho e a vida de seu lugar de origem e sem articular a escola \u00e0 luta, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 vida no campo.","id":9512729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia da altern\u00e2ncia surgiu com uma tarefa fundamental de proporcionar ao jovem do campo apenas o estudo, sem relacionar o trabalho e a vida de seu lugar de origem e sem articular a escola \u00e0 luta, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 vida no campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola (EFA), que trabalha com a pedagogia da altern\u00e2ncia, \u00e9 uma proposta para forma\u00e7\u00e3o de jovens oriundos do campo, mas que tem um curr\u00edculo estruturado a partir das experi\u00eancias urbanas com prop\u00f3sito de avan\u00e7ar o desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o camponesa.","id":9512730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola (EFA), que trabalha com a pedagogia da altern\u00e2ncia, \u00e9 uma proposta para forma\u00e7\u00e3o de jovens oriundos do campo, mas que tem um curr\u00edculo estruturado a partir das experi\u00eancias urbanas com prop\u00f3sito de avan\u00e7ar o desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o camponesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Pedagogia da Altern\u00e2ncia surge na Fran\u00e7a, a partir das experi\u00eancias das Casas Familiares Rurais. No Brasil, as primeiras experi\u00eancias com a Pedagogia da Altern\u00e2ncia surgiram em 1980, com as Escolas Fam\u00edlias Agr\u00edcolas (EFAs).","id":9512731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia da Altern\u00e2ncia surge na Fran\u00e7a, a partir das experi\u00eancias das Casas Familiares Rurais. No Brasil, as primeiras experi\u00eancias com a Pedagogia da Altern\u00e2ncia surgiram em 1980, com as Escolas Fam\u00edlias Agr\u00edcolas (EFAs).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Outra experi\u00eancia com a Pedagogia da Altern\u00e2ncia, bastante diferente das EFAs, surge no Brasil, nos anos 2000: s\u00e3o as Casas Familiares Rurais (CFRs). ","id":9512732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outra experi\u00eancia com a Pedagogia da Altern\u00e2ncia, bastante diferente das EFAs, surge no Brasil, nos anos 2000: s\u00e3o as Casas Familiares Rurais (CFRs). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Pedagogia da Altern\u00e2ncia surge na Fran\u00e7a, a partir das experi\u00eancias das Casas Familiares Rurais. No Brasil, as primeiras experi\u00eancias com a Pedagogia da Altern\u00e2ncia surgiram em 1969, com as Escolas Fam\u00edlias Agr\u00edcolas (EFAs). ","id":9512733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia da Altern\u00e2ncia surge na Fran\u00e7a, a partir das experi\u00eancias das Casas Familiares Rurais. No Brasil, as primeiras experi\u00eancias com a Pedagogia da Altern\u00e2ncia surgiram em 1969, com as Escolas Fam\u00edlias Agr\u00edcolas (EFAs). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EaD \u00e9 um sistema tecnol\u00f3gico de comunica\u00e7\u00e3o bidirecional que substitui a intera\u00e7\u00e3o pessoal, em sala de aula, entre professor e aluno, como meio preferencial de ensino, pela:","provas":[{"id":80554,"cargo":{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:25:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2416653,"hashId":"4000bf1757eb509858d8a87eacf9e83b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">EaD \u00e9 um sistema tecnol\u00f3gico de comunica\u00e7\u00e3o bidirecional que substitui a intera\u00e7\u00e3o pessoal, em sala de aula, entre professor e aluno, como meio preferencial de ensino, pela:<\/p>","resposta":9576117,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideia de educa\u00e7\u00e3o, seja ela impl\u00edcita, seja expl\u00edcita. Por essa raz\u00e3o, tal processo social, hist\u00f3rico-antropol\u00f3gico, tem um car\u00e1ter, marcadamente, ideol\u00f3gico.","id":9576115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ideia de educa\u00e7\u00e3o, seja ela impl\u00edcita, seja expl\u00edcita. Por essa raz\u00e3o, tal processo social, hist\u00f3rico-antropol\u00f3gico, tem um car\u00e1ter, marcadamente, ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"experi\u00eancia consolidada de aprendizagem individual e de pesquisa, como acontece no ensino de gradua\u00e7\u00e3o. ","id":9576116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancia consolidada de aprendizagem individual e de pesquisa, como acontece no ensino de gradua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e conjunta de diversos recursos did\u00e1ticos e pelo apoio de uma organiza\u00e7\u00e3o tutorial, de modo a propiciar a aprendizagem aut\u00f4noma dos estudantes.","id":9576117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e conjunta de diversos recursos did\u00e1ticos e pelo apoio de uma organiza\u00e7\u00e3o tutorial, de modo a propiciar a aprendizagem aut\u00f4noma dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o do conjunto de valores sociais que influem sobre a educa\u00e7\u00e3o, bem como dos efeitos gerais que dela resultam sobre os demais aspectos da realidade social.","id":9576118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera\u00e7\u00e3o do conjunto de valores sociais que influem sobre a educa\u00e7\u00e3o, bem como dos efeitos gerais que dela resultam sobre os demais aspectos da realidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"modalidade mediante a qual se transferem informa\u00e7\u00f5es cognitivas e mensagens formativas por meio de vias que n\u00e3o requerem uma rela\u00e7\u00e3o de contiguidade presencial em recintos determinados.","id":9576119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalidade mediante a qual se transferem informa\u00e7\u00f5es cognitivas e mensagens formativas por meio de vias que n\u00e3o requerem uma rela\u00e7\u00e3o de contiguidade presencial em recintos determinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Santos (1999), na educa\u00e7\u00e3o presencial o material did\u00e1tico \u201c\u00e9 um recurso de apoio \u00e0 a\u00e7\u00e3o do professor, podendo, inclusive, ser suprimido quando necess\u00e1rio\u201d enquanto que na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia:","provas":[{"id":80554,"cargo":{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2416656,"hashId":"f13a581da71f634c135b53845fcc0d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Santos (1999), na educa\u00e7\u00e3o presencial o material did\u00e1tico \u201c\u00e9 um recurso de apoio \u00e0 a\u00e7\u00e3o do professor, podendo, inclusive, ser suprimido quando necess\u00e1rio\u201d enquanto que na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia:<\/p>","resposta":9576132,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia instrucional, independente da m\u00eddia em que ser\u00e1 transmitido o conte\u00fado, deve estar refletida no material did\u00e1tico para aumentar a qualidade da aprendizagem.","id":9576130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrat\u00e9gia instrucional, independente da m\u00eddia em que ser\u00e1 transmitido o conte\u00fado, deve estar refletida no material did\u00e1tico para aumentar a qualidade da aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possibilita ao professor o arquivamento e reutiliza\u00e7\u00e3o do material produzido.","id":9576131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita ao professor o arquivamento e reutiliza\u00e7\u00e3o do material produzido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assume o papel de maior envergadura e de maior flexibilidade, \u00e0 medida que, distanciados da presen\u00e7a f\u00edsica do emissor de mensagens pedag\u00f3gicas, os alunos t\u00eam nos recursos mediadores o principal, sen\u00e3o o \u00fanico, elemento instigador de intera\u00e7\u00f5es com os conte\u00fados veiculados.","id":9576132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assume o papel de maior envergadura e de maior flexibilidade, \u00e0 medida que, distanciados da presen\u00e7a f\u00edsica do emissor de mensagens pedag\u00f3gicas, os alunos t\u00eam nos recursos mediadores o principal, sen\u00e3o o \u00fanico, elemento instigador de intera\u00e7\u00f5es com os conte\u00fados veiculados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diferencia claramente as obriga\u00e7\u00f5es do administrador e do professor, evitando sobrecarregar o administrador com atividades pertinentes a outros participantes","id":9576133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferencia claramente as obriga\u00e7\u00f5es do administrador e do professor, evitando sobrecarregar o administrador com atividades pertinentes a outros participantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"disponibiliza diferentes mecanismos de avalia\u00e7\u00e3o, por exemplo, controladores de p\u00e1ginas e n\u00famero de acessos, al\u00e9m de ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho das atividades propostas.","id":9576134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibiliza diferentes mecanismos de avalia\u00e7\u00e3o, por exemplo, controladores de p\u00e1ginas e n\u00famero de acessos, al\u00e9m de ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho das atividades propostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs (livro 1 \u2013 Introdu\u00e7\u00e3o) apontam que as quest\u00f5es relativas \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas e \u00e0 necess\u00e1ria discuss\u00e3o \u00e9tico-valorativa da sociedade apresentam para a escola a imensa tarefa de: ","provas":[{"id":80554,"cargo":{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:28:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2416667,"hashId":"14cfb8784d09f29c68913346f554bedd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs (livro 1 \u2013 Introdu\u00e7\u00e3o) apontam que as quest\u00f5es relativas \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas e \u00e0 necess\u00e1ria discuss\u00e3o \u00e9tico-valorativa da sociedade apresentam para a escola a imensa tarefa de: <\/p>","resposta":9576188,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimentos socialmente relevantes da cultura brasileira no \u00e2mbito nacional e regional.","id":9576185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimentos socialmente relevantes da cultura brasileira no \u00e2mbito nacional e regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diferenciar a constru\u00e7\u00e3o de uma identidade pessoal e os processos de socializa\u00e7\u00e3o que conduzem a padr\u00f5es de identidade coletiva. ","id":9576186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferenciar a constru\u00e7\u00e3o de uma identidade pessoal e os processos de socializa\u00e7\u00e3o que conduzem a padr\u00f5es de identidade coletiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser uma organiza\u00e7\u00e3o eficaz no cumprimento de prop\u00f3sitos estabelecidos em conjunto por professores, coordenadores e diretor.","id":9576187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser uma organiza\u00e7\u00e3o eficaz no cumprimento de prop\u00f3sitos estabelecidos em conjunto por professores, coordenadores e diretor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instrumentalizar os jovens para participar da cultura, das rela\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas. ","id":9576188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumentalizar os jovens para participar da cultura, das rela\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garantir a forma\u00e7\u00e3o coerente de seus alunos ao longo da escolaridade obrigat\u00f3ria; \u00e9 imprescind\u00edvel que cada escola discuta e construa seu projeto educativo.","id":9576189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a forma\u00e7\u00e3o coerente de seus alunos ao longo da escolaridade obrigat\u00f3ria; \u00e9 imprescind\u00edvel que cada escola discuta e construa seu projeto educativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O G Suite for Education \u00e9 um conjunto de aplicativos (apps) gratuitos do Google feito sob medida para as escolas, que oferece vantagens como seguran\u00e7a integrada com v\u00e1rias camadas e suporte. Para conectar-se aos alunos virtualmente usando v\u00eddeo-chamadas e mensagens, qual dos apps abaixo \u00e9 indicado?","provas":[{"id":80554,"cargo":{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 16:25:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2416652,"hashId":"443d9e82a0cf7b8b2f884ddacb352281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O G Suite for Education \u00e9 um conjunto de aplicativos (apps) gratuitos do Google feito sob medida para as escolas, que oferece vantagens como seguran\u00e7a integrada com v\u00e1rias camadas e suporte. Para conectar-se aos alunos virtualmente usando v\u00eddeo-chamadas e mensagens, qual dos apps abaixo \u00e9 indicado?<\/p>","resposta":9576114,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jamboard","id":9576110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamboard<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Groups.","id":9576111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Groups.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Drive.","id":9576112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"WhatsApp.","id":9576113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WhatsApp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hangouts Meet.","id":9576114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hangouts Meet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com advento da Lei n\u00b0 101\/2000, Lei de Responsabilidade Fiscal, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, al\u00e9m de se basear no Cap\u00edtulo II, do T\u00edtulo VI, da Constitui\u00e7\u00e3o, indique, abaixo, a(s) afirmativa(s) que est\u00e1 ou est\u00e3o de acordo com o texto legal ora mencionado: I \u2013 Entende-se por empresa controlada: sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a ente da Federa\u00e7\u00e3o; II \u2013 Os tribunais de Contas, Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o est\u00e3o compreendidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal n\u00ba 101\/2000; III \u2013 A LDO - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e1 sobre o equil\u00edbrio entre receitas, despesas e investimentos; IV \u2013 O Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u00e9 elaborado de forma compat\u00edvel com o Plano Plurianual, com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas desta Lei Complementar. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":80835,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnologo-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 17:20:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2395841,"hashId":"d01fe86cf03d9c27a1734c4ea37d97a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com advento da Lei n\u00b0 101\/2000, Lei de Responsabilidade Fiscal, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, al\u00e9m de se basear no Cap\u00edtulo II, do T\u00edtulo VI, da Constitui\u00e7\u00e3o, indique, abaixo, a(s) afirmativa(s) que est\u00e1 ou est\u00e3o de acordo com o texto legal ora mencionado: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Entende-se por empresa controlada: sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a ente da Federa\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os tribunais de Contas, Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o est\u00e3o compreendidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal n\u00ba 101\/2000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A LDO - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e1 sobre o equil\u00edbrio entre receitas, despesas e investimentos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u00e9 elaborado de forma compat\u00edvel com o Plano Plurianual, com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas desta Lei Complementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9486331,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9486329,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9486330,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, IV.","id":9486331,"corpo":"<p>I, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9486332,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411949,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Empresas Controladas pelo Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Das Empresas Controladas pelo Setor P\u00fablico","pai":405666,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411986,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-empresas-controladas-pelo-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":424279,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424280,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Empresas Controladas pelo Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Das Empresas Controladas pelo Setor P\u00fablico","pai":424339,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424342,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-empresas-controladas-pelo-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a conduta em H\u00e9rnia Diafragm\u00e1tica Cong\u00eanita (HDC), pode-se afirmar que","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:23:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575099,"hashId":"ec5362582832307e5d26c74a2f351b76","enunciado":"<p>Sobre a conduta em H\u00e9rnia Diafragm\u00e1tica Cong\u00eanita (HDC), pode-se afirmar que<\/p>","resposta":10265670,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os resultados da corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica fetal a c\u00e9u aberto, ap\u00f3s 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, t\u00eam sido promissores.","id":10265667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados da corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica fetal a c\u00e9u aberto, ap\u00f3s 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, t\u00eam sido promissores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o tipo mais comumente relacionado \u00e0 hipoplasia pulmonar \u00e9 a H\u00e9rnia de Morgagni.","id":10265668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tipo mais comumente relacionado \u00e0 hipoplasia pulmonar \u00e9 a H\u00e9rnia de Morgagni.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a abordagem pr\u00e9-natal proposta atualmente para HDC com hipoplasia pulmonar grave tem sido abandonada por alta taxa de complica\u00e7\u00f5es.","id":10265669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abordagem pr\u00e9-natal proposta atualmente para HDC com hipoplasia pulmonar grave tem sido abandonada por alta taxa de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com baixa press\u00e3o e hipercapnia permissiva promove melhor recrutamento alveolar e auxilia a fun\u00e7\u00e3o pulmonar. ","id":10265670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com baixa press\u00e3o e hipercapnia permissiva promove melhor recrutamento alveolar e auxilia a fun\u00e7\u00e3o pulmonar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica deve ser realizada com urg\u00eancia logo ap\u00f3s o parto, pois \u00e9 decisiva para viabilizar a melhora respirat\u00f3ria da crian\u00e7a. ","id":10265671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica deve ser realizada com urg\u00eancia logo ap\u00f3s o parto, pois \u00e9 decisiva para viabilizar a melhora respirat\u00f3ria da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos defeitos da parede abdominal, como onfalocele e gastrosquise, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:17:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575083,"hashId":"4b3cdedcc049ff957ee14bae19e2d9fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos defeitos da parede abdominal, como onfalocele e gastrosquise, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10265588,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cromossomopatias associadas s\u00e3o mais comuns nas gastrosquises e anomalias do sistema digest\u00f3rio nas onfaloceles.","id":10265587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cromossomopatias associadas s\u00e3o mais comuns nas gastrosquises e anomalias do sistema digest\u00f3rio nas onfaloceles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ultrassonografia pr\u00e9-natal realiza o diagn\u00f3stico diferencial entre onfalocele e gastrosquise na maioria dos casos. ","id":10265588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia pr\u00e9-natal realiza o diagn\u00f3stico diferencial entre onfalocele e gastrosquise na maioria dos casos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em gastrosquise associada \u00e0 membrana hialina, sepse ou defeitos grandes da parede abdominal, o tratamento inicial pode ser cl\u00ednico.","id":10265589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em gastrosquise associada \u00e0 membrana hialina, sepse ou defeitos grandes da parede abdominal, o tratamento inicial pode ser cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cord\u00e3o umbilical est\u00e1 localizado \u00e0 direita do defeito da parede nas onfaloceles.","id":10265590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cord\u00e3o umbilical est\u00e1 localizado \u00e0 direita do defeito da parede nas onfaloceles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sepse e enterocolite s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias mais comuns nas onfaloceles. ","id":10265591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sepse e enterocolite s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias mais comuns nas onfaloceles. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 30 dias de vida \u00e9 admitido na emerg\u00eancia com quadro de desconforto respirat\u00f3rio agudo. A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica mostra h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e0 esquerda. O paciente \u00e9 submetido \u00e0 corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica atrav\u00e9s de uma incis\u00e3o costal esquerda, redu\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon transverso, est\u00f4mago e ba\u00e7o. A falha \u00e9 fechada com pontos separados de fio inabsorv\u00edvel e o t\u00f3rax \u00e9 drenado \u00e0 esquerda. O paciente \u00e9 encaminhado \u00e0 UTI em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No 1\u00b0 p\u00f3s-operat\u00f3rio, o paciente apresenta queda s\u00fabita da satura\u00e7\u00e3o e piora dos par\u00e2metros ventilat\u00f3rios. A causa deve ser:","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:19:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575087,"hashId":"5a32b578878d24923dfbe4b8e5d19559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 30 dias de vida \u00e9 admitido na emerg\u00eancia com quadro de desconforto respirat\u00f3rio agudo. A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica mostra h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e0 esquerda. O paciente \u00e9 submetido \u00e0 corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica atrav\u00e9s de uma incis\u00e3o costal esquerda, redu\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon transverso, est\u00f4mago e ba\u00e7o. A falha \u00e9 fechada com pontos separados de fio inabsorv\u00edvel e o t\u00f3rax \u00e9 drenado \u00e0 esquerda. O paciente \u00e9 encaminhado \u00e0 UTI em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No 1\u00b0 p\u00f3s-operat\u00f3rio, o paciente apresenta queda s\u00fabita da satura\u00e7\u00e3o e piora dos par\u00e2metros ventilat\u00f3rios. A causa deve ser:<\/p>","resposta":10265610,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia respirat\u00f3ria por hipoplasia pulmonar.","id":10265607,"corpo":"<p>insufici\u00eancia respirat\u00f3ria por hipoplasia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica.","id":10265608,"corpo":"<p>acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deisc\u00eancia do reparo diafragm\u00e1tico.","id":10265609,"corpo":"<p>deisc\u00eancia do reparo diafragm\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax \u00e0 direita.","id":10265610,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revers\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o fetal por hipertens\u00e3o pulmonar. ","id":10265611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revers\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o fetal por hipertens\u00e3o pulmonar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 10 anos de idade, v\u00edtima de acidente de bicicleta, d\u00e1 entrada no Pronto Socorro com quadro de sudorese, palidez, taquicardia e dor no ombro esquerdo. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575103,"hashId":"0ed487d5d543184efac5e8bc82c0e9b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 10 anos de idade, v\u00edtima de acidente de bicicleta, d\u00e1 entrada no Pronto Socorro com quadro de sudorese, palidez, taquicardia e dor no ombro esquerdo. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":10265691,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotura do diafragma.","id":10265687,"corpo":"<p>rotura do diafragma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rotura da aorta descendente.","id":10265688,"corpo":"<p>rotura da aorta descendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fratura ou luxa\u00e7\u00e3o do ombro.","id":10265689,"corpo":"<p>fratura ou luxa\u00e7\u00e3o do ombro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"les\u00e3o do plexo braquial.","id":10265690,"corpo":"<p>les\u00e3o do plexo braquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rotura espl\u00eanica. ","id":10265691,"corpo":"<p>rotura espl\u00eanica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente de 16 anos de idade foi submetido \u00e0 laparoscopia diagn\u00f3stica por criptorquidia direita, sendo identificado test\u00edculo com aumento de volume e n\u00f3dulos na superf\u00edcie testicular. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:23:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575100,"hashId":"7a84b962adc22b8dfd5d39c049bd4be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente de 16 anos de idade foi submetido \u00e0 laparoscopia diagn\u00f3stica por criptorquidia direita, sendo identificado test\u00edculo com aumento de volume e n\u00f3dulos na superf\u00edcie testicular. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":10265675,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcionoma embrion\u00e1rio.","id":10265672,"corpo":"<p>Carcionoma embrion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teratoma.","id":10265673,"corpo":"<p>Teratoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gonadoblastoma.","id":10265674,"corpo":"<p>Gonadoblastoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seminoma.","id":10265675,"corpo":"<p>Seminoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rabdomiossarcoma.","id":10265676,"corpo":"<p>Rabdomiossarcoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de polipose intestinal associada a les\u00f5es cut\u00e2neas pigmentadas constitui a s\u00edndrome de","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:25:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575107,"hashId":"4f647ba928dc2ae273817a9fb687e50b","enunciado":"<p>A presen\u00e7a de polipose intestinal associada a les\u00f5es cut\u00e2neas pigmentadas constitui a s\u00edndrome de<\/p>","resposta":10265707,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peutz-Jeghers.","id":10265707,"corpo":"<p>Peutz-Jeghers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Turcot.","id":10265708,"corpo":"<p>Turcot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"currarino.","id":10265709,"corpo":"<p>currarino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"polipose adenonomatosa familiar.","id":10265710,"corpo":"<p>polipose adenonomatosa familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zollinger-Ellison.","id":10265711,"corpo":"<p>Zollinger-Ellison.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 40 anos, com queixa de dor epig\u00e1strica tipo queima\u00e7\u00e3o e a sensa\u00e7\u00e3o de vazio na regi\u00e3o do est\u00f4mago, foi encaminhado para endoscopia digestiva alta. Durante o exame, foi identificada na pequena curvatura g\u00e1strica uma \u00falcera pr\u00e9-pil\u00f3rica de 12 mm de di\u00e2metro, de fundo branco e limpo, margens bem delimitadas e pregas de converg\u00eancia uniforme para a borda da les\u00e3o. Pesquisa para H. Pylori positiva. Qual a conduta recomendada para o caso?","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575899,"hashId":"ad855939aa1deee44185e9bf5bd81b25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 40 anos, com queixa de dor epig\u00e1strica tipo queima\u00e7\u00e3o e a sensa\u00e7\u00e3o de vazio na regi\u00e3o do est\u00f4mago, foi encaminhado para endoscopia digestiva alta. Durante o exame, foi identificada na pequena curvatura g\u00e1strica uma \u00falcera pr\u00e9-pil\u00f3rica de 12 mm de di\u00e2metro, de fundo branco e limpo, margens bem delimitadas e pregas de converg\u00eancia uniforme para a borda da les\u00e3o. Pesquisa para H. Pylori positiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a conduta recomendada para o caso?<\/p>","resposta":10269669,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento apenas se sintomas persistentes.","id":10269667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento apenas se sintomas persistentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sem bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento apenas se sintomas persistentes.","id":10269668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento apenas se sintomas persistentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento, independentemente da bi\u00f3psia anterior.","id":10269669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento, independentemente da bi\u00f3psia anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sem bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento e bi\u00f3psia se \u00falcera persistente.","id":10269670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem bi\u00f3psia na primeira endoscopia, tratamento padr\u00e3o para \u00falcera p\u00e9ptica, nova endoscopia ap\u00f3s tratamento e bi\u00f3psia se \u00falcera persistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratamento para \u00falcera p\u00e9ptica por 3 meses sem complementa\u00e7\u00e3o com bi\u00f3psia, e repetir endoscopia digestiva alta com nova pesquisa de H. Pylori.","id":10269671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento para \u00falcera p\u00e9ptica por 3 meses sem complementa\u00e7\u00e3o com bi\u00f3psia, e repetir endoscopia digestiva alta com nova pesquisa de H. Pylori.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 68 anos, assintom\u00e1tico, comparece ao ambulat\u00f3rio de cirurgia trazendo exame de imagem, solicitado pelo seu urologista para controle da hiperplasia benigna da pr\u00f3stata, para avalia\u00e7\u00e3o. Realizou tomografia de abdome superior com contraste, evidenciando uma les\u00e3o c\u00edstica de 1,8 cm, localizada na cabe\u00e7a de p\u00e2ncreas, com comunica\u00e7\u00e3o com o ducto pancre\u00e1tico secund\u00e1rio, sem envolvimento do ducto pancre\u00e1tico principal, com paredes finas, sem septos, sem conte\u00fado s\u00f3lido intralesional. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta inicial para o caso \u00e9:","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:33:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575875,"hashId":"c6e8808d8d112b5817eec88dbc50700b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 68 anos, assintom\u00e1tico, comparece ao ambulat\u00f3rio de cirurgia trazendo exame de imagem, solicitado pelo seu urologista para controle da hiperplasia benigna da pr\u00f3stata, para avalia\u00e7\u00e3o. Realizou tomografia de abdome superior com contraste, evidenciando uma les\u00e3o c\u00edstica de 1,8 cm, localizada na cabe\u00e7a de p\u00e2ncreas, com comunica\u00e7\u00e3o com o ducto pancre\u00e1tico secund\u00e1rio, sem envolvimento do ducto pancre\u00e1tico principal, com paredes finas, sem septos, sem conte\u00fado s\u00f3lido intralesional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta inicial para o caso \u00e9:<\/p>","resposta":10269547,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPMN (neoplasia mucinosa papilar intraductal) de ducto secund\u00e1rio \/ seguimento. ","id":10269547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPMN (neoplasia mucinosa papilar intraductal) de ducto secund\u00e1rio \/ seguimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neoplasia c\u00edstica serosa \/ seguimento.","id":10269548,"corpo":"<p>neoplasia c\u00edstica serosa \/ seguimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insulinoma \/ abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.","id":10269549,"corpo":"<p>insulinoma \/ abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neoplasia c\u00edstica mucinosa \/ bi\u00f3psia por ecoendoscopia para definir conduta.","id":10269550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoplasia c\u00edstica mucinosa \/ bi\u00f3psia por ecoendoscopia para definir conduta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tumor de Frantz \/ ressec\u00e7\u00e3o.","id":10269551,"corpo":"<p>tumor de Frantz \/ ressec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 62 anos, sem comorbidades, procura consult\u00f3rio m\u00e9dico com hist\u00f3ria de que foi submetida a uma colecistectomia videolaparosc\u00f3pica eletiva por p\u00f3lipo de ves\u00edcula biliar. A an\u00e1lise anatomopatol\u00f3gica da pe\u00e7a cir\u00fargica revelou um adenocarcinoma moderadamente diferenciado em p\u00f3lipo adenomatoso da ves\u00edcula com infiltra\u00e7\u00e3o da les\u00e3o restrita \u00e0 mucosa, sem invas\u00e3o da camada muscular (pT1a). Os exames de estadiamento n\u00e3o demonstram evid\u00eancias de doen\u00e7a metast\u00e1tica ou locorregional. Qual a melhor recomenda\u00e7\u00e3o para esse caso?","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:33:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575876,"hashId":"5a03ff34265ebadcca207059ce423669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 62 anos, sem comorbidades, procura consult\u00f3rio m\u00e9dico com hist\u00f3ria de que foi submetida a uma colecistectomia videolaparosc\u00f3pica eletiva por p\u00f3lipo de ves\u00edcula biliar. A an\u00e1lise anatomopatol\u00f3gica da pe\u00e7a cir\u00fargica revelou um adenocarcinoma moderadamente diferenciado em p\u00f3lipo adenomatoso da ves\u00edcula com infiltra\u00e7\u00e3o da les\u00e3o restrita \u00e0 mucosa, sem invas\u00e3o da camada muscular (pT1a). Os exames de estadiamento n\u00e3o demonstram evid\u00eancias de doen\u00e7a metast\u00e1tica ou locorregional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a melhor recomenda\u00e7\u00e3o para esse caso?<\/p>","resposta":10269553,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quimioterapia adjuvante.","id":10269552,"corpo":"<p>Quimioterapia adjuvante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento cl\u00ednico com exames peri\u00f3dicos. ","id":10269553,"corpo":"<p>Acompanhamento cl\u00ednico com exames peri\u00f3dicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Radioterapia no leito cir\u00fargico.","id":10269554,"corpo":"<p>Radioterapia no leito cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o do leito da ves\u00edcula e linfadenectomia regional.","id":10269555,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o do leito da ves\u00edcula e linfadenectomia regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segmentectomia hep\u00e1tica regrada.","id":10269556,"corpo":"<p>Segmentectomia hep\u00e1tica regrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 66 anos foi submetido \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o de les\u00e3o vegetante em base de l\u00edngua \u00e0 direita de 4,0 cm extens\u00e3o. O exame histopatol\u00f3gico detectou extravasamento capsular do tumor, invas\u00e3o perineural, invas\u00e3o vascular, fixa\u00e7\u00e3o a estruturas adjacentes e m\u00faltiplos linfonodos positivos. Diante desse resultado, o tratamento complementar a que o paciente dever\u00e1 ser submetido \u00e9","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575890,"hashId":"9ba9dbd9b7ab110513488135c7c8eab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 66 anos foi submetido \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o de les\u00e3o vegetante em base de l\u00edngua \u00e0 direita de 4,0 cm extens\u00e3o. O exame histopatol\u00f3gico detectou extravasamento capsular do tumor, invas\u00e3o perineural, invas\u00e3o vascular, fixa\u00e7\u00e3o a estruturas adjacentes e m\u00faltiplos linfonodos positivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse resultado, o tratamento complementar a que o paciente dever\u00e1 ser submetido \u00e9<\/p>","resposta":10269625,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imunoterapia.","id":10269622,"corpo":"<p>imunoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quimioterapia complementar.","id":10269623,"corpo":"<p>quimioterapia complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ex\u00e9rese simples da les\u00e3o sem tratamento complementar.","id":10269624,"corpo":"<p>ex\u00e9rese simples da les\u00e3o sem tratamento complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"radioterapia p\u00f3s-operat\u00f3ria.","id":10269625,"corpo":"<p>radioterapia p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esvaziamento linfonodal bilateral.","id":10269626,"corpo":"<p>esvaziamento linfonodal bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema imunol\u00f3gico \u00e9 importante para a vigil\u00e2ncia dos tecidos no organismo, de certa forma determinando a toler\u00e2ncia ou n\u00e3o a altera\u00e7\u00f5es celulares. Na carcinog\u00eanese, a teoria de imunoedi\u00e7\u00e3o postula que","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575546,"hashId":"41b6f329022f25ba840a5b44766db153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema imunol\u00f3gico \u00e9 importante para a vigil\u00e2ncia dos tecidos no organismo, de certa forma determinando a toler\u00e2ncia ou n\u00e3o a altera\u00e7\u00f5es celulares. Na carcinog\u00eanese, a teoria de imunoedi\u00e7\u00e3o postula que<\/p>","resposta":10267905,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imunoedi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por c\u00e9lulas tumorais pouco imunog\u00eanicas e muito acess\u00edveis \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o pelo sistema imune.","id":10267902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imunoedi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por c\u00e9lulas tumorais pouco imunog\u00eanicas e muito acess\u00edveis \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o pelo sistema imune.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o aumento da express\u00e3o de CTLA4 no tumor ativa o reconhecimento destas c\u00e9lulas pelo sistema imune.","id":10267903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da express\u00e3o de CTLA4 no tumor ativa o reconhecimento destas c\u00e9lulas pelo sistema imune.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a migra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T para o microambiente tumoral \u00e9 desencadeante de maior toler\u00e2ncia ao tumor pelo sistema imune.","id":10267904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a migra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T para o microambiente tumoral \u00e9 desencadeante de maior toler\u00e2ncia ao tumor pelo sistema imune.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas do sistema imune interagem com as c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas em um processo din\u00e2mico de tr\u00eas fases: elimina\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio e escape. ","id":10267905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as c\u00e9lulas do sistema imune interagem com as c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas em um processo din\u00e2mico de tr\u00eas fases: elimina\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio e escape. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o aumento da express\u00e3o de PD-L1 no tumor ativa o reconhecimento destas c\u00e9lulas pelo sistema imune.","id":10267906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da express\u00e3o de PD-L1 no tumor ativa o reconhecimento destas c\u00e9lulas pelo sistema imune.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 48 anos de idade, portador de adenocarcinoma de est\u00f4mago, realizou procedimento cir\u00fargico, gastrectomia com linfadenectomia D2. Est\u00e1dio final: pT3 pN0 M0. Encontra-se em \u00f3timo estado geral, ECOG 0. Nesse caso,","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575547,"hashId":"5514a0a9cef1bb1722c795595ae6afda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 48 anos de idade, portador de adenocarcinoma de est\u00f4mago, realizou procedimento cir\u00fargico, gastrectomia com linfadenectomia D2. Est\u00e1dio final: pT3 pN0 M0. Encontra-se em \u00f3timo estado geral, ECOG 0. Nesse caso,<\/p>","resposta":10267909,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de tratamento adjuvante com quimioterapia ou radioterapia. ","id":10267907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de tratamento adjuvante com quimioterapia ou radioterapia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a quimioradioterapia com cisplatina \u00e9 mandat\u00f3ria, dada a linfadenectomia realizada.","id":10267908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quimioradioterapia com cisplatina \u00e9 mandat\u00f3ria, dada a linfadenectomia realizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o paciente \u00e9 candidato a quimioterapia adjuvante, baseada em fluoropirimidinas (capecitabina ou 5-FU e oxaliplatina).","id":10267909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente \u00e9 candidato a quimioterapia adjuvante, baseada em fluoropirimidinas (capecitabina ou 5-FU e oxaliplatina).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 indicada a imuno histoqu\u00edmica no tumor para pesquisa de express\u00e3o de HER2, se positivo deve receber trastuzumabe adjuvante.","id":10267910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 indicada a imuno histoqu\u00edmica no tumor para pesquisa de express\u00e3o de HER2, se positivo deve receber trastuzumabe adjuvante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o paciente tem indica\u00e7\u00e3o de quimioradioterapia com cisplatina.","id":10267911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente tem indica\u00e7\u00e3o de quimioradioterapia com cisplatina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 60 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de ov\u00e1rio recorrente, platino resistente, metast\u00e1tico, internada para investiga\u00e7\u00e3o de quadro de insufici\u00eancia renal obstrutiva, sem melhora com duplo J, com a possibilidade de ser candidata a di\u00e1lise em breve. A paciente est\u00e1 consciente e orientada, hemodinamicamente est\u00e1vel, ECOG 1, com quadro de dor controlada e tem um suporte familiar satisfat\u00f3rio. Ela relata que deseja ir para casa, com cuidados paliativos exclusivos e n\u00e3o realizar\u00e1 di\u00e1lise nem deseja outros procedimentos invasivos. Nesse caso,","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:59:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575573,"hashId":"3d9aef5708522dabe8b99ff342342f24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 60 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de ov\u00e1rio recorrente, platino resistente, metast\u00e1tico, internada para investiga\u00e7\u00e3o de quadro de insufici\u00eancia renal obstrutiva, sem melhora com duplo J, com a possibilidade de ser candidata a di\u00e1lise em breve. A paciente est\u00e1 consciente e orientada, hemodinamicamente est\u00e1vel, ECOG 1, com quadro de dor controlada e tem um suporte familiar satisfat\u00f3rio. Ela relata que deseja ir para casa, com cuidados paliativos exclusivos e n\u00e3o realizar\u00e1 di\u00e1lise nem deseja outros procedimentos invasivos. Nesse caso,<\/p>","resposta":10268041,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se explicar que as decis\u00f5es como esta s\u00e3o irrevog\u00e1veis e pedir para a paciente pensar mais um pouco para a decis\u00e3o final.","id":10268037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se explicar que as decis\u00f5es como esta s\u00e3o irrevog\u00e1veis e pedir para a paciente pensar mais um pouco para a decis\u00e3o final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em respeito ao princ\u00edpio de justi\u00e7a, dar alta hospitalar para a paciente, pois n\u00e3o faz sentido o uso de recursos p\u00fablicos com uma paciente terminal.","id":10268038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em respeito ao princ\u00edpio de justi\u00e7a, dar alta hospitalar para a paciente, pois n\u00e3o faz sentido o uso de recursos p\u00fablicos com uma paciente terminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em respeito ao princ\u00edpio da benefic\u00eancia, insistir na di\u00e1lise e exigir a discuss\u00e3o com os familiares para a decis\u00e3o.","id":10268039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em respeito ao princ\u00edpio da benefic\u00eancia, insistir na di\u00e1lise e exigir a discuss\u00e3o com os familiares para a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em respeito ao princ\u00edpio de autonomia, dar alta para a paciente e encaminhar para seguimento com outro m\u00e9dico, pois n\u00e3o concorda com a decis\u00e3o. ","id":10268040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em respeito ao princ\u00edpio de autonomia, dar alta para a paciente e encaminhar para seguimento com outro m\u00e9dico, pois n\u00e3o concorda com a decis\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em respeito ao princ\u00edpio de autonomia, dar alta hospitalar para a paciente e programar o seguimento ambulatorial para os cuidados paliativos exclusivos.","id":10268041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em respeito ao princ\u00edpio de autonomia, dar alta hospitalar para a paciente e programar o seguimento ambulatorial para os cuidados paliativos exclusivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino de 45 anos de idade, em tratamento com quimioterapia sist\u00eamica adjuvante para o c\u00e2ncer de mama, procura o pronto-socorro por quadro de febre h\u00e1 um dia e astenia. Refere febre medida de 39 \u00baC, por cerca de duas horas, que cedeu com dipirona. Nega tosse, dis\u00faria ou diarreia. \u00daltima aplica\u00e7\u00e3o da quimioterapia h\u00e1 10 dias. Hemograma com Hb = 10,5 L = 1200 N = 480 Pl = 120000. TGO = 24, TGP = 26, C = 0,9, PCR = 5, Urina I normal, RX de t\u00f3rax normal. Exame f\u00edsico: PA = 120 x 70 mm HG, FC = 88, T 36,8, FR = 12. BEG, corada, hidratada, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, eupneia e no momento afebril. Sem outras anormalidades. Nesse caso,","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575571,"hashId":"f0d323f070a0204bceead728117ca1a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino de 45 anos de idade, em tratamento com quimioterapia sist\u00eamica adjuvante para o c\u00e2ncer de mama, procura o pronto-socorro por quadro de febre h\u00e1 um dia e astenia. Refere febre medida de 39 \u00baC, por cerca de duas horas, que cedeu com dipirona. Nega tosse, dis\u00faria ou diarreia. \u00daltima aplica\u00e7\u00e3o da quimioterapia h\u00e1 10 dias. Hemograma com Hb = 10,5 L = 1200 N = 480 Pl = 120000. TGO = 24, TGP = 26, C = 0,9, PCR = 5, Urina I normal, RX de t\u00f3rax normal. Exame f\u00edsico: PA = 120 x 70 mm HG, FC = 88, T 36,8, FR = 12. BEG, corada, hidratada, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, eupneia e no momento afebril. Sem outras anormalidades. Nesse caso,<\/p>","resposta":10268027,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente apresenta escore MASCC \u2265 21, pode receber o tratamento emp\u00edrico por via oral, com ciprofloxacino e amoxacilina clavulanato.","id":10268027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente apresenta escore MASCC \u2265 21, pode receber o tratamento emp\u00edrico por via oral, com ciprofloxacino e amoxacilina clavulanato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o da PCR indica a necessidade de antibioticoterapia EV e filgastrima.","id":10268028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eleva\u00e7\u00e3o da PCR indica a necessidade de antibioticoterapia EV e filgastrima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paciente apresenta escore MASCC &lt; 21, pode receber o tratamento emp\u00edrico por via oral, com ciprofloxacino e amoxacilina clavulanato.","id":10268029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente apresenta escore MASCC &lt; 21, pode receber o tratamento emp\u00edrico por via oral, com ciprofloxacino e amoxacilina clavulanato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 no nadir na neutropenia, necessita de interna\u00e7\u00e3o para antibioticoterapia EV.","id":10268030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 no nadir na neutropenia, necessita de interna\u00e7\u00e3o para antibioticoterapia EV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 no nadir da neutropenia e necessita de filgastrima subcut\u00e2neo e antibioticoterapia EV. ","id":10268031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 no nadir da neutropenia e necessita de filgastrima subcut\u00e2neo e antibioticoterapia EV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 25 anos, sexo masculino, procura o pronto-socorro por dispneia, tosse seca e cefaleia, de in\u00edcio h\u00e1 uma semana e car\u00e1ter progressivo. Ao exame f\u00edsico, apresenta distens\u00e3o das veias do pesco\u00e7o, edema de membros superiores e edema facial. \u00c9 encaminhado para a realiza\u00e7\u00e3o de RX de t\u00f3rax, que mostrou alargamento de mediastino. Este paciente","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:56:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575558,"hashId":"8d71a6a7a3f3550c464d14ce634ed60b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 25 anos, sexo masculino, procura o pronto-socorro por dispneia, tosse seca e cefaleia, de in\u00edcio h\u00e1 uma semana e car\u00e1ter progressivo. Ao exame f\u00edsico, apresenta distens\u00e3o das veias do pesco\u00e7o, edema de membros superiores e edema facial. \u00c9 encaminhado para a realiza\u00e7\u00e3o de RX de t\u00f3rax, que mostrou alargamento de mediastino. Este paciente<\/p>","resposta":10267966,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve iniciar quimioterapia sist\u00eamica com vincristina, ciclofosfamida, doxorrubicina e prednisona para controle dos sintomas.","id":10267962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve iniciar quimioterapia sist\u00eamica com vincristina, ciclofosfamida, doxorrubicina e prednisona para controle dos sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve ser encaminhado para coloca\u00e7\u00e3o de stent antes de qualquer investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":10267963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser encaminhado para coloca\u00e7\u00e3o de stent antes de qualquer investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve receber corticosteroides para controle dos sintomas e ser encaminhado para o ambulat\u00f3rio para realiza\u00e7\u00e3o de TC de t\u00f3rax, abdome e pelve. ","id":10267964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve receber corticosteroides para controle dos sintomas e ser encaminhado para o ambulat\u00f3rio para realiza\u00e7\u00e3o de TC de t\u00f3rax, abdome e pelve. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser encaminhado para radioterapia da les\u00e3o mediastinal para controle dos sintomas.","id":10267965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser encaminhado para radioterapia da les\u00e3o mediastinal para controle dos sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve realizar TC de t\u00f3rax e bi\u00f3psia da les\u00e3o mediastinal em ambiente hospitalar, se n\u00e3o houver outra acess\u00edvel, para diagn\u00f3stico da doen\u00e7a de base e tratamento.","id":10267966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve realizar TC de t\u00f3rax e bi\u00f3psia da les\u00e3o mediastinal em ambiente hospitalar, se n\u00e3o houver outra acess\u00edvel, para diagn\u00f3stico da doen\u00e7a de base e tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com lipossarcomas mixoides de alto grau, prim\u00e1rios de extremidades, a quimioterapia sist\u00eamica adjuvante com ifosfamida e doxorrubicina deve ser considerada se","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:55:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":2575552,"hashId":"0345bb0378fdfda327f5dc789ea2d5bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com lipossarcomas mixoides de alto grau, prim\u00e1rios de extremidades, a quimioterapia sist\u00eamica adjuvante com ifosfamida e doxorrubicina deve ser considerada se<\/p>","resposta":10267932,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamanho maior que 5 cm, at\u00e9 60 anos de idade, sem comorbidades que impe\u00e7am a QT.","id":10267932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamanho maior que 5 cm, at\u00e9 60 anos de idade, sem comorbidades que impe\u00e7am a QT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tamanho maior que 15 cm, at\u00e9 60 anos de idade, sem comorbidades que impe\u00e7am a QT.","id":10267933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamanho maior que 15 cm, at\u00e9 60 anos de idade, sem comorbidades que impe\u00e7am a QT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o em membros inferiores, em pacientes com at\u00e9 60 anos de idade.","id":10267934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o em membros inferiores, em pacientes com at\u00e9 60 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O paciente desejar, independente de outros fatores de risco.","id":10267935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente desejar, independente de outros fatores de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas se o paciente tiver recebido quimioterapia neoadjuvante com resposta patol\u00f3gica completa.","id":10267936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas se o paciente tiver recebido quimioterapia neoadjuvante com resposta patol\u00f3gica completa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o quimioter\u00e1picos associados \u00e0 neurotoxicidade: ","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:50:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575538,"hashId":"fd6f5b2755f21cab11ffcbd8eda944a4","enunciado":"<p>S\u00e3o quimioter\u00e1picos associados \u00e0 neurotoxicidade: <\/p>","resposta":10267863,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oxaliplatina, 5-FU, paclitaxel.","id":10267862,"corpo":"<p>oxaliplatina, 5-FU, paclitaxel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cisplatina, oxaliplatina, vincristina.","id":10267863,"corpo":"<p>cisplatina, oxaliplatina, vincristina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ciclofosfamida, irinotecano, vincristina.","id":10267864,"corpo":"<p>ciclofosfamida, irinotecano, vincristina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oxaliplatina, 5-FU, metotrexato.","id":10267865,"corpo":"<p>oxaliplatina, 5-FU, metotrexato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fludarabina, doxorrubicina, 5-FU.","id":10267866,"corpo":"<p>fludarabina, doxorrubicina, 5-FU.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pol\u00eamica cient\u00edfica em torno do aquecimento global, analise as afirmativas correlatas e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. \u201cNem todos os cientistas que se dedicam ao estudo do clima acreditam que a a\u00e7\u00e3o humana seja a principal causa do aquecimento global. Um grupo de cientistas chamados de c\u00e9ticos ou negacionistas defende que as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao longo de milhares de anos, s\u00e3o c\u00edclicas e est\u00e3o ligadas \u00e0 intensidade da atividade solar e \u00e0 ocorr\u00eancia das erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas, entre outros fatores.\u201d PORQUE II. \u201cSuas an\u00e1lises s\u00e3o utilizadas por governos de pa\u00edses que n\u00e3o querem assumir compromissos socioambientais relacionados \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, como os Estados Unidos, e por corpora\u00e7\u00f5es do setor petrol\u00edfero, diretamente ligadas \u00e0s altas emiss\u00f5es de CO2.\u201d Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92970,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:59:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2621165,"hashId":"68556ddb34b299a8091d48e129dd416f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pol\u00eamica cient\u00edfica em torno do aquecimento global, analise as afirmativas correlatas e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cNem todos os cientistas que se dedicam ao estudo do clima acreditam que a a\u00e7\u00e3o humana seja a principal causa do aquecimento global. Um grupo de cientistas chamados de c\u00e9ticos ou negacionistas defende que as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao longo de milhares de anos, s\u00e3o c\u00edclicas e est\u00e3o ligadas \u00e0 intensidade da atividade solar e \u00e0 ocorr\u00eancia das erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas, entre outros fatores.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cSuas an\u00e1lises s\u00e3o utilizadas por governos de pa\u00edses que n\u00e3o querem assumir compromissos socioambientais relacionados \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, como os Estados Unidos, e por corpora\u00e7\u00f5es do setor petrol\u00edfero, diretamente ligadas \u00e0s altas emiss\u00f5es de CO<sub>2<\/sub>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10458794,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 uma afirmativa falsa e a segunda, verdadeira.","id":10458792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira \u00e9 uma afirmativa falsa e a segunda, verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira e a segunda, falsa.","id":10458793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira e a segunda, falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas sem rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre si.","id":10458794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas sem rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica corretamente a primeira.","id":10458795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica corretamente a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos exames a seguir, aquele que melhor caracteriza o diagn\u00f3stico de megaes\u00f4fago \u00e9","provas":[{"id":89802,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2575601,"hashId":"959c5e0720b6468b839a7ae4f8cd0c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos exames a seguir, aquele que melhor caracteriza o diagn\u00f3stico de megaes\u00f4fago \u00e9<\/p>","resposta":10268178,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rx constrastado do es\u00f4fago.","id":10268177,"corpo":"<p>Rx constrastado do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manometria do es\u00f4fago.","id":10268178,"corpo":"<p>manometria do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cintilografia do es\u00f4fago.","id":10268179,"corpo":"<p>cintilografia do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"endoscopia digestiva alta.","id":10268180,"corpo":"<p>endoscopia digestiva alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Phmetria do es\u00f4fago.","id":10268181,"corpo":"<p>Phmetria do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame ouro para o rastreamento do c\u00e2ncer colorretal \u00e9","provas":[{"id":89802,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2575612,"hashId":"eb0697e41b65497fab1b9e2c5d3f2b3b","enunciado":"<p>O exame ouro para o rastreamento do c\u00e2ncer colorretal \u00e9<\/p>","resposta":10268236,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquisa sangue oculto nas fezes.","id":10268232,"corpo":"<p>pesquisa sangue oculto nas fezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ant\u00edgeno carcino embrion\u00e1rio (cea).","id":10268233,"corpo":"<p>ant\u00edgeno carcino embrion\u00e1rio (cea).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"retosigmoidoscopia. ","id":10268234,"corpo":"<p>retosigmoidoscopia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toque retal.","id":10268235,"corpo":"<p>toque retal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"colonoscopia.","id":10268236,"corpo":"<p>colonoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado por muitos um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, o Brasil tem grande parte desse imenso territ\u00f3rio coberto por seis grandes biomas que abrigam uma verdadeira riqueza de fauna e de flora. Qual \u00e9 o maior desses biomas? ","provas":[{"id":92933,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2630278,"hashId":"cfea2d8e2175ddb9ad103a621cc9d312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado por muitos um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, o Brasil tem grande parte desse imenso territ\u00f3rio coberto por seis grandes biomas que abrigam uma verdadeira riqueza de fauna e de flora. Qual \u00e9 o maior desses biomas? <\/p>","resposta":10499349,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia.","id":10499349,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica.","id":10499350,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pantanal.","id":10499351,"corpo":"<p>Pantanal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":10499352,"corpo":"<p>Cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Externo - \u00c1rea: EngenhariaAmbiental","id":25833,"slug":"agente-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas (SIG) os dados s\u00e3o fundamentalmente representados de forma matriciais (Raster) e vetoriais. Assinale a alternativa correta sobre a manipula\u00e7\u00e3o dos diferentes dados nesse ambiente. ","provas":[{"id":92537,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Externo - \u00c1rea: EngenhariaAmbiental","id":25833,"slug":"agente-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2022-copeve-ufal-fundepes-agente-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - TCE AL - Agente de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia  Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:07:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2614169,"hashId":"5dabfbd509be99fc75b9473ad8215fce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ambiente Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas (SIG) os dados s\u00e3o fundamentalmente representados de forma matriciais (Raster) e vetoriais. Assinale a alternativa correta sobre a manipula\u00e7\u00e3o dos diferentes dados nesse ambiente. <\/p>","resposta":10429048,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel realizar a convers\u00e3o de dados altim\u00e9tricos no formato vetorial (como curvas de n\u00edvel) em formato raster, possibilitando avalia\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos de varia\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica no espa\u00e7o, gerando produtos como os Modelos Digitais de Eleva\u00e7\u00e3o (MDE). ","id":10429048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel realizar a convers\u00e3o de dados altim\u00e9tricos no formato vetorial (como curvas de n\u00edvel) em formato raster, possibilitando avalia\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos de varia\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica no espa\u00e7o, gerando produtos como os Modelos Digitais de Eleva\u00e7\u00e3o (MDE). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o de dados vetoriais em ambiente SIG a partir de atributos pr\u00e9-existentes em formato de dados matricial (raster) exige a adequa\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o espacial associada \u00e0 precis\u00e3o dos dados originais. Esse procedimento denomina-se poligonizar. ","id":10429049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convers\u00e3o de dados vetoriais em ambiente SIG a partir de atributos pr\u00e9-existentes em formato de dados matricial (raster) exige a adequa\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o espacial associada \u00e0 precis\u00e3o dos dados originais. Esse procedimento denomina-se poligonizar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o de dados vetoriais em matriciais em ambiente SIG passa pelo processo de interpola\u00e7\u00e3o de dados atrav\u00e9s de m\u00e9todos pr\u00e9-definidos de forma a atribuir valores n\u00e3o nulos para cada c\u00e9lula da nova imagem gerada.","id":10429050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convers\u00e3o de dados vetoriais em matriciais em ambiente SIG passa pelo processo de interpola\u00e7\u00e3o de dados atrav\u00e9s de m\u00e9todos pr\u00e9-definidos de forma a atribuir valores n\u00e3o nulos para cada c\u00e9lula da nova imagem gerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os dados geogr\u00e1ficos em ambiente SIG necessitam obrigatoriamente da associa\u00e7\u00e3o a um sistema de coordenadas no sistema plano para os formatos vetoriais e no sistema esf\u00e9rico para os formatos matriciais. ","id":10429051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados geogr\u00e1ficos em ambiente SIG necessitam obrigatoriamente da associa\u00e7\u00e3o a um sistema de coordenadas no sistema plano para os formatos vetoriais e no sistema esf\u00e9rico para os formatos matriciais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na convers\u00e3o de dados vetoriais em dados raster n\u00e3o ocorrem perdas de posicionamento das fei\u00e7\u00f5es, desde que a resolu\u00e7\u00e3o espacial das c\u00e9lulas definidas seja compat\u00edvel com a precis\u00e3o dos dados vetoriais de origem.","id":10429052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na convers\u00e3o de dados vetoriais em dados raster n\u00e3o ocorrem perdas de posicionamento das fei\u00e7\u00f5es, desde que a resolu\u00e7\u00e3o espacial das c\u00e9lulas definidas seja compat\u00edvel com a precis\u00e3o dos dados vetoriais de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doente do sexo masculino e 38 anos de idade tem o diagn\u00f3stico de colangite esclerosante prim\u00e1ria. N\u00e3o tem queixas gastroenterol\u00f3gicas. Qual a chance de tamb\u00e9m ser portador de uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria prim\u00e1ria intestinal?","provas":[{"id":89802,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:07:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2575624,"hashId":"a947958272b3d2cbfe00a086c3b510a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doente do sexo masculino e 38 anos de idade tem o diagn\u00f3stico de colangite esclerosante prim\u00e1ria. N\u00e3o tem queixas gastroenterol\u00f3gicas. Qual a chance de tamb\u00e9m ser portador de uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria prim\u00e1ria intestinal?<\/p>","resposta":10268294,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":10268292,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30%","id":10268293,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90%","id":10268294,"corpo":"<p>90%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45%","id":10268295,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60%","id":10268296,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preval\u00eancia de diverticulose col\u00f4nica em pessoas com mais de 60 anos de idade \u00e9 de, aproximadamente,","provas":[{"id":89802,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2575613,"hashId":"7956a849e754617bdb4b14c9e6419689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de diverticulose col\u00f4nica em pessoas com mais de 60 anos de idade \u00e9 de, aproximadamente,<\/p>","resposta":10268239,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% a 20%.","id":10268237,"corpo":"<p>10% a 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30% a 50%.","id":10268238,"corpo":"<p>30% a 50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maior que 60%.","id":10268239,"corpo":"<p>maior que 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"menor que 10%.","id":10268240,"corpo":"<p>menor que 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20% a 30%.","id":10268241,"corpo":"<p>20% a 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de gabapentina, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2576132,"hashId":"aaa80fd67ba1a849b48a2013c06bf3f4","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de gabapentina, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10270834,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser suspensa, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio na sua prescri\u00e7\u00e3o.","id":10270832,"corpo":"<p>Deve ser suspensa, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio na sua prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser mantida, n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com qualquer queixa que o Sr. JRM relata. ","id":10270833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser mantida, n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com qualquer queixa que o Sr. JRM relata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sua prescri\u00e7\u00e3o deve ser reavaliada, pois como psicotr\u00f3pico tem rela\u00e7\u00e3o com as quedas.","id":10270834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua prescri\u00e7\u00e3o deve ser reavaliada, pois como psicotr\u00f3pico tem rela\u00e7\u00e3o com as quedas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o tratamento de escolha para a polineuropatia e deve ser mantido. ","id":10270835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o tratamento de escolha para a polineuropatia e deve ser mantido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 intera\u00e7\u00e3o medicamentosa com os hipotensores e consequente aumento no risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica, deve ser suspenso.","id":10270836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 intera\u00e7\u00e3o medicamentosa com os hipotensores e consequente aumento no risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica, deve ser suspenso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50, considere que, al\u00e9m das queixas de tonturas e quedas, o Sr. JRM tem queixas de formigamentos nas pernas, do joelho para baixo. Uma eletroneuromiografia mostrou uma polineuropatia sensitivo-motora. Considere, novamente, a rela\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de medicamentos deste paciente: s\u00edndrome metab\u00f3lica, obesidade, diabetes mellitus insulino-dependente, neuropatia diab\u00e9tica, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, insufici\u00eancia card\u00edaca, dem\u00eancia, parkinsonismo. Ex-tabagista, 60 anos ma\u00e7o, parou h\u00e1 22 anos. Etilista atual, 3 a 4 garrafas de cerveja ao dia. Faz uso dos seguintes medicamentos: dapagliflozina 5 mg 2x\/d, metformina 1.000 mg 2x\/d, pioglitazona 30 mg 1x\/d, gliclazida 120 mg\/d, insulina glargina 44 UI pela manh\u00e3, atorvastatina 40 mg 1x\/d, losartana 50 mg 2x\/d, anlodipino 5 mg 1x\/d, espironolactona 25 mg\/d, carvedilol 6,25 mg 2x\/d, gabapentina 300 mg 3x\/d, levodopa\/benserazida BD 100 mg\/25 mg \u00bdcp 3x\/d, trazodona 100 mg \u00e0 noite, levomepromazina 4% 15 gotas \u00e0 noite, colecalciferol 2.000 UI uma vez por semana.","id":552077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>46<\/strong> a <strong>50,<\/strong> considere que, al\u00e9m das queixas de tonturas e quedas, o Sr. JRM tem queixas de formigamentos nas pernas, do joelho para baixo. Uma eletroneuromiografia mostrou uma polineuropatia sensitivo-motora. Considere, novamente, a rela\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de medicamentos deste paciente: s\u00edndrome metab\u00f3lica, obesidade, diabetes mellitus insulino-dependente, neuropatia diab\u00e9tica, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, insufici\u00eancia card\u00edaca, dem\u00eancia, parkinsonismo. Ex-tabagista, 60 anos ma\u00e7o, parou h\u00e1 22 anos. Etilista atual, 3 a 4 garrafas de cerveja ao dia. Faz uso dos seguintes medicamentos: dapagliflozina 5 mg 2x\/d, metformina 1.000 mg 2x\/d, pioglitazona 30 mg 1x\/d, gliclazida 120 mg\/d, insulina glargina 44 UI pela manh\u00e3, atorvastatina 40 mg 1x\/d, losartana 50 mg 2x\/d, anlodipino 5 mg 1x\/d, espironolactona 25 mg\/d, carvedilol 6,25 mg 2x\/d, gabapentina 300 mg 3x\/d, levodopa\/benserazida BD 100 mg\/25 mg \u00bdcp 3x\/d, trazodona 100 mg \u00e0 noite, levomepromazina 4% 15 gotas \u00e0 noite, colecalciferol 2.000 UI uma vez por semana.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es mencionadas, o Sr. JRM tem uma queixa de tremor em repouso, de alta amplitude e baixa frequ\u00eancia, rigidez muscular, f\u00e1cies inexpressiva, fala mon\u00f3tona. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2576134,"hashId":"fa55890c50418719fb49384f7885e8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es mencionadas, o Sr. JRM tem uma queixa de tremor em repouso, de alta amplitude e baixa frequ\u00eancia, rigidez muscular, f\u00e1cies inexpressiva, fala mon\u00f3tona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10270842,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parkinsonismo.","id":10270842,"corpo":"<p>Parkinsonismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson.","id":10270843,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tremor senil.","id":10270844,"corpo":"<p>Tremor senil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tremor fisiol\u00f3gico.","id":10270845,"corpo":"<p>Tremor fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paralisia supranuclear progressiva.","id":10270846,"corpo":"<p>Paralisia supranuclear progressiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50, considere que, al\u00e9m das queixas de tonturas e quedas, o Sr. JRM tem queixas de formigamentos nas pernas, do joelho para baixo. Uma eletroneuromiografia mostrou uma polineuropatia sensitivo-motora. Considere, novamente, a rela\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de medicamentos deste paciente: s\u00edndrome metab\u00f3lica, obesidade, diabetes mellitus insulino-dependente, neuropatia diab\u00e9tica, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, insufici\u00eancia card\u00edaca, dem\u00eancia, parkinsonismo. Ex-tabagista, 60 anos ma\u00e7o, parou h\u00e1 22 anos. Etilista atual, 3 a 4 garrafas de cerveja ao dia. Faz uso dos seguintes medicamentos: dapagliflozina 5 mg 2x\/d, metformina 1.000 mg 2x\/d, pioglitazona 30 mg 1x\/d, gliclazida 120 mg\/d, insulina glargina 44 UI pela manh\u00e3, atorvastatina 40 mg 1x\/d, losartana 50 mg 2x\/d, anlodipino 5 mg 1x\/d, espironolactona 25 mg\/d, carvedilol 6,25 mg 2x\/d, gabapentina 300 mg 3x\/d, levodopa\/benserazida BD 100 mg\/25 mg \u00bdcp 3x\/d, trazodona 100 mg \u00e0 noite, levomepromazina 4% 15 gotas \u00e0 noite, colecalciferol 2.000 UI uma vez por semana.","id":552077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>46<\/strong> a <strong>50,<\/strong> considere que, al\u00e9m das queixas de tonturas e quedas, o Sr. JRM tem queixas de formigamentos nas pernas, do joelho para baixo. Uma eletroneuromiografia mostrou uma polineuropatia sensitivo-motora. Considere, novamente, a rela\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de medicamentos deste paciente: s\u00edndrome metab\u00f3lica, obesidade, diabetes mellitus insulino-dependente, neuropatia diab\u00e9tica, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, insufici\u00eancia card\u00edaca, dem\u00eancia, parkinsonismo. Ex-tabagista, 60 anos ma\u00e7o, parou h\u00e1 22 anos. Etilista atual, 3 a 4 garrafas de cerveja ao dia. Faz uso dos seguintes medicamentos: dapagliflozina 5 mg 2x\/d, metformina 1.000 mg 2x\/d, pioglitazona 30 mg 1x\/d, gliclazida 120 mg\/d, insulina glargina 44 UI pela manh\u00e3, atorvastatina 40 mg 1x\/d, losartana 50 mg 2x\/d, anlodipino 5 mg 1x\/d, espironolactona 25 mg\/d, carvedilol 6,25 mg 2x\/d, gabapentina 300 mg 3x\/d, levodopa\/benserazida BD 100 mg\/25 mg \u00bdcp 3x\/d, trazodona 100 mg \u00e0 noite, levomepromazina 4% 15 gotas \u00e0 noite, colecalciferol 2.000 UI uma vez por semana.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de levodopa-benserazida, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2576136,"hashId":"6f7761d1c055831acd66f001c6d4c632","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de levodopa-benserazida, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10270853,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela deve ser suspensa devido a baixa tolerabilidade em idosos.","id":10270852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve ser suspensa devido a baixa tolerabilidade em idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua prescri\u00e7\u00e3o deve ser reavaliada, h\u00e1 o risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.","id":10270853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua prescri\u00e7\u00e3o deve ser reavaliada, h\u00e1 o risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser diminu\u00edda, sua apresenta\u00e7\u00e3o permite a prescri\u00e7\u00e3o uma a duas vezes ao dia.","id":10270854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser diminu\u00edda, sua apresenta\u00e7\u00e3o permite a prescri\u00e7\u00e3o uma a duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser mantida com o objetivo da melhora sintom\u00e1tica dos tremores. ","id":10270855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser mantida com o objetivo da melhora sintom\u00e1tica dos tremores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dose de levodopa-Benserazida deve ser aumentada, sua meia vida \u00e9 curta e essa dose \u00e9 inefetiva.","id":10270856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose de levodopa-Benserazida deve ser aumentada, sua meia vida \u00e9 curta e essa dose \u00e9 inefetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50, considere que, al\u00e9m das queixas de tonturas e quedas, o Sr. JRM tem queixas de formigamentos nas pernas, do joelho para baixo. Uma eletroneuromiografia mostrou uma polineuropatia sensitivo-motora. Considere, novamente, a rela\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de medicamentos deste paciente: s\u00edndrome metab\u00f3lica, obesidade, diabetes mellitus insulino-dependente, neuropatia diab\u00e9tica, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, insufici\u00eancia card\u00edaca, dem\u00eancia, parkinsonismo. Ex-tabagista, 60 anos ma\u00e7o, parou h\u00e1 22 anos. Etilista atual, 3 a 4 garrafas de cerveja ao dia. Faz uso dos seguintes medicamentos: dapagliflozina 5 mg 2x\/d, metformina 1.000 mg 2x\/d, pioglitazona 30 mg 1x\/d, gliclazida 120 mg\/d, insulina glargina 44 UI pela manh\u00e3, atorvastatina 40 mg 1x\/d, losartana 50 mg 2x\/d, anlodipino 5 mg 1x\/d, espironolactona 25 mg\/d, carvedilol 6,25 mg 2x\/d, gabapentina 300 mg 3x\/d, levodopa\/benserazida BD 100 mg\/25 mg \u00bdcp 3x\/d, trazodona 100 mg \u00e0 noite, levomepromazina 4% 15 gotas \u00e0 noite, colecalciferol 2.000 UI uma vez por semana.","id":552077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>46<\/strong> a <strong>50,<\/strong> considere que, al\u00e9m das queixas de tonturas e quedas, o Sr. JRM tem queixas de formigamentos nas pernas, do joelho para baixo. Uma eletroneuromiografia mostrou uma polineuropatia sensitivo-motora. Considere, novamente, a rela\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de medicamentos deste paciente: s\u00edndrome metab\u00f3lica, obesidade, diabetes mellitus insulino-dependente, neuropatia diab\u00e9tica, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia, insufici\u00eancia card\u00edaca, dem\u00eancia, parkinsonismo. Ex-tabagista, 60 anos ma\u00e7o, parou h\u00e1 22 anos. Etilista atual, 3 a 4 garrafas de cerveja ao dia. Faz uso dos seguintes medicamentos: dapagliflozina 5 mg 2x\/d, metformina 1.000 mg 2x\/d, pioglitazona 30 mg 1x\/d, gliclazida 120 mg\/d, insulina glargina 44 UI pela manh\u00e3, atorvastatina 40 mg 1x\/d, losartana 50 mg 2x\/d, anlodipino 5 mg 1x\/d, espironolactona 25 mg\/d, carvedilol 6,25 mg 2x\/d, gabapentina 300 mg 3x\/d, levodopa\/benserazida BD 100 mg\/25 mg \u00bdcp 3x\/d, trazodona 100 mg \u00e0 noite, levomepromazina 4% 15 gotas \u00e0 noite, colecalciferol 2.000 UI uma vez por semana.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de losartana, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:15:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2576124,"hashId":"213da2af550b3c712b4545c6a98d4549","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de losartana, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10270796,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ter a dose mantida, por sua import\u00e2ncia para prote\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca.","id":10270792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ter a dose mantida, por sua import\u00e2ncia para prote\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser suspensa, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio devido a sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. ","id":10270793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser suspensa, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio devido a sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser trocado por captopril 25 mg \u00e0 cada 8 horas, pelo menor risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica. ","id":10270794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser trocado por captopril 25 mg \u00e0 cada 8 horas, pelo menor risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ter sua dose aumentada para 50 mg \u00e0 cada 8 horas, para melhor benef\u00edcio da prote\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca. ","id":10270795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ter sua dose aumentada para 50 mg \u00e0 cada 8 horas, para melhor benef\u00edcio da prote\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ter sua dose diminu\u00edda, pois \u00e9 importante para prote\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca.","id":10270796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ter sua dose diminu\u00edda, pois \u00e9 importante para prote\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 41 a 45, considere, ainda, as informa\u00e7\u00f5es a seguir: O Sr. JRM apresentava, tamb\u00e9m, queixa de quedas frequentes relacionadas a levantar ap\u00f3s ficar deitado ou sentado por um determinado per\u00edodo de tempo. Sua press\u00e3o arterial deitado foi de 110 x 70 mmHg; em p\u00e9, 80 x 60 mmHg. Seu ecocardiograma mostra fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo de 68%, hipertrofia conc\u00eantrica do ventr\u00edculo esquerdo, disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica grau II. ","id":552073,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero <strong>41<\/strong> a <strong>45<\/strong>, considere, ainda, as informa\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Sr. JRM apresentava, tamb\u00e9m, queixa de quedas frequentes relacionadas a levantar ap\u00f3s ficar deitado ou sentado por um determinado per\u00edodo de tempo. Sua press\u00e3o arterial deitado foi de 110 x 70 mmHg; em p\u00e9, 80 x 60 mmHg. Seu ecocardiograma mostra fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo de 68%, hipertrofia conc\u00eantrica do ventr\u00edculo esquerdo, disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica grau II. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Short Physical Performance Battery (SPPB), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:12:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2576006,"hashId":"f6546f87cd2320afc91e5bfb6ff06fe5","enunciado":"<p>A respeito da <em>Short Physical Performance Battery<\/em> (SPPB), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10270204,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao teste do equil\u00edbrio, ele constitui-se em manter o idoso em p\u00e9, com os p\u00e9s juntos, pelo maior tempo poss\u00edvel. ","id":10270202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao teste do equil\u00edbrio, ele constitui-se em manter o idoso em p\u00e9, com os p\u00e9s juntos, pelo maior tempo poss\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do teste de levantar e sentar da cadeira, \u00e9 solicitado ao idoso que o fa\u00e7a por 5 vezes, podendo apoiar-se nos bra\u00e7os da cadeira.","id":10270203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o do teste de levantar e sentar da cadeira, \u00e9 solicitado ao idoso que o fa\u00e7a por 5 vezes, podendo apoiar-se nos bra\u00e7os da cadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O teste de velocidade de marcha, independentemente dos demais, demonstrou-se como um bom preditor de vulnerabilidade em idosos.","id":10270204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de velocidade de marcha, independentemente dos demais, demonstrou-se como um bom preditor de vulnerabilidade em idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ela se constitui de 3 testes, a saber: timed up and go test, levantar e sentar de uma cadeira e avalia\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio.","id":10270205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela se constitui de 3 testes, a saber: <em>timed up and go test,<\/em> levantar e sentar de uma cadeira e avalia\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O timed up and go test n\u00e3o pode ser realizado com qualquer instrumento de aux\u00edlio \u00e0 marcha.","id":10270206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>timed up and go test<\/em> n\u00e3o pode ser realizado com qualquer instrumento de aux\u00edlio \u00e0 marcha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que mais desfavorece o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia na doen\u00e7a de Parkinson.","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2576153,"hashId":"597c9fdd597aeed7fb3aa5fe520670e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que mais desfavorece o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia na doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","resposta":10270937,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na dem\u00eancia da doen\u00e7a de Parkinson, os sintomas motores iniciam-se pelo menos 1 ano antes do decl\u00ednio cognitivo.","id":10270937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dem\u00eancia da doen\u00e7a de Parkinson, os sintomas motores iniciam-se pelo menos 1 ano antes do decl\u00ednio cognitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo alto risco cardiovascular que o Sr. JRM apresenta.","id":10270938,"corpo":"<p>Pelo alto risco cardiovascular que o Sr. JRM apresenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O in\u00edcio da dem\u00eancia foi insidioso e paulatino.","id":10270939,"corpo":"<p>O in\u00edcio da dem\u00eancia foi insidioso e paulatino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Sr. JRM tem alucina\u00e7\u00f5es visuais.","id":10270940,"corpo":"<p>O Sr. JRM tem alucina\u00e7\u00f5es visuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o tem hipersensibilidade aos neurol\u00e9pticos.","id":10270941,"corpo":"<p>Ele n\u00e3o tem hipersensibilidade aos neurol\u00e9pticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 57, considere ainda as informa\u00e7\u00f5es a seguir: O Sr. JRM tamb\u00e9m tem uma queixa de esquecimentos. Eles se iniciaram h\u00e1 3 ou 4 anos e vem piorando paulatinamente. Ele encontra-se muito desatento, h\u00e1 necessidade de repetir diversas vezes a mesma coisa. Dorme com muita facilidade durante o final da manh\u00e3, depois acorda e fica agitado, inquieto. Esquece onde guarda suas coisas, n\u00e3o consegue mais realizar atividades \u00e0s quais estava acostumado, como trocar as torneiras de sua casa, n\u00e3o consegue entender o que ocorre em um programa de televis\u00e3o e por vezes \u00e9 visto conversando com ela, como se fosse uma pessoa na sala. Atualmente n\u00e3o sai mais de casa sozinho, porque j\u00e1 se perdeu no bairro onde mora h\u00e1 40 anos, al\u00e9m do fato de ter apresentado diversas quedas. Concomitantemente, desenvolveu os sintomas de libera\u00e7\u00e3o extrapiramidal descritos previamente: tremor em repouso, de alta amplitude e baixa frequ\u00eancia, rigidez muscular, f\u00e1cies inexpressiva, fala mon\u00f3tona.","id":552079,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero<strong> 51<\/strong> a <strong>57<\/strong>, considere ainda as informa\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sr. JRM tamb\u00e9m tem uma queixa de esquecimentos. Eles se iniciaram h\u00e1 3 ou 4 anos e vem piorando paulatinamente. Ele encontra-se muito desatento, h\u00e1 necessidade de repetir diversas vezes a mesma coisa. Dorme com muita facilidade durante o final da manh\u00e3, depois acorda e fica agitado, inquieto. Esquece onde guarda suas coisas, n\u00e3o consegue mais realizar atividades \u00e0s quais estava acostumado, como trocar as torneiras de sua casa, n\u00e3o consegue entender o que ocorre em um programa de televis\u00e3o e por vezes \u00e9 visto conversando com ela, como se fosse uma pessoa na sala. Atualmente n\u00e3o sai mais de casa sozinho, porque j\u00e1 se perdeu no bairro onde mora h\u00e1 40 anos, al\u00e9m do fato de ter apresentado diversas quedas. Concomitantemente, desenvolveu os sintomas de libera\u00e7\u00e3o extrapiramidal descritos previamente: tremor em repouso, de alta amplitude e baixa frequ\u00eancia, rigidez muscular, f\u00e1cies inexpressiva, fala mon\u00f3tona.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 20 anos sofreu um acidente em competi\u00e7\u00e3o de equita\u00e7\u00e3o (queda de cavalo). D\u00e1 entrada na emerg\u00eancia consciente, com paraplegia fl\u00e1cida de MMSS e MMII, aboli\u00e7\u00e3o de todos os reflexos profundos do abdome e dos membros inferiores. PA=90\/65 mmHg; P=56 bpm; perfus\u00e3o &lt; 2 seg.; pele quente e vermelha; constata-se paralisia completa dos membros, e perda de todas as modalidades de sensibilidade. E-FAST negativo em todos os focos. Pelve normal. N\u00e3o h\u00e1 fraturas de extremidades. O diagn\u00f3stico do paciente relatado \u00e9 choque","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 18:48:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575869,"hashId":"c66189928fa8d3b48591e9b403a7ffdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 20 anos sofreu um acidente em competi\u00e7\u00e3o de equita\u00e7\u00e3o (queda de cavalo). D\u00e1 entrada na emerg\u00eancia consciente, com paraplegia fl\u00e1cida de MMSS e MMII, aboli\u00e7\u00e3o de todos os reflexos profundos do abdome e dos membros inferiores. PA=90\/65 mmHg; P=56 bpm; perfus\u00e3o &lt; 2 seg.; pele quente e vermelha; constata-se paralisia completa dos membros, e perda de todas as modalidades de sensibilidade. E-FAST negativo em todos os focos. Pelve normal. N\u00e3o h\u00e1 fraturas de extremidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do paciente relatado \u00e9 choque<\/p>","resposta":10269517,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medular e neurog\u00eanico com prov\u00e1vel fratura v\u00e9rtebra C1.","id":10269517,"corpo":"<p>medular e neurog\u00eanico com prov\u00e1vel fratura v\u00e9rtebra C1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"restritivo por trauma raquimedular lombossacral.","id":10269518,"corpo":"<p>restritivo por trauma raquimedular lombossacral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hipovol\u00eamico com hemorragia subaracnoidea. ","id":10269519,"corpo":"<p>hipovol\u00eamico com hemorragia subaracnoidea. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neurog\u00eanico por les\u00e3o de plexos card\u00edacos em segmento lombar.","id":10269520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurog\u00eanico por les\u00e3o de plexos card\u00edacos em segmento lombar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hipovol\u00eamico e neurog\u00eanico associados.","id":10269521,"corpo":"<p>hipovol\u00eamico e neurog\u00eanico associados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia e mortalidade, ocupa","provas":[{"id":89807,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:48:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2575533,"hashId":"ac2eceeb608d5ab64b12ec4f32d353c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia e mortalidade, ocupa<\/p>","resposta":10267841,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o segundo lugar em incid\u00eancia e primeiro em mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens que em mulheres, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.","id":10267837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segundo lugar em incid\u00eancia e primeiro em mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens que em mulheres, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o segundo lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens que em mulheres, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.","id":10267838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segundo lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens que em mulheres, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o primeiro lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em mulheres do que em homens, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.","id":10267839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em mulheres do que em homens, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o primeiro lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens, com coeficiente de mortalidade maior entre as mulheres.","id":10267840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens, com coeficiente de mortalidade maior entre as mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o primeiro lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens que em mulheres, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.","id":10267841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro lugar em incid\u00eancia e mortalidade no mundo, sendo mais incidente em homens que em mulheres, com coeficiente de mortalidade semelhante entre ambos os sexos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 70 anos, apresenta tumor no c\u00f3lon esquerdo e est\u00e1 fazendo exames de estadiamento e avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria. O exame de colonoscopia completo n\u00e3o revelou les\u00f5es sincr\u00f4nicas. Aguardando ser novamente atendido, come\u00e7ou a apresentar dor abdominal e distens\u00e3o importante do abdome, com parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes. Procurou o pronto-socorro, sendo que lhe foi solicitada uma radiografia do abdome (VIDE IMAGEM).Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, a equipe cir\u00fargica dever\u00e1 indicar ao paciente ","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:45:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575947,"hashId":"11542978427cb7a4478ec620ec5c9714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 70 anos, apresenta tumor no c\u00f3lon esquerdo e est\u00e1 fazendo exames de estadiamento e avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria. O exame de colonoscopia completo n\u00e3o revelou les\u00f5es sincr\u00f4nicas. Aguardando ser novamente atendido, come\u00e7ou a apresentar dor abdominal e distens\u00e3o importante do abdome, com parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes. Procurou o pronto-socorro, sendo que lhe foi solicitada uma radiografia do abdome (VIDE IMAGEM).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89808\/questao\/2575947-20220922120710000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, a equipe cir\u00fargica dever\u00e1 indicar ao paciente <\/p>","resposta":10269911,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o enteral sem fibras, para melhorar a distens\u00e3o abdominal.","id":10269907,"corpo":"<p>nutri\u00e7\u00e3o enteral sem fibras, para melhorar a distens\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ultrassonografia, para procurar l\u00edquido livre que justifique a distens\u00e3o intestinal. ","id":10269908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia, para procurar l\u00edquido livre que justifique a distens\u00e3o intestinal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tratamento com laxantes, para preparar o colo para cirurgia eletiva de ressec\u00e7\u00e3o do tumor.","id":10269909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento com laxantes, para preparar o colo para cirurgia eletiva de ressec\u00e7\u00e3o do tumor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colonoscopia para desvolvula\u00e7\u00e3o de sigmoide.","id":10269910,"corpo":"<p>colonoscopia para desvolvula\u00e7\u00e3o de sigmoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cirurgia de urg\u00eancia, por se tratar de abdome agudo em al\u00e7a fechada.","id":10269911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia de urg\u00eancia, por se tratar de abdome agudo em al\u00e7a fechada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar a flex\u00e3o passiva da coluna cervical e permitir vias a\u00e9reas p\u00e9rvias adequadamente, no atendimento inicial de crian\u00e7as traumatizadas pequenas (menores de 1 ano de idade), deve-se realizar qual dos procedimentos a seguir indicados?","provas":[{"id":89808,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 19:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2575950,"hashId":"fc0cdbbb0c5990625f57083152d06896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar a flex\u00e3o passiva da coluna cervical e permitir vias a\u00e9reas p\u00e9rvias adequadamente, no atendimento inicial de crian\u00e7as traumatizadas pequenas (menores de 1 ano de idade), deve-se realizar qual dos procedimentos a seguir indicados?<\/p>","resposta":10269923,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar c\u00e2nula de Guedel e ventilar com amb\u00fa-m\u00e1scara. ","id":10269922,"corpo":"<p>Colocar c\u00e2nula de Guedel e ventilar com amb\u00fa-m\u00e1scara. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colocar um coxim debaixo do tronco, para manter a posi\u00e7\u00e3o neutra.","id":10269923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar um coxim debaixo do tronco, para manter a posi\u00e7\u00e3o neutra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colocar rapidamente o colar cervical semirr\u00edgido.","id":10269924,"corpo":"<p>Colocar rapidamente o colar cervical semirr\u00edgido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proceder manobra de B.U.R.P. para abrir as vias a\u00e9reas.","id":10269925,"corpo":"<p>Proceder manobra de B.U.R.P. para abrir as vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indicar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal imediata. ","id":10269926,"corpo":"<p>Indicar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal imediata. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo recomenda\u00e7\u00f5es das diretrizes da Sociedade Americana de Endoscopia Gastrointestinal (ASGE) sobre o manejo da colangite, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":89800,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:24:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2576426,"hashId":"b5604e50ca51bbcb8d3dd5923957af05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo recomenda\u00e7\u00f5es das diretrizes da Sociedade Americana de Endoscopia Gastrointestinal (ASGE) sobre o manejo da colangite, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10272305,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"drenagem biliar por CPRE sem esfincterotomia \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.","id":10272302,"corpo":"<p>drenagem biliar por CPRE sem esfincterotomia \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de CPRE em &gt; 48 horas \u00e9 prefer\u00edvel em compara\u00e7\u00e3o com \u2264 48 horas.","id":10272303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de CPRE em &gt; 48 horas \u00e9 prefer\u00edvel em compara\u00e7\u00e3o com \u2264 48 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o de stent \u00e9 a conduta mais adequada.","id":10272304,"corpo":"<p>coloca\u00e7\u00e3o de<em> stent <\/em>\u00e9 a conduta mais adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica (CPRE) \u00e9 prefer\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 drenagem biliar percut\u00e2nea. ","id":10272305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica (CPRE) \u00e9 prefer\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 drenagem biliar percut\u00e2nea. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"drenagem percut\u00e2nea por CPRE ap\u00f3s a melhora cl\u00ednica \u00e9 a melhor conduta.","id":10272306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">drenagem percut\u00e2nea por CPRE ap\u00f3s a melhora cl\u00ednica \u00e9 a melhor conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na eletrocoagula\u00e7\u00e3o, o calor \u00e9 gerado atrav\u00e9s da corrente na ponta do probe. Assinale a alternativa verdadeira sobre o m\u00e9todo de eletrocoagula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89800,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2576436,"hashId":"205b42a65103d1b4d67d6d8040f612e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na eletrocoagula\u00e7\u00e3o, o calor \u00e9 gerado atrav\u00e9s da corrente na ponta do probe. Assinale a alternativa verdadeira sobre o m\u00e9todo de eletrocoagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10272355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eletrocoagula\u00e7\u00e3o monopolar \u00e9 a mais segura.","id":10272352,"corpo":"<p>A eletrocoagula\u00e7\u00e3o monopolar \u00e9 a mais segura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquecimento pode coagular art\u00e9rias de at\u00e9 1 mm de di\u00e2metro. ","id":10272353,"corpo":"<p>Aquecimento pode coagular art\u00e9rias de at\u00e9 1 mm de di\u00e2metro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As sondas de aquecimento podem fornecer uma quantidade vari\u00e1vel de energia dependendo da resist\u00eancia do tecido.","id":10272354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sondas de aquecimento podem fornecer uma quantidade vari\u00e1vel de energia dependendo da resist\u00eancia do tecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A terapia ideal \u00e9 aplicada em torno de 8 a 10 segundos.","id":10272355,"corpo":"<p>A terapia ideal \u00e9 aplicada em torno de 8 a 10 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alta pot\u00eancia (&gt; 50 W) \u00e9 essencial para uma coagula\u00e7\u00e3o adequada.","id":10272356,"corpo":"<p>Alta pot\u00eancia (&gt; 50 W) \u00e9 essencial para uma coagula\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 70 anos chega ao pronto-socorro com dor abdominal moderada e 2 epis\u00f3dios de enterorragia com sangue vermelho vivo. A paciente tem diabetes, hipercolesterolemia e cardiopatia isqu\u00eamica com cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 6 meses, fez uma colonoscopia de triagem sem altera\u00e7\u00f5es. Faz uso de metformina, aspirina e ibuprofeno. Sinais vitais: T = 37 \u00b0C, PA = 95\/65 mm Hg, FC = 110 bpm, FR = 15 respira\u00e7\u00f5es\/min. Exame f\u00edsico: dor abdominal, sem descompress\u00e3o brusca dolorosa. Exames laboratoriais dignos de nota: hemoglobina = 8 g\/dL, plaquetas 200.000\/\u03bcL, creatina 1,9 mg\/dL, INR 1,1. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, realizou o preparo para colonoscopia. Qual \u00e9 o achado endosc\u00f3pico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":89800,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2576438,"hashId":"b6a564cee98d2bd75a6b29a4d98d91ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 70 anos chega ao pronto-socorro com dor abdominal moderada e 2 epis\u00f3dios de enterorragia com sangue vermelho vivo. A paciente tem diabetes, hipercolesterolemia e cardiopatia isqu\u00eamica com cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 6 meses, fez uma colonoscopia de triagem sem altera\u00e7\u00f5es. Faz uso de metformina, aspirina e ibuprofeno. Sinais vitais: T = 37 \u00b0C, PA = 95\/65 mm Hg, FC = 110 bpm, FR = 15 respira\u00e7\u00f5es\/min. Exame f\u00edsico: dor abdominal, sem descompress\u00e3o brusca dolorosa. Exames laboratoriais dignos de nota: hemoglobina = 8 g\/dL, plaquetas 200.000\/\u03bcL, creatina 1,9 mg\/dL, INR 1,1. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, realizou o preparo para colonoscopia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o achado endosc\u00f3pico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":10272366,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diverticulite aguda.","id":10272362,"corpo":"<p>Diverticulite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Volvo do sigmoide.","id":10272363,"corpo":"<p>Volvo do sigmoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior.","id":10272364,"corpo":"<p>S\u00edndrome da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Massa grande e fri\u00e1vel no c\u00f3lon.","id":10272365,"corpo":"<p>Massa grande e fri\u00e1vel no c\u00f3lon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colite isqu\u00eamica na flexura espl\u00eanica.","id":10272366,"corpo":"<p>Colite isqu\u00eamica na flexura espl\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 58 anos realizou a cirurgia bari\u00e1trica tipo bypass em Y de Roux h\u00e1 cerca de 10 meses. Ela apresentou dor abdominal epig\u00e1strica que gradualmente se tornou mais frequente e intensa nos \u00faltimos meses. Foi realizada uma endoscopia digestiva alta que demonstrou uma sutura cir\u00fargica n\u00e3o absorv\u00edvel com uma \u00falcera com 6 mm de di\u00e2metro, de base plana e branca. Qual \u00e9 a conduta nesse caso cl\u00ednico?","provas":[{"id":89800,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2576433,"hashId":"766b775272f8c5de922a1b0a010c7291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 58 anos realizou a cirurgia bari\u00e1trica tipo <em>bypass<\/em> em Y de Roux h\u00e1 cerca de 10 meses. Ela apresentou dor abdominal epig\u00e1strica que gradualmente se tornou mais frequente e intensa nos \u00faltimos meses. Foi realizada uma endoscopia digestiva alta que demonstrou uma sutura cir\u00fargica n\u00e3o absorv\u00edvel com uma \u00falcera com 6 mm de di\u00e2metro, de base plana e branca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Qual \u00e9 a conduta nesse caso cl\u00ednico?<\/p>","resposta":10272338,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o cir\u00fargica.","id":10272337,"corpo":"<p>Revis\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da sutura.","id":10272338,"corpo":"<p>Remo\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da sutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Terapia com misoprostol e sucralfato.","id":10272339,"corpo":"<p>Terapia com misoprostol e sucralfato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terapia para erradica\u00e7\u00e3o do Helicobacter pylori.","id":10272340,"corpo":"<p>Terapia para erradica\u00e7\u00e3o do <em>Helicobacter pylori.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Terapia com antagonistas do receptor H2 da histamina.","id":10272341,"corpo":"<p>Terapia com antagonistas do receptor H2 da histamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem 57 anos com HIV (T CD4+ 55\/\u03bcL) queixa-se de febre, dor tor\u00e1cica retroesternal, odinofagia e disfagia. A esofagogastroduodenoscopia demostra algumas ulcera\u00e7\u00f5es extensas, profunda, grandes (com at\u00e9 3 cm de di\u00e2metro), longitudinais, serpiginosas, coalescentes no es\u00f4fago m\u00e9dio e distal. O que \u00e9 mais prov\u00e1vel de estabelecer um diagn\u00f3stico? ","provas":[{"id":89800,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:26:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2576441,"hashId":"de45c2b79351a3e1872b791e5fe60320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem 57 anos com HIV (T CD4+ 55\/\u03bcL) queixa-se de febre, dor tor\u00e1cica retroesternal, odinofagia e disfagia. A esofagogastroduodenoscopia demostra algumas ulcera\u00e7\u00f5es extensas, profunda, grandes (com at\u00e9 3 cm de di\u00e2metro), longitudinais, serpiginosas, coalescentes no es\u00f4fago m\u00e9dio e distal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 mais prov\u00e1vel de estabelecer um diagn\u00f3stico? <\/p>","resposta":10272379,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sorologias.","id":10272377,"corpo":"<p>Sorologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psias de ter\u00e7o pr\u00f3ximal e distal do es\u00f4fago.","id":10272378,"corpo":"<p>Bi\u00f3psias de ter\u00e7o pr\u00f3ximal e distal do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psias da base das \u00falceras.","id":10272379,"corpo":"<p>Bi\u00f3psias da base das \u00falceras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psias das margens da \u00falcera.","id":10272380,"corpo":"<p>Bi\u00f3psias das margens da \u00falcera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escova\u00e7\u00f5es e citologia esof\u00e1gica.","id":10272381,"corpo":"<p>Escova\u00e7\u00f5es e citologia esof\u00e1gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDiante do compromisso com a forma\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, sens\u00edvel e \u00e9tica, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, aliada aos demais componentes curriculares, assume compromisso claro com a qualifica\u00e7\u00e3o para a leitura, a produ\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais\u201d. Nesse contexto, a BNCC se refere a uma Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que:","provas":[{"id":84616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:30:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2482882,"hashId":"79abf5669fa71c80e1f9975b129c314f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDiante do compromisso com a forma\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, sens\u00edvel e \u00e9tica, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, aliada aos demais componentes curriculares, assume compromisso claro com a qualifica\u00e7\u00e3o para a leitura, a produ\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais\u201d. Nesse contexto, a BNCC se refere a uma Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que:<\/p>","resposta":9863770,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente se preocupa em propor viv\u00eancias corporais para os alunos mais habilidosos e mais \u00e1geis durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":9863766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente se preocupa em propor viv\u00eancias corporais para os alunos mais habilidosos e mais \u00e1geis durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Se ocupa em formar atletas dentro dos celeiros esportivos que s\u00e3o as escolas de Ensino Fundamental.","id":9863767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Se ocupa em formar atletas dentro dos celeiros esportivos que s\u00e3o as escolas de Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Uniformiza os seus conhecimentos de acordo com o grau de afinidade do professor que encontra-se na escola.","id":9863768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uniformiza os seus conhecimentos de acordo com o grau de afinidade do professor que encontra-se na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao mesmo tempo que forma atletas, n\u00e3o oportuniza viv\u00eancias corporais com o universo dos conhecimentos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":9863769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao mesmo tempo que forma atletas, n\u00e3o oportuniza viv\u00eancias corporais com o universo dos conhecimentos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao mesmo tempo, pode colaborar com os processos de letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o dos alunos, ao criar oportunidades e contextos para ler e produzir textos que focalizem as distintas experi\u00eancias e viv\u00eancias nas pr\u00e1ticas corporais tematizadas.","id":9863770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao mesmo tempo, pode colaborar com os processos de letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o dos alunos, ao criar oportunidades e contextos para ler e produzir textos que focalizem as distintas experi\u00eancias e viv\u00eancias nas pr\u00e1ticas corporais tematizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional em seu artigo 12, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem algumas finalidades, descritas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":81389,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2432322,"hashId":"a8fc468586e461a4397ec86470d18b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional em seu artigo 12, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem algumas finalidades, descritas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":9643608,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecer o desenvolvimento integral da crian\u00e7a, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":9643608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorecer o desenvolvimento integral da crian\u00e7a, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania.","id":9643609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolver o educando.","id":9643610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o educando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.","id":9643611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica O sal da Terra de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois. Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\" \u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois. O autor da hist\u00f3ria, ao citar outro texto, exemplifica uma marca caracter\u00edstica da textualidade.Assinale a op\u00e7\u00e3o que a indica. ","provas":[{"id":81389,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2432410,"hashId":"44d903dc17f0ddcdf854d9f344eef5a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica O sal da Terra de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor da hist\u00f3ria, ao citar outro texto, exemplifica uma marca caracter\u00edstica da textualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que a indica. <\/p>","resposta":9643972,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informatividade.","id":9643969,"corpo":"<p>Informatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coes\u00e3o e Coer\u00eancia.","id":9643970,"corpo":"<p>Coes\u00e3o e Coer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo. ","id":9643971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento de mundo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intertextualidade.","id":9643972,"corpo":"<p>Intertextualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa. Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira. N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas. O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa. Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":81358,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2430006,"hashId":"8f94d095e7a27d9cd4cf5c7ef2d820de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":9634453,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os\". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.","id":9634453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 <u>em suas m\u00e3os<\/u>\". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"por serem dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.","id":9634454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"por serem dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em: \"dif\u00edceis de decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.","id":9634455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"dif\u00edceis de decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\". ","id":9634456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\". <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. (2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. (4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. (6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. (8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. (Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)","id":535593,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os componentes lingu\u00edsticos do quinto (5\u00ba\u00a7), analise as assertivas:I.Inicia com pronome indefinido invari\u00e1vel. II.O verbo \"causar\" \u00e9 bitransitivo, por isto pede duplo complemento. III.Em: \"quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente\", temos exemplo de pr\u00f3clise atra\u00edda por adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o, e exemplo sujeito el\u00edptico identificado pela desin\u00eancia verbal. IV.Semanticamente, a express\u00e3o: \"o suficiente\" equivale a \"o bastante\". V.O TIL usado nos substantivos: \"situa\u00e7\u00f5es\" e \"forma\u00e7\u00e3o\" justifica a tonicidade da \u00faltima s\u00edlaba em ambos. VI.Em ambas as express\u00f5es: \"a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita\", \"maior permiss\u00e3o que\" - destacamos conjun\u00e7\u00f5es subordinativas integrantes. Est\u00e3o CORRETAS, apenas:","provas":[{"id":81358,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2430025,"hashId":"236c0e759d8627713e9810fb11f23c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes lingu\u00edsticos do quinto (5\u00ba\u00a7), analise as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Inicia com pronome indefinido invari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O verbo \"causar\" \u00e9 bitransitivo, por isto pede duplo complemento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Em: \"quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente\", temos exemplo de pr\u00f3clise atra\u00edda por adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o, e exemplo sujeito el\u00edptico identificado pela desin\u00eancia verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Semanticamente, a express\u00e3o: \"o suficiente\" equivale a \"o bastante\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.O TIL usado nos substantivos: \"situa\u00e7\u00f5es\" e \"forma\u00e7\u00e3o\" justifica a tonicidade da \u00faltima s\u00edlaba em ambos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Em ambas as express\u00f5es: \"a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita\", \"maior permiss\u00e3o que\" - destacamos conjun\u00e7\u00f5es subordinativas integrantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas:<\/p>","resposta":9634542,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9634542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, IV e VI.","id":9634543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI.","id":9634544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":9634545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. (2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. (4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. (6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. (8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. (Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)","id":535593,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho abaixo se trata de um fragmento do poema \u201cN\u00e3o se mate\u201d, de Carlos Drummond de Andrade. Ap\u00f3s a leitura do texto, leia as assertivas:Carlos, sossegue, o amor \u00e9 isso que voc\u00ea est\u00e1 vendo: hoje beija, amanh\u00e3 n\u00e3o beija, depois de amanh\u00e3 \u00e9 domingo e segunda-feira ningu\u00e9m sabe o que ser\u00e1.I. Em linhas gerais, pode-se inferir que o tema abordado no trecho \u00e9 o amor e suas implica\u00e7\u00f5es.II. H\u00e1, no trecho, uma divis\u00e3o interna, visto que h\u00e1 uma esp\u00e9cie de di\u00e1logo entre uma consci\u00eancia mais emocional e uma mais l\u00facida.III. A voz mais l\u00facida que se apresenta no trecho indica que o amor \u00e9 uma experi\u00eancia desordenada e imprevis\u00edvel.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":82547,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-area-1o-ao-5o-ano-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2424088,"hashId":"660c36e2d78d981000bf6ad70923edba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho abaixo se trata de um fragmento do poema \u201cN\u00e3o se mate\u201d, de Carlos Drummond de Andrade. Ap\u00f3s a leitura do texto, leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Carlos, sossegue, o amor <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00e9 isso que voc\u00ea est\u00e1 vendo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>hoje beija, amanh\u00e3 n\u00e3o beija, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>depois de amanh\u00e3 \u00e9 domingo e <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>segunda-feira ningu\u00e9m sabe<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> o que ser\u00e1.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em linhas gerais, pode-se inferir que o tema abordado no trecho \u00e9 o amor e suas implica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1, no trecho, uma divis\u00e3o interna, visto que h\u00e1 uma esp\u00e9cie de di\u00e1logo entre uma consci\u00eancia mais emocional e uma mais l\u00facida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A voz mais l\u00facida que se apresenta no trecho indica que o amor \u00e9 uma experi\u00eancia desordenada e imprevis\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9607753,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9607753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9607754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":9607755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta. ","id":9607756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, considerando o conte\u00fado do texto. ","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2458872,"hashId":"b53f6c89c5f616a37faa10fb4d6928eb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA, considerando o conte\u00fado do texto. <\/p>","resposta":9757527,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escrita e oralidade mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de complementariedade obrigat\u00f3ria e est\u00e3o intrinsicamente relacionadas \u00e0 cultura, o que permite concluir que comunidades \u00e1grafas podem ser consideradas sociedades sem cultura.","id":9757525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrita e oralidade mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de complementariedade obrigat\u00f3ria e est\u00e3o intrinsicamente relacionadas \u00e0 cultura, o que permite concluir que comunidades \u00e1grafas podem ser consideradas sociedades sem cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"'Alfabetiza\u00e7\u00e3o\u2019 e \u2018letramento\u2019 s\u00e3o apresentados no texto como substantivos sin\u00f4nimos, uma vez que ambos os conceitos envolvem quest\u00f5es relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da escrita e ao uso desta em situa\u00e7\u00f5es reais de intera\u00e7\u00e3o.","id":9757526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">'Alfabetiza\u00e7\u00e3o\u2019 e \u2018letramento\u2019 s\u00e3o apresentados no texto como substantivos sin\u00f4nimos, uma vez que ambos os conceitos envolvem quest\u00f5es relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da escrita e ao uso desta em situa\u00e7\u00f5es reais de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na hist\u00f3ria do desenvolvimento humano, h\u00e1 uma estreita liga\u00e7\u00e3o entre as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e o desenvolvimento da linguagem oral, motivada pela necessidade de se estabelecer comunica\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com o outro.","id":9757527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hist\u00f3ria do desenvolvimento humano, h\u00e1 uma estreita liga\u00e7\u00e3o entre as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e o desenvolvimento da linguagem oral, motivada pela necessidade de se estabelecer comunica\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com o outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo Leontiev (1978), as necessidades oriundas do trabalho representam o \u00fanico fator que levou ao surgimento e ao desenvolvimento da linguagem, j\u00e1 que o trabalho est\u00e1 presente em diferentes esferas de intera\u00e7\u00e3o humana. ","id":9757528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Leontiev (1978), as necessidades oriundas do trabalho representam o \u00fanico fator que levou ao surgimento e ao desenvolvimento da linguagem, j\u00e1 que o trabalho est\u00e1 presente em diferentes esferas de intera\u00e7\u00e3o humana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao considerar a intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e linguagem, o Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel defende que o ensino de L\u00edngua Portuguesa deve ter como objetivo primordial preparar o cidad\u00e3o para atuar competentemente no mercado de trabalho.","id":9757529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao considerar a intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e linguagem, o <em>Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel<\/em> defende que o ensino de L\u00edngua Portuguesa deve ter como objetivo primordial preparar o cidad\u00e3o para atuar competentemente no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 04: [...] Capozzoli (2001) afirma que, desvinculada da linguagem oral, a escrita n\u00e3o teria raz\u00e3o de ser, assim como os objetos e os fen\u00f4menos culturais n\u00e3o teriam sentido na aus\u00eancia do ser humano. Como qualquer fen\u00f4meno da cultura, a linguagem \u00e9 um produto da a\u00e7\u00e3o humana, al\u00e9m de ser um suporte simb\u00f3lico dessa a\u00e7\u00e3o, que torna poss\u00edvel a representa\u00e7\u00e3o tanto do mundo no e sobre o qual agem os seres humanos quanto tamb\u00e9m a representa\u00e7\u00e3o que esses t\u00eam de sua a\u00e7\u00e3o e de si como sujeitos dessa atividade.\tEntende-se, desse modo, que o surgimento da linguagem se deu por interm\u00e9dio das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, devido \u00e0 necessidade de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o com o outro. A princ\u00edpio, essa intera\u00e7\u00e3o era baseada nos movimentos e gestos exigidos durante o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o produtiva, passando, posteriormente, \u00e0 linguagem sonora articulada.\tDe acordo com Leontiev (1978), o nascimento da linguagem s\u00f3 pode ser compreendido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade oriunda do trabalho e do imperativo de intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos nas diferentes esferas da atua\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, o bem mais precioso que a escola pode oferecer aos seus alunos \u00e9 o acesso ao mundo letrado, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o. Conforme preconizam os documentos oficiais (BRASIL, 2017; PARAN\u00c1, 2018), a alfabetiza\u00e7\u00e3o precisa ser assegurada nos dois primeiros anos do Ensino Fundamental, para que, com o dom\u00ednio do sistema de escrita alfab\u00e9tica, o aluno possa continuar ampliando seus conhecimentos lingu\u00edstico-discursivos e culturais por meio do uso da linguagem.\tAprofundando a compreens\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es da linguagem e de seus usos, Bakhtin\/Voloch\u00ednov (2004[1929]) afirma que a linguagem se configura como lugar de produ\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais em que os falantes se tornam sujeitos. Constitui-se, ainda, como uma forma da a\u00e7\u00e3o sobre o outro e sobre o mundo, sendo marcada por um jogo de inten\u00e7\u00f5es e de representa\u00e7\u00f5es, configurando-se, portanto, como algo inacabado que se atualiza no contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideol\u00f3gico, o que lhe confere uma dimens\u00e3o interlocutiva e dial\u00f3gica. [...] [Fonte: CASCAVEL. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel - Volume 2: Ensino Fundamental. Cascavel: SEMED, 2020. p. 347-348. (com altera\u00e7\u00f5es)]","id":539009,"enunciado":"<p><strong>Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 04:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...] Capozzoli (2001) afirma que, desvinculada da linguagem oral, a escrita n\u00e3o teria raz\u00e3o de ser, assim como os objetos e os fen\u00f4menos culturais n\u00e3o teriam sentido na aus\u00eancia do ser humano. Como qualquer fen\u00f4meno da cultura, a linguagem \u00e9 um produto da a\u00e7\u00e3o humana, al\u00e9m de ser um suporte simb\u00f3lico dessa a\u00e7\u00e3o, que torna poss\u00edvel a representa\u00e7\u00e3o tanto do mundo no e sobre o qual agem os seres humanos quanto tamb\u00e9m a representa\u00e7\u00e3o que esses t\u00eam de sua a\u00e7\u00e3o e de si como sujeitos dessa atividade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntende-se, desse modo, que o surgimento da linguagem se deu por interm\u00e9dio das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, devido \u00e0 necessidade de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o com o outro. A princ\u00edpio, essa intera\u00e7\u00e3o era baseada nos movimentos e gestos exigidos durante o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o produtiva, passando, posteriormente, \u00e0 linguagem sonora articulada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Leontiev (1978), o nascimento da linguagem s\u00f3 pode ser compreendido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade oriunda do trabalho e do imperativo de intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos nas diferentes esferas da atua\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, o bem mais precioso que a escola pode oferecer aos seus alunos \u00e9 o acesso ao mundo letrado, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o. Conforme preconizam os documentos oficiais (BRASIL, 2017; PARAN\u00c1, 2018), a alfabetiza\u00e7\u00e3o precisa ser assegurada nos dois primeiros anos do Ensino Fundamental, para que, com o dom\u00ednio do sistema de escrita alfab\u00e9tica, o aluno possa continuar ampliando seus conhecimentos lingu\u00edstico-discursivos e culturais por meio do uso da linguagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAprofundando a compreens\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es da linguagem e de seus usos, Bakhtin\/Voloch\u00ednov (2004[1929]) afirma que a linguagem se configura como lugar de produ\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais em que os falantes se tornam sujeitos. Constitui-se, ainda, como uma forma da a\u00e7\u00e3o sobre o outro e sobre o mundo, sendo marcada por um jogo de inten\u00e7\u00f5es e de representa\u00e7\u00f5es, configurando-se, portanto, como algo inacabado que se atualiza no contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideol\u00f3gico, o que lhe confere uma dimens\u00e3o interlocutiva e dial\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[Fonte: CASCAVEL. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. <strong>Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel <\/strong>- Volume 2: Ensino Fundamental. Cascavel: SEMED, 2020. p. 347-348. (com altera\u00e7\u00f5es)]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, considerando os elementos lingu\u00edsticos do texto.","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2458877,"hashId":"9105e7198aa6f4fa876d3c03657f95f0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA, considerando os elementos lingu\u00edsticos do texto.<\/p>","resposta":9757553,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo \u201cafirma\u201d (1\u00ba e 5\u00ba par\u00e1grafo) e as express\u00f5es \u201cDe acordo com Leontiev (1978)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) e \u201cConforme preconizam os documentos oficiais\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o intertextual expl\u00edcita, a qual contribui para a constru\u00e7\u00e3o argumentativa do texto.","id":9757550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cafirma\u201d (1\u00ba e 5\u00ba par\u00e1grafo) e as express\u00f5es \u201cDe acordo com Leontiev (1978)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) e \u201cConforme preconizam os documentos oficiais\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o intertextual expl\u00edcita, a qual contribui para a constru\u00e7\u00e3o argumentativa do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O 1\u00ba per\u00edodo do 4\u00ba par\u00e1grafo apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o cuja autoria \u00e9 assumida pelo Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel, a qual aponta a escola como uma importante ag\u00eancia de letramento.","id":9757551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O 1\u00ba per\u00edodo do 4\u00ba par\u00e1grafo apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o cuja autoria \u00e9 assumida pelo <em>Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel<\/em>, a qual aponta a escola como uma importante ag\u00eancia de letramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No 4\u00ba par\u00e1grafo, a exclus\u00e3o dos verbos modais \u2018poder\u2019 e \u2018precisar\u2019 \u2013 seguida da devida conjuga\u00e7\u00e3o dos verbos \u2018oferecer\u2019 e \u2018ser\u2019, respectivamente \u2013 implicaria em interpreta\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica diferente do que est\u00e1 proposto no texto.","id":9757552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 4\u00ba par\u00e1grafo, a exclus\u00e3o dos verbos modais \u2018poder\u2019 e \u2018precisar\u2019 \u2013 seguida da devida conjuga\u00e7\u00e3o dos verbos \u2018oferecer\u2019 e \u2018ser\u2019, respectivamente \u2013 implicaria em interpreta\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica diferente do que est\u00e1 proposto no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No 1\u00ba par\u00e1grafo, a exclus\u00e3o das express\u00f5es \u201cdesvinculada da linguagem oral\u201d e \u201cComo qualquer fen\u00f4meno da cultura\u201d, que est\u00e3o isoladas da ora\u00e7\u00e3o principal por v\u00edrgulas, n\u00e3o resultaria em preju\u00edzo sem\u00e2ntico no per\u00edodo em que ocorrem.","id":9757553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 1\u00ba par\u00e1grafo, a exclus\u00e3o das express\u00f5es \u201cdesvinculada da linguagem oral\u201d e \u201cComo qualquer fen\u00f4meno da cultura\u201d, que est\u00e3o isoladas da ora\u00e7\u00e3o principal por v\u00edrgulas, n\u00e3o resultaria em preju\u00edzo sem\u00e2ntico no per\u00edodo em que ocorrem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No 1\u00ba par\u00e1grafo, o elemento conectivo \u2018como\u2019 \u2013 que, no primeiro caso, est\u00e1 integrado \u00e0 express\u00e3o \u2018assim como\u2019 \u2013 n\u00e3o estabelece o mesmo sentido nas tr\u00eas ocorr\u00eancias, sendo que a ideia de compara\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 observada nas duas primeiras ocorr\u00eancias.","id":9757554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 1\u00ba par\u00e1grafo, o elemento conectivo \u2018como\u2019 \u2013 que, no primeiro caso, est\u00e1 integrado \u00e0 express\u00e3o \u2018assim como\u2019 \u2013 n\u00e3o estabelece o mesmo sentido nas tr\u00eas ocorr\u00eancias, sendo que a ideia de compara\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 observada nas duas primeiras ocorr\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 04: [...] Capozzoli (2001) afirma que, desvinculada da linguagem oral, a escrita n\u00e3o teria raz\u00e3o de ser, assim como os objetos e os fen\u00f4menos culturais n\u00e3o teriam sentido na aus\u00eancia do ser humano. Como qualquer fen\u00f4meno da cultura, a linguagem \u00e9 um produto da a\u00e7\u00e3o humana, al\u00e9m de ser um suporte simb\u00f3lico dessa a\u00e7\u00e3o, que torna poss\u00edvel a representa\u00e7\u00e3o tanto do mundo no e sobre o qual agem os seres humanos quanto tamb\u00e9m a representa\u00e7\u00e3o que esses t\u00eam de sua a\u00e7\u00e3o e de si como sujeitos dessa atividade.\tEntende-se, desse modo, que o surgimento da linguagem se deu por interm\u00e9dio das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, devido \u00e0 necessidade de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o com o outro. A princ\u00edpio, essa intera\u00e7\u00e3o era baseada nos movimentos e gestos exigidos durante o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o produtiva, passando, posteriormente, \u00e0 linguagem sonora articulada.\tDe acordo com Leontiev (1978), o nascimento da linguagem s\u00f3 pode ser compreendido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade oriunda do trabalho e do imperativo de intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos nas diferentes esferas da atua\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, o bem mais precioso que a escola pode oferecer aos seus alunos \u00e9 o acesso ao mundo letrado, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o. Conforme preconizam os documentos oficiais (BRASIL, 2017; PARAN\u00c1, 2018), a alfabetiza\u00e7\u00e3o precisa ser assegurada nos dois primeiros anos do Ensino Fundamental, para que, com o dom\u00ednio do sistema de escrita alfab\u00e9tica, o aluno possa continuar ampliando seus conhecimentos lingu\u00edstico-discursivos e culturais por meio do uso da linguagem.\tAprofundando a compreens\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es da linguagem e de seus usos, Bakhtin\/Voloch\u00ednov (2004[1929]) afirma que a linguagem se configura como lugar de produ\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais em que os falantes se tornam sujeitos. Constitui-se, ainda, como uma forma da a\u00e7\u00e3o sobre o outro e sobre o mundo, sendo marcada por um jogo de inten\u00e7\u00f5es e de representa\u00e7\u00f5es, configurando-se, portanto, como algo inacabado que se atualiza no contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideol\u00f3gico, o que lhe confere uma dimens\u00e3o interlocutiva e dial\u00f3gica. [...] [Fonte: CASCAVEL. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel - Volume 2: Ensino Fundamental. Cascavel: SEMED, 2020. p. 347-348. (com altera\u00e7\u00f5es)]","id":539009,"enunciado":"<p><strong>Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 04:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...] Capozzoli (2001) afirma que, desvinculada da linguagem oral, a escrita n\u00e3o teria raz\u00e3o de ser, assim como os objetos e os fen\u00f4menos culturais n\u00e3o teriam sentido na aus\u00eancia do ser humano. Como qualquer fen\u00f4meno da cultura, a linguagem \u00e9 um produto da a\u00e7\u00e3o humana, al\u00e9m de ser um suporte simb\u00f3lico dessa a\u00e7\u00e3o, que torna poss\u00edvel a representa\u00e7\u00e3o tanto do mundo no e sobre o qual agem os seres humanos quanto tamb\u00e9m a representa\u00e7\u00e3o que esses t\u00eam de sua a\u00e7\u00e3o e de si como sujeitos dessa atividade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntende-se, desse modo, que o surgimento da linguagem se deu por interm\u00e9dio das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, devido \u00e0 necessidade de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o com o outro. A princ\u00edpio, essa intera\u00e7\u00e3o era baseada nos movimentos e gestos exigidos durante o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o produtiva, passando, posteriormente, \u00e0 linguagem sonora articulada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Leontiev (1978), o nascimento da linguagem s\u00f3 pode ser compreendido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade oriunda do trabalho e do imperativo de intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos nas diferentes esferas da atua\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, o bem mais precioso que a escola pode oferecer aos seus alunos \u00e9 o acesso ao mundo letrado, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o. Conforme preconizam os documentos oficiais (BRASIL, 2017; PARAN\u00c1, 2018), a alfabetiza\u00e7\u00e3o precisa ser assegurada nos dois primeiros anos do Ensino Fundamental, para que, com o dom\u00ednio do sistema de escrita alfab\u00e9tica, o aluno possa continuar ampliando seus conhecimentos lingu\u00edstico-discursivos e culturais por meio do uso da linguagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAprofundando a compreens\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es da linguagem e de seus usos, Bakhtin\/Voloch\u00ednov (2004[1929]) afirma que a linguagem se configura como lugar de produ\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais em que os falantes se tornam sujeitos. Constitui-se, ainda, como uma forma da a\u00e7\u00e3o sobre o outro e sobre o mundo, sendo marcada por um jogo de inten\u00e7\u00f5es e de representa\u00e7\u00f5es, configurando-se, portanto, como algo inacabado que se atualiza no contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideol\u00f3gico, o que lhe confere uma dimens\u00e3o interlocutiva e dial\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[Fonte: CASCAVEL. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. <strong>Curr\u00edculo para rede p\u00fablica municipal de ensino de Cascavel <\/strong>- Volume 2: Ensino Fundamental. Cascavel: SEMED, 2020. p. 347-348. (com altera\u00e7\u00f5es)]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] No caso de Cascavel, a ocupa\u00e7\u00e3o de seu territ\u00f3rio n\u00e3o aconteceu de forma tranquila e pac\u00edfica. Ao contr\u00e1rio, houve muita luta e derramamento de sangue. [...].\u201d In: PIAIA, Vander. Terra, Sangue e Ambi\u00e7\u00e3o \u2013 a g\u00eanese de Cascavel. Cascavel: Edunioeste, 2013, p. 11. Sobre o processo hist\u00f3rico de forma\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel, a partir do final da primeira metade do s\u00e9culo XX, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2458931,"hashId":"060d3a2d458f869037c487ce5ed1615d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] <em>No caso de Cascavel, a ocupa\u00e7\u00e3o de seu territ\u00f3rio n\u00e3o aconteceu de forma tranquila e pac\u00edfica. Ao contr\u00e1rio, houve muita luta e derramamento de sangue. <\/em>[...].\u201d <em>In<\/em>: PIAIA, Vander. <em>Terra, Sangue e Ambi\u00e7\u00e3o \u2013 a g\u00eanese de Cascavel<\/em>. Cascavel: Edunioeste, 2013, p. 11. Sobre o processo hist\u00f3rico de forma\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel, a partir do final da primeira metade do s\u00e9culo XX, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9757819,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cascavel originou-se em decorr\u00eancia das atividades da Industrial Madeireira Rio Paran\u00e1 - MARIP\u00c1 -, a principal empresa que, em 1946, loteou e vendeu as terras onde hoje est\u00e1 localizado o munic\u00edpio. ","id":9757815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascavel originou-se em decorr\u00eancia das atividades da Industrial Madeireira Rio Paran\u00e1 - MARIP\u00c1 -, a principal empresa que, em 1946, loteou e vendeu as terras onde hoje est\u00e1 localizado o munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cascavel \u00e9 o resultado de uma ocupa\u00e7\u00e3o ocorrida de forma pac\u00edfica, sem conflitos, por pioneiros desbravadores oriundos unicamente do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina.","id":9757816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascavel \u00e9 o resultado de uma ocupa\u00e7\u00e3o ocorrida de forma pac\u00edfica, sem conflitos, por pioneiros desbravadores oriundos unicamente do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A principal caracter\u00edstica do processo de forma\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, pois, no munic\u00edpio, n\u00e3o se verificou a a\u00e7\u00e3o de empresas madeireiras, que devastaram as florestas em outras regi\u00f5es do Paran\u00e1. ","id":9757817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica do processo de forma\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, pois, no munic\u00edpio, n\u00e3o se verificou a a\u00e7\u00e3o de empresas madeireiras, que devastaram as florestas em outras regi\u00f5es do Paran\u00e1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel \u00e9 caracterizada unicamente pela forma\u00e7\u00e3o de pequenas propriedades rurais e pela aus\u00eancia de conflitos agr\u00e1rios.","id":9757818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel \u00e9 caracterizada unicamente pela forma\u00e7\u00e3o de pequenas propriedades rurais e pela aus\u00eancia de conflitos agr\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo hist\u00f3rico de constitui\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel foi tamb\u00e9m marcado pela viol\u00eancia, em especial por conflitos pela posse e pela propriedade da terra. ","id":9757819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo hist\u00f3rico de constitui\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cascavel foi tamb\u00e9m marcado pela viol\u00eancia, em especial por conflitos pela posse e pela propriedade da terra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ensino Fundamental, anos iniciais, atende a crian\u00e7as em idade escolar, em um momento em que o estudo passa a ser a atividade principal para o seu desenvolvimento ps\u00edquico. Com base na concep\u00e7\u00e3o de periodiza\u00e7\u00e3o definida por Elkonin, assinale a alternativa INCORRETA sobre a atividade de estudo: ","provas":[{"id":83151,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio","id":18023,"slug":"professor-temporario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-professor-temporario-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Professor Tempor\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2459008,"hashId":"5499072615da7886b5958859d42c7dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental, anos iniciais, atende a crian\u00e7as em idade escolar, em um momento em que o estudo passa a ser a atividade principal para o seu desenvolvimento ps\u00edquico. Com base na concep\u00e7\u00e3o de periodiza\u00e7\u00e3o definida por Elkonin, assinale a alternativa INCORRETA sobre a atividade de estudo: <\/p>","resposta":9758186,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por interm\u00e9dio da atividade de estudo, em primeiro lugar, a crian\u00e7a estabelece rela\u00e7\u00f5es elementares com a sociedade; em segundo lugar, na escola, consideram-se as qualidades fundamentais da personalidade da crian\u00e7a e os distintos processos ps\u00edquicos.","id":9758185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por interm\u00e9dio da atividade de estudo, em primeiro lugar, a crian\u00e7a estabelece rela\u00e7\u00f5es elementares com a sociedade; em segundo lugar, na escola, consideram-se as qualidades fundamentais da personalidade da crian\u00e7a e os distintos processos ps\u00edquicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A centralidade da atividade de estudo no desenvolvimento est\u00e1 desvinculada da rela\u00e7\u00e3o entre pensamento e linguagem, pois s\u00e3o processos antag\u00f4nicos e que n\u00e3o se inter-relacionam na forma\u00e7\u00e3o ps\u00edquica do sujeito.","id":9758186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A centralidade da atividade de estudo no desenvolvimento est\u00e1 desvinculada da rela\u00e7\u00e3o entre pensamento e linguagem, pois s\u00e3o processos antag\u00f4nicos e que n\u00e3o se inter-relacionam na forma\u00e7\u00e3o ps\u00edquica do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o principal da atividade de estudo \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o dos conceitos cient\u00edficos. Tal processo conduz \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do pensamento te\u00f3rico.","id":9758187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o principal da atividade de estudo \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o dos conceitos cient\u00edficos. Tal processo conduz \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do pensamento te\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No percurso da forma\u00e7\u00e3o da atividade de estudo, ocorre uma significativa neoestrutura psicol\u00f3gica nas crian\u00e7as em idade escolar, como as capacidades de reflex\u00e3o, an\u00e1lise e planifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3prias do pensamento te\u00f3rico.","id":9758188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No percurso da forma\u00e7\u00e3o da atividade de estudo, ocorre uma significativa neoestrutura psicol\u00f3gica nas crian\u00e7as em idade escolar, como as capacidades de reflex\u00e3o, an\u00e1lise e planifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3prias do pensamento te\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A atividade de estudo contribui para o desenvolvimento de estruturas psicol\u00f3gicas superiores.","id":9758189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de estudo contribui para o desenvolvimento de estruturas psicol\u00f3gicas superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com (V) verdadeiro ou falso (F):(__) A repeti\u00e7\u00e3o da express\u00e3o: \"A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto\" exemplifica uso de an\u00e1fora. (__) O acento circunflexo de: \"t\u00eam\" deve-se \u00e0 concord\u00e2ncia do verbo na terceira pessoa do plural. (__) O (6\u00ba\u00a7) inicia com verbo de segunda conjuga\u00e7\u00e3o no presente do modo indicativo seguido de pronome pessoal obl\u00edquo encl\u00edtico. (__) O per\u00edodo: \"A compreens\u00e3o \u00e9 um processo inconsciente, j\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o, um processo consciente\". - est\u00e1 escrito com exemplo de paradoxo comprovado com uso do prefixo \"in\". Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457121,"hashId":"0c7be05822b44f42d61317ad5b1ea1ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com (V) verdadeiro ou falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A repeti\u00e7\u00e3o da express\u00e3o: \"A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto\" exemplifica uso de an\u00e1fora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O acento circunflexo de: \"t\u00eam\" deve-se \u00e0 concord\u00e2ncia do verbo na terceira pessoa do plural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O (6\u00ba\u00a7) inicia com verbo de segunda conjuga\u00e7\u00e3o no presente do modo indicativo seguido de pronome pessoal obl\u00edquo encl\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O per\u00edodo: \"A compreens\u00e3o \u00e9 um processo inconsciente, j\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o, um processo consciente\". - est\u00e1 escrito com exemplo de paradoxo comprovado com uso do prefixo \"in\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9749584,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9749582,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9749583,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":9749584,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9749585,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9749586,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.DIFEREN\u00c7AS ENTRE A INTERPRETA\u00c7\u00c3O E A COMPREENS\u00c3O DE TEXTOS(1\u00ba\u00a7) A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto dependem do contexto de produ\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do conhecimento de mundo e dos conhecimentos lingu\u00edsticos e liter\u00e1rios do(a leitor(a). Interpreta\u00e7\u00e3o de texto consiste em explicar um texto. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que, antes, o(a) leitor(a), o tenha compreendido.(2\u00ba\u00a7) A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto seguem um percurso. Nesse percurso, entre o processo inconsciente de compreens\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o consciente de interpreta\u00e7\u00e3o da obra, ele(a) vai depender do conhecimento de mundo. Al\u00e9m dos conhecimentos lingu\u00edsticos e\/ ou liter\u00e1rios para encontrar o(s) sentido(s) do texto e explic\u00e1-lo(s), tudo requer tamb\u00e9m bom n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o. Pense nestes detalhes que s\u00e3o imprescind\u00edveis!(3\u00ba\u00a7) A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto t\u00eam a vis\u00e3o de alguns pesquisadores que as consideram \"compreens\u00e3o\" e \"interpreta\u00e7\u00e3o\" como uma coisa s\u00f3. J\u00e1 outros entendem que esses termos n\u00e3o s\u00e3o apenas sin\u00f4nimos, mas que possuem diferen\u00e7as entre si. \u00c9 o caso do linguista Vilson J. Leffa, o qual defende que \"compreender \u00e9 relacionar\", pois cada texto \u00e9 \"um quebra-cabe\u00e7a que precisa ser montado\".(4\u00ba\u00a7) Assim, a compreens\u00e3o depende do(s) contexto(s), de forma que o sentido, no processo de leitura, s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado a partir da intera\u00e7\u00e3o entre o texto e o(a) leitor(a). Por\u00e9m, o(a) leitor(a) conta com seu conhecimento de mundo, al\u00e9m de seu conhecimento lingu\u00edstico, para \"montar o quebra-cabe\u00e7a\", de forma r\u00e1pida, instant\u00e2nea e inconsciente.(5\u00ba\u00a7) Segundo Leffa, interpretar \"\u00e9 explicar para o leitor de que modo cada quebra-cabe\u00e7a pode ser montado\". Assim, a interpreta\u00e7\u00e3o seria um processo consciente, associado ao ato de explicar o texto. Ent\u00e3o, para sermos mais claros, compreens\u00e3o seria ler e entender um texto. Mas a interpreta\u00e7\u00e3o seria explicar o objetivo desse texto, o motivo de ele ter sido produzido.(6\u00ba\u00a7) Entende-se, portanto, que: interpreta\u00e7\u00e3o de texto \u00e9 o ato de explicar um texto ap\u00f3s a sua compreens\u00e3o. A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o dependem, principalmente, do contexto. H\u00e1 diferen\u00e7as na interpreta\u00e7\u00e3o de um texto liter\u00e1rio e de um texto n\u00e3o liter\u00e1rio. A interpreta\u00e7\u00e3o de texto nos eventos em busca de uma vaga, a exemplo do Enem ou de um concurso p\u00fablico, exige do(a) candidato(a), al\u00e9m de conhecimento de mundo, conhecimentos lingu\u00edsticos e liter\u00e1rios. A compreens\u00e3o \u00e9 um processo inconsciente, j\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o, um processo consciente.(7\u00ba\u00a7) Voc\u00ea compreendeu? Leia com aten\u00e7\u00e3o e aproveite sua bagagem cultural para conseguir interpretar algo que est\u00e1 lendo ou mesmo ouvinte. Aproprie-se do contexto!(https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/redacao\/a-interpretacao-textual.htm) - (Adaptado)","id":538834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">DIFEREN\u00c7AS ENTRE A INTERPRETA\u00c7\u00c3O E A COMPREENS\u00c3O DE TEXTOS<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(1\u00ba\u00a7) A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto dependem do contexto de produ\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do conhecimento de mundo e dos conhecimentos lingu\u00edsticos e liter\u00e1rios do(a leitor(a). Interpreta\u00e7\u00e3o de texto consiste em explicar um texto. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que, antes, o(a) leitor(a), o tenha compreendido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(2\u00ba\u00a7) A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto seguem um percurso. Nesse percurso, entre o processo inconsciente de compreens\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o consciente de interpreta\u00e7\u00e3o da obra, ele(a) vai depender do conhecimento de mundo. Al\u00e9m dos conhecimentos lingu\u00edsticos e\/ ou liter\u00e1rios para encontrar o(s) sentido(s) do texto e explic\u00e1-lo(s), tudo requer tamb\u00e9m bom n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o. Pense nestes detalhes que s\u00e3o imprescind\u00edveis!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(3\u00ba\u00a7) A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o de texto t\u00eam a vis\u00e3o de alguns pesquisadores que as consideram \"compreens\u00e3o\" e \"interpreta\u00e7\u00e3o\" como uma coisa s\u00f3. J\u00e1 outros entendem que esses termos n\u00e3o s\u00e3o apenas sin\u00f4nimos, mas que possuem diferen\u00e7as entre si. \u00c9 o caso do linguista Vilson J. Leffa, o qual defende que \"compreender \u00e9 relacionar\", pois cada texto \u00e9 \"um quebra-cabe\u00e7a que precisa ser montado\".<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(4\u00ba\u00a7) Assim, a compreens\u00e3o depende do(s) contexto(s), de forma que o sentido, no processo de leitura, s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado a partir da intera\u00e7\u00e3o entre o texto e o(a) leitor(a). Por\u00e9m, o(a) leitor(a) conta com seu conhecimento de mundo, al\u00e9m de seu conhecimento lingu\u00edstico, para \"montar o quebra-cabe\u00e7a\", de forma r\u00e1pida, instant\u00e2nea e inconsciente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(5\u00ba\u00a7) Segundo Leffa, interpretar \"\u00e9 explicar para o leitor de que modo cada quebra-cabe\u00e7a pode ser montado\". Assim, a interpreta\u00e7\u00e3o seria um processo consciente, associado ao ato de explicar o texto. Ent\u00e3o, para sermos mais claros, compreens\u00e3o seria ler e entender um texto. Mas a interpreta\u00e7\u00e3o seria explicar o objetivo desse texto, o motivo de ele ter sido produzido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(6\u00ba\u00a7) Entende-se, portanto, que: interpreta\u00e7\u00e3o de texto \u00e9 o ato de explicar um texto ap\u00f3s a sua compreens\u00e3o. A compreens\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o dependem, principalmente, do contexto. H\u00e1 diferen\u00e7as na interpreta\u00e7\u00e3o de um texto liter\u00e1rio e de um texto n\u00e3o liter\u00e1rio. A interpreta\u00e7\u00e3o de texto nos eventos em busca de uma vaga, a exemplo do Enem ou de um concurso p\u00fablico, exige do(a) candidato(a), al\u00e9m de conhecimento de mundo, conhecimentos lingu\u00edsticos e liter\u00e1rios. A compreens\u00e3o \u00e9 um processo inconsciente, j\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o, um processo consciente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(7\u00ba\u00a7) Voc\u00ea compreendeu? Leia com aten\u00e7\u00e3o e aproveite sua bagagem cultural para conseguir interpretar algo que est\u00e1 lendo ou mesmo ouvinte. Aproprie-se do contexto!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/redacao\/a-interpretacao-textual.htm) - (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos anos 1000 ao 1300, a popula\u00e7\u00e3o da Europa quase dobrou. Esse crescimento demogr\u00e1fico levou \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o que, por sua vez, potencializou a Revolu\u00e7\u00e3o Comercial. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457138,"hashId":"30b07147ff113337dfe199789e6461d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos anos 1000 ao 1300, a popula\u00e7\u00e3o da Europa quase dobrou. Esse crescimento demogr\u00e1fico levou \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o que, por sua vez, potencializou a Revolu\u00e7\u00e3o Comercial. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9749664,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1300, uma parte da Europa estava fortemente urbanizada e as cidades substancialmente maiores se comparadas aos anos anteriores.","id":9749663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1300, uma parte da Europa estava fortemente urbanizada e as cidades substancialmente maiores se comparadas aos anos anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas do aumento do com\u00e9rcio durante a Baixa Idade M\u00e9dia, os europeus ainda n\u00e3o conseguiam viajar para a \u00c1sia.","id":9749664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas do aumento do com\u00e9rcio durante a Baixa Idade M\u00e9dia, os europeus ainda n\u00e3o conseguiam viajar para a \u00c1sia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os italianos se destacaram como grandes comerciantes durante a Revolu\u00e7\u00e3o Comercial. Isso porque, geograficamente, a It\u00e1lia estava situada numa zona intermedi\u00e1ria da Europa e se projetava para o Mediterr\u00e2neo.","id":9749665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os italianos se destacaram como grandes comerciantes durante a Revolu\u00e7\u00e3o Comercial. Isso porque, geograficamente, a It\u00e1lia estava situada numa zona intermedi\u00e1ria da Europa e se projetava para o Mediterr\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Comercial na Europa teve dois componentes importantes: um qualitativo e outro quantitativo. Qualitativamente, refere-se \u00e0 sofistica\u00e7\u00e3o crescente da vida econ\u00f4mica. Quantitativamente, refere-se a uma quantidade crescente de com\u00e9rcio e troca comercial.","id":9749666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Comercial na Europa teve dois componentes importantes: um qualitativo e outro quantitativo. Qualitativamente, refere-se \u00e0 sofistica\u00e7\u00e3o crescente da vida econ\u00f4mica. Quantitativamente, refere-se a uma quantidade crescente de com\u00e9rcio e troca comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, outra mudan\u00e7a que favoreceu o aumento populacional foram as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":9749667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, outra mudan\u00e7a que favoreceu o aumento populacional foram as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue o excerto abaixo:Entre 1347 e 1350, uma doen\u00e7a misteriosa conhecida como \"Peste Negra \" matou cerca de 20 milh\u00f5es de pessoas na Europa. Era especialmente mortal nas cidades, onde era imposs\u00edvel evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a de uma pessoa para outra. A praga come\u00e7ou na Europa em outubro de 1347, quando 12 navios do atracaram no porto siciliano de Messina. A maioria dos marinheiros a bordo dos navios estava morta, e os que estavam vivos estavam cobertos de bolhas negras que escorriam sangue e pus. Os sintomas da Peste Negra inclu\u00edram febre, calafrios, v\u00f4mitos, diarreia, dores terr\u00edveis - e depois a morte. A praga matou vacas, porcos, cabras, galinhas e at\u00e9 ovelhas, levando \u00e0 escassez de l\u00e3 na Europa. Compreensivelmente apavorado com a doen\u00e7a misteriosa, algumas pessoas da Idade M\u00e9dia acreditavam que a praga era um castigo divino pelo pecado. Para obter o perd\u00e3o, algumas pessoas se tornaram \"flagelantes\", viajando pela Europa para fazer exibi\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de penit\u00eancia que podiam incluir chicotadas e espancamentos. Hoje, os cientistas sabem que a praga foi causada por um bacilo chamado Yersina pestis, que viaja pelo ar e tamb\u00e9m pode ser contra\u00eddo pela picada de uma pulga infectada. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que CONDIZ com o excerto acima:","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457152,"hashId":"fb4bdcf71df85c061335376516ba77c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue o excerto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre 1347 e 1350, uma doen\u00e7a misteriosa conhecida como \"Peste Negra \" matou cerca de 20 milh\u00f5es de pessoas na Europa. Era especialmente mortal nas cidades, onde era imposs\u00edvel evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a de uma pessoa para outra. A praga come\u00e7ou na Europa em outubro de 1347, quando 12 navios do atracaram no porto siciliano de Messina. A maioria dos marinheiros a bordo dos navios estava morta, e os que estavam vivos estavam cobertos de bolhas negras que escorriam sangue e pus. Os sintomas da Peste Negra inclu\u00edram febre, calafrios, v\u00f4mitos, diarreia, dores terr\u00edveis - e depois a morte. A praga matou vacas, porcos, cabras, galinhas e at\u00e9 ovelhas, levando \u00e0 escassez de l\u00e3 na Europa. Compreensivelmente apavorado com a doen\u00e7a misteriosa, algumas pessoas da Idade M\u00e9dia acreditavam que a praga era um castigo divino pelo pecado. Para obter o perd\u00e3o, algumas pessoas se tornaram \"flagelantes\", viajando pela Europa para fazer exibi\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de penit\u00eancia que podiam incluir chicotadas e espancamentos. Hoje, os cientistas sabem que a praga foi causada por um bacilo chamado <em>Yersina pestis<\/em>, que viaja pelo ar e tamb\u00e9m pode ser contra\u00eddo pela picada de uma pulga infectada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que CONDIZ com o excerto acima:<\/p>","resposta":9749726,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 completamente correto.","id":9749726,"corpo":"<p>O excerto est\u00e1 completamente correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois a Peste Negra n\u00e3o ocorreu durante a Idade M\u00e9dia.","id":9749727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois a Peste Negra n\u00e3o ocorreu durante a Idade M\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois ainda hoje n\u00e3o se sabe a causa a Peste Negra.","id":9749728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois ainda hoje n\u00e3o se sabe a causa a Peste Negra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois n\u00e3o se acreditava que a Peste Negra era um castigo divino pelo pecado.","id":9749729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois n\u00e3o se acreditava que a Peste Negra era um castigo divino pelo pecado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois a Peste Negra s\u00f3 matava seres humanos.","id":9749730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 parcialmente incorreto, pois a Peste Negra s\u00f3 matava seres humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o holandesa na Am\u00e9rica contou com muitos a\u00e7\u00f5es em diversas partes. Todavia, ao contr\u00e1rio dos espanh\u00f3is e ingleses, os holandeses criaram poucos assentamentos permanentes. Nesse sentido, uma das organiza\u00e7\u00f5es privadas de com\u00e9rcio externo holandesa destinada a cuidar dos empreendimentos na Am\u00e9rica, \u00c1frica e Oceania era chamada de:","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457155,"hashId":"110431e99aaa92aeff98b6c6047c48a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o holandesa na Am\u00e9rica contou com muitos a\u00e7\u00f5es em diversas partes. Todavia, ao contr\u00e1rio dos espanh\u00f3is e ingleses, os holandeses criaram poucos assentamentos permanentes. Nesse sentido, uma das organiza\u00e7\u00f5es privadas de com\u00e9rcio externo holandesa destinada a cuidar dos empreendimentos na Am\u00e9rica, \u00c1frica e Oceania era chamada de:<\/p>","resposta":9749740,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Companhia Holandesa das \u00cdndias Ocidentais.","id":9749740,"corpo":"<p>Companhia Holandesa das \u00cdndias Ocidentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imp\u00e9rio Colonial Holand\u00eas.","id":9749741,"corpo":"<p>Imp\u00e9rio Colonial Holand\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Companhia de Jesus.","id":9749742,"corpo":"<p>Companhia de Jesus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amsterdam.","id":9749743,"corpo":"<p>Amsterdam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nova Holanda.","id":9749744,"corpo":"<p>Nova Holanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Guerras P\u00fanicas (264-146 a.C.), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457160,"hashId":"a9176ff153f2851a20033618ac8e4bf8","enunciado":"<p>Sobre as Guerras P\u00fanicas (264-146 a.C.), assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9749767,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Guerras P\u00fanicas foram promovidas por conta de uma disputa pelo dom\u00ednio do Mar Mediterr\u00e2neo.","id":9749764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Guerras P\u00fanicas foram promovidas por conta de uma disputa pelo dom\u00ednio do Mar Mediterr\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Guerras P\u00fanicas contaram com combates no mar e na terra.","id":9749765,"corpo":"<p>As Guerras P\u00fanicas contaram com combates no mar e na terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As Guerras P\u00fanicas ocorreram durante o per\u00edodo da Rep\u00fablica Romana.","id":9749766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Guerras P\u00fanicas ocorreram durante o per\u00edodo da Rep\u00fablica Romana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das causas das Guerras P\u00fanicas foi a amplia\u00e7\u00e3o das fronteiras agr\u00edcolas romanas sobre algumas regi\u00f5es do Oriente.","id":9749767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das causas das Guerras P\u00fanicas foi a amplia\u00e7\u00e3o das fronteiras agr\u00edcolas romanas sobre algumas regi\u00f5es do Oriente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os resultados das Guerras P\u00fanicas foram a destrui\u00e7\u00e3o de Cartago e a vit\u00f3ria de Roma.","id":9749768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados das Guerras P\u00fanicas foram a destrui\u00e7\u00e3o de Cartago e a vit\u00f3ria de Roma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Guerra de Cisplatina, julgue as frases abaixo: I. A Guerra de Cisplatina foi um conflito entre o Brasil e a Bol\u00edvia pela posse do atual territ\u00f3rio do Estado do Acre. II. A rebeli\u00e3o que cooperou para o in\u00edcio da Guerra de Cisplatina se iniciou em 1825 e foi organizada por Juan Antonio Lavalleja. III. Dentre algumas das batalhas da Guerra de Cisplatina, \u00e9 poss\u00edvel destacar as seguintes: Batalha do Rinc\u00e3o das Galinhas, Batalha de Juncal e Batalha de Ituzaing\u00f3. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es):","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457166,"hashId":"dccf4a879f9e31ac450ddf00f5b520cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Guerra de Cisplatina, julgue as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Guerra de Cisplatina foi um conflito entre o Brasil e a Bol\u00edvia pela posse do atual territ\u00f3rio do Estado do Acre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A rebeli\u00e3o que cooperou para o in\u00edcio da Guerra de Cisplatina se iniciou em 1825 e foi organizada por Juan Antonio Lavalleja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dentre algumas das batalhas da Guerra de Cisplatina, \u00e9 poss\u00edvel destacar as seguintes: Batalha do Rinc\u00e3o das Galinhas, Batalha de Juncal e Batalha de Ituzaing\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es):<\/p>","resposta":9749794,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, II.","id":9749792,"corpo":"<p>Apenas, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9749793,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9749794,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9749795,"corpo":"<p>Apenas, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas, I.","id":9749796,"corpo":"<p>Apenas, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema central do texto se refere ao seguinte aspecto:","provas":[{"id":80865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Assistente Social - 2022"},{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"},{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2402985,"hashId":"31ec79765e1e904d97fbcda89982efb4","enunciado":"<p>O tema central do texto se refere ao seguinte aspecto:<\/p>","resposta":9513753,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamentos apresentados espontaneamente em eventos espec\u00edficos ","id":9513753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamentos apresentados espontaneamente em eventos espec\u00edficos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00f5es da estrutura de competi\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es esportivas ","id":9513754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contradi\u00e7\u00f5es da estrutura de competi\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es esportivas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impactos econ\u00f4micos do est\u00edmulo \u00e0 concorr\u00eancia em Olimpiadas ","id":9513755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impactos econ\u00f4micos do est\u00edmulo \u00e0 concorr\u00eancia em Olimpiadas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recorr\u00eancia da hist\u00f3ria pessoal em evento p\u00fablicos ","id":9513756,"corpo":"<p>recorr\u00eancia da hist\u00f3ria pessoal em evento p\u00fablicos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto lA prata \u00e9 pior do que o bronze?Daqui a uma semana os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno come\u00e7am em Pequim. Cerca de 3.000 atletas disputar\u00e3o a competi\u00e7\u00e3o mais importante de suas vidas. Poucos ser\u00e3o campe\u00f5es, a maioria n\u00e3o subir\u00e1 no p\u00f3dio, e isso faz parte do esporte.N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 reparou que, na entrega de medalhas, o terceiro lugar geralmente est\u00e1 sorrindo, enquanto a express\u00e3o do segundo colocado \u00e0s vezes \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o. Por que a prata \u00e9 vista por muitos competidores como sendo pior do que o bronze? H\u00e1 anos, especialistas tentam explicar essa quest\u00e3o.A resposta pode estar na cara, literalmente. Uma das pesquisas mais relevantes foi publicada em 1995 no Journal of Personality and Social Psychology.O professor de psicologia Thomas Gilovich e seus colegas gravaram a rea\u00e7\u00e3o de medalhistas de prata e de bronze durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Barcelona de 1992 \u2014 quando os atletas descobriram suas coloca\u00e7\u00f5es e na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o. Depois, mostraram o v\u00eddeo a estudantes sem revelar as posi\u00e7\u00f5es finais. A an\u00e1lise foi a de que, em geral, quem levou o bronze estava mais satisfeito.Os pesquisadores tamb\u00e9m entrevistaram mais de cem medalhistas em uma competi\u00e7\u00e3o amadora nos Estados Unidos e pediram que eles qualificassem a pr\u00f3pria performance. Os que ficaram em terceiro pareciam mais felizes e aliviados por estarem no p\u00f3dio, enquanto os vice-campe\u00f5es se sentiam derrotados porque se compararam aos primeiros colocados. A sensa\u00e7\u00e3o era a de que n\u00e3o ganharam a prata, mas, sim, perderam o ouro.Outra pesquisa de 2006 na mesma publica\u00e7\u00e3o analisou a express\u00e3o facial de medalhistas de ouro, prata e bronze e dos que terminaram em quinto lugar na competi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica de jud\u00f4 em Atenas - 2004. Os terceiros colocados tinham um sorriso mais espont\u00e2neo, o que significa usar m\u00fasculos da face que deixam os olhos apertados e geram os \"p\u00e9s-de-galinha\". A rea\u00e7\u00e3o dos medalhistas de prata, segundo aos autores, mostrou que eles estavam apenas sendo educados, n\u00e3o felizes. O famoso sorriso amarelo.Um estudo feito pela London School of Economics ap\u00f3s os Jogos Paraol\u00edmpicos de Londres de 2012 revelou resultados parecidos. Respostas emocionais influenciadas pelo que poderia ter acontecido, n\u00e3o pelo que de fato ocorreu. A margem da performance tamb\u00e9m era relevante: psicologicamente, ganhar a prata por pouco, em vez do bronze, seria menos decepcionante.\u00c9 poss\u00edvel ter empatia em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. H\u00e1 quem fique feliz com o aumento de sal\u00e1rio, mas talvez se desanime ao saber que o colega de escrit\u00f3rio ganhou um ainda maior. Quem quer perder cinco quilos e emagrece seis comemora, mas, se a ideia era perder dez quilos e s\u00e3o cinco a menos na balan\u00e7a, a sensa\u00e7\u00e3o pode ser de derrota.Muitas vezes, O ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito. Todos, em uma escala maior ou menor, j\u00e1 passaram por isso.Em competi\u00e7\u00f5es que envolvem disputa de terceiro lugar, o medalhista de bronze vem de uma vit\u00f3ria, enquanto o de prata, de uma derrota. No esporte, h\u00e1 v\u00e1rias formas de lidar com um segundo lugar. Alguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o. Mais uma li\u00e7\u00e3o que os Jogos Ol\u00edmpicos nos ensinam sobre as emo\u00e7\u00f5es humanas.Marina lIzidro(Folha de S\u00e3o Paulo, 29 de janeiro de 2022)","id":532635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto l<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A prata \u00e9 pior do que o bronze?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daqui a uma semana os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno come\u00e7am em Pequim. Cerca de 3.000 atletas disputar\u00e3o a competi\u00e7\u00e3o mais importante de suas vidas. Poucos ser\u00e3o campe\u00f5es, a maioria n\u00e3o subir\u00e1 no p\u00f3dio, e isso faz parte do esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 reparou que, na entrega de medalhas, o terceiro lugar geralmente est\u00e1 sorrindo, enquanto a express\u00e3o do segundo colocado \u00e0s vezes \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o. Por que a prata \u00e9 vista por muitos competidores como sendo pior do que o bronze? H\u00e1 anos, especialistas tentam explicar essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resposta pode estar na cara, literalmente. Uma das pesquisas mais relevantes foi publicada em 1995 no<em> Journal of Personality and Social Psychology<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor de psicologia Thomas Gilovich e seus colegas gravaram a rea\u00e7\u00e3o de medalhistas de prata e de bronze durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Barcelona de 1992 \u2014 quando os atletas descobriram suas coloca\u00e7\u00f5es e na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o. Depois, mostraram o v\u00eddeo a estudantes sem revelar as posi\u00e7\u00f5es finais. A an\u00e1lise foi a de que, em geral, quem levou o bronze estava mais satisfeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores tamb\u00e9m entrevistaram mais de cem medalhistas em uma competi\u00e7\u00e3o amadora nos Estados Unidos e pediram que eles qualificassem a pr\u00f3pria performance. Os que ficaram em terceiro pareciam mais felizes e aliviados por estarem no p\u00f3dio, enquanto os vice-campe\u00f5es se sentiam derrotados porque se compararam aos primeiros colocados. A sensa\u00e7\u00e3o era a de que n\u00e3o ganharam a prata, mas, sim, perderam o ouro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra pesquisa de 2006 na mesma publica\u00e7\u00e3o analisou a express\u00e3o facial de medalhistas de ouro, prata e bronze e dos que terminaram em quinto lugar na competi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica de jud\u00f4 em Atenas - 2004. Os terceiros colocados tinham um sorriso mais espont\u00e2neo, o que significa usar m\u00fasculos da face que deixam os olhos apertados e geram os \"p\u00e9s-de-galinha\". A rea\u00e7\u00e3o dos medalhistas de prata, segundo aos autores, mostrou que eles estavam apenas sendo educados, n\u00e3o felizes. O famoso sorriso amarelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo feito pela <em>London School of Economics<\/em> ap\u00f3s os Jogos Paraol\u00edmpicos de Londres de 2012 revelou resultados parecidos. Respostas emocionais influenciadas pelo que poderia ter acontecido, n\u00e3o pelo que de fato ocorreu. A margem da performance tamb\u00e9m era relevante: psicologicamente, ganhar a prata por pouco, em vez do bronze, seria menos decepcionante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ter empatia em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. H\u00e1 quem fique feliz com o aumento de sal\u00e1rio, mas talvez se desanime ao saber que o colega de escrit\u00f3rio ganhou um ainda maior. Quem quer perder cinco quilos e emagrece seis comemora, mas, se a ideia era perder dez quilos e s\u00e3o cinco a menos na balan\u00e7a, a sensa\u00e7\u00e3o pode ser de derrota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, O ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito. Todos, em uma escala maior ou menor, j\u00e1 passaram por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em competi\u00e7\u00f5es que envolvem disputa de terceiro lugar, o medalhista de bronze vem de uma vit\u00f3ria, enquanto o de prata, de uma derrota. No esporte, h\u00e1 v\u00e1rias formas de lidar com um segundo lugar. Alguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o. Mais uma li\u00e7\u00e3o que os Jogos Ol\u00edmpicos nos ensinam sobre as emo\u00e7\u00f5es humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marina lIzidro<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S\u00e3o Paulo, 29 de janeiro de 2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cMuitas vezes, o ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito.\u201d, a express\u00e3o \u201cmuitas vezes\u201d tem o valor de: ","provas":[{"id":80865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Assistente Social - 2022"},{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"},{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2402991,"hashId":"4007398defea4379bc439829573cf28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cMuitas vezes, o ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito.\u201d, a express\u00e3o \u201cmuitas vezes\u201d tem o valor de: <\/p>","resposta":9513779,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o ","id":9513778,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia ","id":9513779,"corpo":"<p>frequ\u00eancia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o ","id":9513780,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia ","id":9513781,"corpo":"<p>consequ\u00eancia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto lA prata \u00e9 pior do que o bronze?Daqui a uma semana os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno come\u00e7am em Pequim. Cerca de 3.000 atletas disputar\u00e3o a competi\u00e7\u00e3o mais importante de suas vidas. Poucos ser\u00e3o campe\u00f5es, a maioria n\u00e3o subir\u00e1 no p\u00f3dio, e isso faz parte do esporte.N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 reparou que, na entrega de medalhas, o terceiro lugar geralmente est\u00e1 sorrindo, enquanto a express\u00e3o do segundo colocado \u00e0s vezes \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o. Por que a prata \u00e9 vista por muitos competidores como sendo pior do que o bronze? H\u00e1 anos, especialistas tentam explicar essa quest\u00e3o.A resposta pode estar na cara, literalmente. Uma das pesquisas mais relevantes foi publicada em 1995 no Journal of Personality and Social Psychology.O professor de psicologia Thomas Gilovich e seus colegas gravaram a rea\u00e7\u00e3o de medalhistas de prata e de bronze durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Barcelona de 1992 \u2014 quando os atletas descobriram suas coloca\u00e7\u00f5es e na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o. Depois, mostraram o v\u00eddeo a estudantes sem revelar as posi\u00e7\u00f5es finais. A an\u00e1lise foi a de que, em geral, quem levou o bronze estava mais satisfeito.Os pesquisadores tamb\u00e9m entrevistaram mais de cem medalhistas em uma competi\u00e7\u00e3o amadora nos Estados Unidos e pediram que eles qualificassem a pr\u00f3pria performance. Os que ficaram em terceiro pareciam mais felizes e aliviados por estarem no p\u00f3dio, enquanto os vice-campe\u00f5es se sentiam derrotados porque se compararam aos primeiros colocados. A sensa\u00e7\u00e3o era a de que n\u00e3o ganharam a prata, mas, sim, perderam o ouro.Outra pesquisa de 2006 na mesma publica\u00e7\u00e3o analisou a express\u00e3o facial de medalhistas de ouro, prata e bronze e dos que terminaram em quinto lugar na competi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica de jud\u00f4 em Atenas - 2004. Os terceiros colocados tinham um sorriso mais espont\u00e2neo, o que significa usar m\u00fasculos da face que deixam os olhos apertados e geram os \"p\u00e9s-de-galinha\". A rea\u00e7\u00e3o dos medalhistas de prata, segundo aos autores, mostrou que eles estavam apenas sendo educados, n\u00e3o felizes. O famoso sorriso amarelo.Um estudo feito pela London School of Economics ap\u00f3s os Jogos Paraol\u00edmpicos de Londres de 2012 revelou resultados parecidos. Respostas emocionais influenciadas pelo que poderia ter acontecido, n\u00e3o pelo que de fato ocorreu. A margem da performance tamb\u00e9m era relevante: psicologicamente, ganhar a prata por pouco, em vez do bronze, seria menos decepcionante.\u00c9 poss\u00edvel ter empatia em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. H\u00e1 quem fique feliz com o aumento de sal\u00e1rio, mas talvez se desanime ao saber que o colega de escrit\u00f3rio ganhou um ainda maior. Quem quer perder cinco quilos e emagrece seis comemora, mas, se a ideia era perder dez quilos e s\u00e3o cinco a menos na balan\u00e7a, a sensa\u00e7\u00e3o pode ser de derrota.Muitas vezes, O ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito. Todos, em uma escala maior ou menor, j\u00e1 passaram por isso.Em competi\u00e7\u00f5es que envolvem disputa de terceiro lugar, o medalhista de bronze vem de uma vit\u00f3ria, enquanto o de prata, de uma derrota. No esporte, h\u00e1 v\u00e1rias formas de lidar com um segundo lugar. Alguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o. Mais uma li\u00e7\u00e3o que os Jogos Ol\u00edmpicos nos ensinam sobre as emo\u00e7\u00f5es humanas.Marina lIzidro(Folha de S\u00e3o Paulo, 29 de janeiro de 2022)","id":532635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto l<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A prata \u00e9 pior do que o bronze?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daqui a uma semana os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno come\u00e7am em Pequim. Cerca de 3.000 atletas disputar\u00e3o a competi\u00e7\u00e3o mais importante de suas vidas. Poucos ser\u00e3o campe\u00f5es, a maioria n\u00e3o subir\u00e1 no p\u00f3dio, e isso faz parte do esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 reparou que, na entrega de medalhas, o terceiro lugar geralmente est\u00e1 sorrindo, enquanto a express\u00e3o do segundo colocado \u00e0s vezes \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o. Por que a prata \u00e9 vista por muitos competidores como sendo pior do que o bronze? H\u00e1 anos, especialistas tentam explicar essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resposta pode estar na cara, literalmente. Uma das pesquisas mais relevantes foi publicada em 1995 no<em> Journal of Personality and Social Psychology<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor de psicologia Thomas Gilovich e seus colegas gravaram a rea\u00e7\u00e3o de medalhistas de prata e de bronze durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Barcelona de 1992 \u2014 quando os atletas descobriram suas coloca\u00e7\u00f5es e na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o. Depois, mostraram o v\u00eddeo a estudantes sem revelar as posi\u00e7\u00f5es finais. A an\u00e1lise foi a de que, em geral, quem levou o bronze estava mais satisfeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores tamb\u00e9m entrevistaram mais de cem medalhistas em uma competi\u00e7\u00e3o amadora nos Estados Unidos e pediram que eles qualificassem a pr\u00f3pria performance. Os que ficaram em terceiro pareciam mais felizes e aliviados por estarem no p\u00f3dio, enquanto os vice-campe\u00f5es se sentiam derrotados porque se compararam aos primeiros colocados. A sensa\u00e7\u00e3o era a de que n\u00e3o ganharam a prata, mas, sim, perderam o ouro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra pesquisa de 2006 na mesma publica\u00e7\u00e3o analisou a express\u00e3o facial de medalhistas de ouro, prata e bronze e dos que terminaram em quinto lugar na competi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica de jud\u00f4 em Atenas - 2004. Os terceiros colocados tinham um sorriso mais espont\u00e2neo, o que significa usar m\u00fasculos da face que deixam os olhos apertados e geram os \"p\u00e9s-de-galinha\". A rea\u00e7\u00e3o dos medalhistas de prata, segundo aos autores, mostrou que eles estavam apenas sendo educados, n\u00e3o felizes. O famoso sorriso amarelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo feito pela <em>London School of Economics<\/em> ap\u00f3s os Jogos Paraol\u00edmpicos de Londres de 2012 revelou resultados parecidos. Respostas emocionais influenciadas pelo que poderia ter acontecido, n\u00e3o pelo que de fato ocorreu. A margem da performance tamb\u00e9m era relevante: psicologicamente, ganhar a prata por pouco, em vez do bronze, seria menos decepcionante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ter empatia em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. H\u00e1 quem fique feliz com o aumento de sal\u00e1rio, mas talvez se desanime ao saber que o colega de escrit\u00f3rio ganhou um ainda maior. Quem quer perder cinco quilos e emagrece seis comemora, mas, se a ideia era perder dez quilos e s\u00e3o cinco a menos na balan\u00e7a, a sensa\u00e7\u00e3o pode ser de derrota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, O ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito. Todos, em uma escala maior ou menor, j\u00e1 passaram por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em competi\u00e7\u00f5es que envolvem disputa de terceiro lugar, o medalhista de bronze vem de uma vit\u00f3ria, enquanto o de prata, de uma derrota. No esporte, h\u00e1 v\u00e1rias formas de lidar com um segundo lugar. Alguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o. Mais uma li\u00e7\u00e3o que os Jogos Ol\u00edmpicos nos ensinam sobre as emo\u00e7\u00f5es humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marina lIzidro<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S\u00e3o Paulo, 29 de janeiro de 2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAlguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o\u201d (10\u00ba par\u00e1grafo) No trecho, a coes\u00e3o se estabelece por meio do emprego, entre outros recursos, de: ","provas":[{"id":80865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Assistente Social - 2022"},{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"},{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2403008,"hashId":"85ae99478df588384c375c3f2bc267d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o\u201d (10\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho, a coes\u00e3o se estabelece por meio do emprego, entre outros recursos, de: <\/p>","resposta":9513852,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omiss\u00e3o de conectivo causal ","id":9513851,"corpo":"<p>omiss\u00e3o de conectivo causal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elipse de \u201catletas\u201d na segunda frase ","id":9513852,"corpo":"<p>elipse de \u201catletas\u201d na segunda frase <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"redund\u00e2ncia do plural na primeira frase ","id":9513853,"corpo":"<p>redund\u00e2ncia do plural na primeira frase <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uso de sinon\u00edmia em \u201cvencer\u201d e \u201capreciar\u201d ","id":9513854,"corpo":"<p>uso de sinon\u00edmia em \u201cvencer\u201d e \u201capreciar\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto lA prata \u00e9 pior do que o bronze?Daqui a uma semana os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno come\u00e7am em Pequim. Cerca de 3.000 atletas disputar\u00e3o a competi\u00e7\u00e3o mais importante de suas vidas. Poucos ser\u00e3o campe\u00f5es, a maioria n\u00e3o subir\u00e1 no p\u00f3dio, e isso faz parte do esporte.N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 reparou que, na entrega de medalhas, o terceiro lugar geralmente est\u00e1 sorrindo, enquanto a express\u00e3o do segundo colocado \u00e0s vezes \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o. Por que a prata \u00e9 vista por muitos competidores como sendo pior do que o bronze? H\u00e1 anos, especialistas tentam explicar essa quest\u00e3o.A resposta pode estar na cara, literalmente. Uma das pesquisas mais relevantes foi publicada em 1995 no Journal of Personality and Social Psychology.O professor de psicologia Thomas Gilovich e seus colegas gravaram a rea\u00e7\u00e3o de medalhistas de prata e de bronze durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Barcelona de 1992 \u2014 quando os atletas descobriram suas coloca\u00e7\u00f5es e na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o. Depois, mostraram o v\u00eddeo a estudantes sem revelar as posi\u00e7\u00f5es finais. A an\u00e1lise foi a de que, em geral, quem levou o bronze estava mais satisfeito.Os pesquisadores tamb\u00e9m entrevistaram mais de cem medalhistas em uma competi\u00e7\u00e3o amadora nos Estados Unidos e pediram que eles qualificassem a pr\u00f3pria performance. Os que ficaram em terceiro pareciam mais felizes e aliviados por estarem no p\u00f3dio, enquanto os vice-campe\u00f5es se sentiam derrotados porque se compararam aos primeiros colocados. A sensa\u00e7\u00e3o era a de que n\u00e3o ganharam a prata, mas, sim, perderam o ouro.Outra pesquisa de 2006 na mesma publica\u00e7\u00e3o analisou a express\u00e3o facial de medalhistas de ouro, prata e bronze e dos que terminaram em quinto lugar na competi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica de jud\u00f4 em Atenas - 2004. Os terceiros colocados tinham um sorriso mais espont\u00e2neo, o que significa usar m\u00fasculos da face que deixam os olhos apertados e geram os \"p\u00e9s-de-galinha\". A rea\u00e7\u00e3o dos medalhistas de prata, segundo aos autores, mostrou que eles estavam apenas sendo educados, n\u00e3o felizes. O famoso sorriso amarelo.Um estudo feito pela London School of Economics ap\u00f3s os Jogos Paraol\u00edmpicos de Londres de 2012 revelou resultados parecidos. Respostas emocionais influenciadas pelo que poderia ter acontecido, n\u00e3o pelo que de fato ocorreu. A margem da performance tamb\u00e9m era relevante: psicologicamente, ganhar a prata por pouco, em vez do bronze, seria menos decepcionante.\u00c9 poss\u00edvel ter empatia em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. H\u00e1 quem fique feliz com o aumento de sal\u00e1rio, mas talvez se desanime ao saber que o colega de escrit\u00f3rio ganhou um ainda maior. Quem quer perder cinco quilos e emagrece seis comemora, mas, se a ideia era perder dez quilos e s\u00e3o cinco a menos na balan\u00e7a, a sensa\u00e7\u00e3o pode ser de derrota.Muitas vezes, O ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito. Todos, em uma escala maior ou menor, j\u00e1 passaram por isso.Em competi\u00e7\u00f5es que envolvem disputa de terceiro lugar, o medalhista de bronze vem de uma vit\u00f3ria, enquanto o de prata, de uma derrota. No esporte, h\u00e1 v\u00e1rias formas de lidar com um segundo lugar. Alguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o. Mais uma li\u00e7\u00e3o que os Jogos Ol\u00edmpicos nos ensinam sobre as emo\u00e7\u00f5es humanas.Marina lIzidro(Folha de S\u00e3o Paulo, 29 de janeiro de 2022)","id":532635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto l<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A prata \u00e9 pior do que o bronze?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daqui a uma semana os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno come\u00e7am em Pequim. Cerca de 3.000 atletas disputar\u00e3o a competi\u00e7\u00e3o mais importante de suas vidas. Poucos ser\u00e3o campe\u00f5es, a maioria n\u00e3o subir\u00e1 no p\u00f3dio, e isso faz parte do esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 reparou que, na entrega de medalhas, o terceiro lugar geralmente est\u00e1 sorrindo, enquanto a express\u00e3o do segundo colocado \u00e0s vezes \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o. Por que a prata \u00e9 vista por muitos competidores como sendo pior do que o bronze? H\u00e1 anos, especialistas tentam explicar essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resposta pode estar na cara, literalmente. Uma das pesquisas mais relevantes foi publicada em 1995 no<em> Journal of Personality and Social Psychology<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor de psicologia Thomas Gilovich e seus colegas gravaram a rea\u00e7\u00e3o de medalhistas de prata e de bronze durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Barcelona de 1992 \u2014 quando os atletas descobriram suas coloca\u00e7\u00f5es e na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o. Depois, mostraram o v\u00eddeo a estudantes sem revelar as posi\u00e7\u00f5es finais. A an\u00e1lise foi a de que, em geral, quem levou o bronze estava mais satisfeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores tamb\u00e9m entrevistaram mais de cem medalhistas em uma competi\u00e7\u00e3o amadora nos Estados Unidos e pediram que eles qualificassem a pr\u00f3pria performance. Os que ficaram em terceiro pareciam mais felizes e aliviados por estarem no p\u00f3dio, enquanto os vice-campe\u00f5es se sentiam derrotados porque se compararam aos primeiros colocados. A sensa\u00e7\u00e3o era a de que n\u00e3o ganharam a prata, mas, sim, perderam o ouro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra pesquisa de 2006 na mesma publica\u00e7\u00e3o analisou a express\u00e3o facial de medalhistas de ouro, prata e bronze e dos que terminaram em quinto lugar na competi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica de jud\u00f4 em Atenas - 2004. Os terceiros colocados tinham um sorriso mais espont\u00e2neo, o que significa usar m\u00fasculos da face que deixam os olhos apertados e geram os \"p\u00e9s-de-galinha\". A rea\u00e7\u00e3o dos medalhistas de prata, segundo aos autores, mostrou que eles estavam apenas sendo educados, n\u00e3o felizes. O famoso sorriso amarelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo feito pela <em>London School of Economics<\/em> ap\u00f3s os Jogos Paraol\u00edmpicos de Londres de 2012 revelou resultados parecidos. Respostas emocionais influenciadas pelo que poderia ter acontecido, n\u00e3o pelo que de fato ocorreu. A margem da performance tamb\u00e9m era relevante: psicologicamente, ganhar a prata por pouco, em vez do bronze, seria menos decepcionante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ter empatia em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. H\u00e1 quem fique feliz com o aumento de sal\u00e1rio, mas talvez se desanime ao saber que o colega de escrit\u00f3rio ganhou um ainda maior. Quem quer perder cinco quilos e emagrece seis comemora, mas, se a ideia era perder dez quilos e s\u00e3o cinco a menos na balan\u00e7a, a sensa\u00e7\u00e3o pode ser de derrota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, O ser humano se diminui quando se compara, ou quando pensa no que poderia ter feito. Todos, em uma escala maior ou menor, j\u00e1 passaram por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em competi\u00e7\u00f5es que envolvem disputa de terceiro lugar, o medalhista de bronze vem de uma vit\u00f3ria, enquanto o de prata, de uma derrota. No esporte, h\u00e1 v\u00e1rias formas de lidar com um segundo lugar. Alguns atletas transformam a decep\u00e7\u00e3o em combust\u00edvel para treinar mais duro e tentar vencer na pr\u00f3xima. Outros reconhecem e apreciam o tamanho do feito que conquistaram ap\u00f3s anos de dedica\u00e7\u00e3o. Mais uma li\u00e7\u00e3o que os Jogos Ol\u00edmpicos nos ensinam sobre as emo\u00e7\u00f5es humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marina lIzidro<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S\u00e3o Paulo, 29 de janeiro de 2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o par\u00e1grafo elaborado com verbos conjugados na primeira pessoa do plural, comprovando-se a inclus\u00e3o do enunciador no teor discursivo. ","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428710,"hashId":"5f9624bd4b07dff241f79cad37f2375f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o par\u00e1grafo elaborado com verbos conjugados na primeira pessoa do plural, comprovando-se a inclus\u00e3o do enunciador no teor discursivo. <\/p>","resposta":9628767,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro par\u00e1grafo.","id":9628766,"corpo":"<p>Primeiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quinto par\u00e1grafo.","id":9628767,"corpo":"<p>Quinto par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e9timo par\u00e1grafo.","id":9628768,"corpo":"<p>S\u00e9timo par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terceiro par\u00e1grafo.","id":9628769,"corpo":"<p>Terceiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.-VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!-(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.-(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/) ","id":535454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA. ","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428711,"hashId":"97c782b99fb3854ca6cef90f2ddaf037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA. <\/p>","resposta":9628770,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os \". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.","id":9628770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 <u>em suas m\u00e3os<\/u> \". - termina com express\u00e3o formada por: preposi\u00e7\u00e3o, pronome possessivo e substantivo, exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\".","id":9628771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\"- pode ser reescrito de mais elegante, assim: \"construa-o pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"por serem dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.","id":9628772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"por <u>serem<\/u> dif\u00edceis de decifrar,\" - o verbo exemplifica o uso de infinitivo flexionado ou pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em: \"dif\u00edceis de decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.","id":9628773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"dif\u00edceis <u>de<\/u> decifrar\" - a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.-VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!-(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.-(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/) ","id":535454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":81581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2435712,"hashId":"d7461d0e4a04300cd547929aaf205270","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":9658171,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No (2\u00ba\u00a7), os termos: \"perdedores\" e \"vencedores\" exemplificam oposi\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica.","id":9658168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No (2\u00ba\u00a7), os termos: <u>\"perdedores\"<\/u> e \"<u>vencedores\"<\/u> exemplificam oposi\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o verbo \"repense\" for conjugado no mesmo modo imperativo na mesma forma afirmativa na segunda pessoa do plural, obt\u00e9m-se corretamente: \"REPENSAI\".","id":9658169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo <u>\"repense\"<\/u> for conjugado no mesmo modo imperativo na mesma forma afirmativa na segunda pessoa do plural, obt\u00e9m-se corretamente: \"REPENSAI\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo: \"Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos\". - temos exemplo de voz verbal reflexiva simples, conferindo a ideia de que os perdedores paralisam a si mesmos.","id":9658170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos\". - temos exemplo de voz verbal reflexiva simples, conferindo a ideia de que os perdedores paralisam a si mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As palavras: \"diante\", \"tudo\", \"sempre\", \"para\" variam apenas em n\u00famero.","id":9658171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: <u>\"diante\"<\/u>, <u>\"tudo\"<\/u>, \"<u>sempre<\/u>\", \"<u>para<\/u>\" variam apenas em n\u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sintaxe da l\u00edngua portuguesa estuda a fun\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o entre as palavras e as ora\u00e7\u00f5es, permitindo identificar.","id":9658172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintaxe da l\u00edngua portuguesa estuda a fun\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o entre as palavras e as ora\u00e7\u00f5es, permitindo identificar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESPET\u00c1CULO DA VIDA1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536220,"enunciado":"<p>ESPET\u00c1CULO DA VIDA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.<\/p><p>(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica m\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.217\/2018 \u2013 C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":82009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2439250,"hashId":"a903271a3a0f4614c45566e54e6f42c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica m\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.217\/2018 \u2013 C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, marque a alternativa <strong>incorreta.<\/strong><\/p>","resposta":9673643,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atestado m\u00e9dico \u00e9 parte integrante do ato ou tratamento m\u00e9dico, sendo seu fornecimento direito inquestion\u00e1vel, n\u00e3o importando em qualquer majora\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios.","id":9673641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atestado m\u00e9dico \u00e9 parte integrante do ato ou tratamento m\u00e9dico, sendo seu fornecimento direito inquestion\u00e1vel, n\u00e3o importando em qualquer majora\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico pode deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha assistindo, se houver ind\u00edcios de morte violenta. ","id":9673642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico pode deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha assistindo, se houver ind\u00edcios de morte violenta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico pode deixar de atender atos executados no exerc\u00edcio profissional, mesmo quando solicitado pelo paciente ou seu representante legal. ","id":9673643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico pode deixar de atender atos executados no exerc\u00edcio profissional, mesmo quando solicitado pelo paciente ou seu representante legal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O m\u00e9dico n\u00e3o pode fazer qualquer contrato de assist\u00eancia m\u00e9dica que subordine os honor\u00e1rios ao resultado do tratamento ou a cura do paciente.","id":9673644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O m\u00e9dico n\u00e3o pode fazer qualquer contrato de assist\u00eancia m\u00e9dica que subordine os honor\u00e1rios ao resultado do tratamento ou a cura do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico n\u00e3o pode revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por dever legal ou autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente.","id":9673645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico n\u00e3o pode revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por dever legal ou autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.217\/2018","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.217\/2018","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430468,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-no-2-217-2018"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para alcan\u00e7ar um galho, Teodoro usou uma escada de 15 metros de comprimento, cuja base se fixou a 9 metros do p\u00e9 da \u00e1rvore, conforme demonstra a imagem abaixo:Qual \u00e9 a altura do galho que ele pretende alcan\u00e7ar, em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o?","provas":[{"id":81581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2435953,"hashId":"677bc815de570a9d75c3a5ffa0b4b0fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alcan\u00e7ar um galho, Teodoro usou uma escada de 15 metros de comprimento, cuja base se fixou a 9 metros do p\u00e9 da \u00e1rvore, conforme demonstra a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81581\/questao\/2435953-20220617130341000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Qual \u00e9 a altura do galho que ele pretende alcan\u00e7ar, em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o?<\/p>","resposta":9659368,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 17 metros.","id":9659365,"corpo":"<p>A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 17 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 10 metros.","id":9659366,"corpo":"<p>A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 10 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 15 metros.","id":9659367,"corpo":"<p>A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 15 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 12 metros.","id":9659368,"corpo":"<p>A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 12 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 13 metros.","id":9659369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altura do galho em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o \u00e9 de 13 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Referencial Curricular Ga\u00facho, analise a senten\u00e7a abaixo: \u201cA aprendizagem se intensifica por meio da participa\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e interatividade. No caso da educa\u00e7\u00e3o escolarizada, os ambientes prop\u00edcios para aprendizagem precisam ser dimensionados, bem como o papel dos atores e coautores do processo, que precisam ser compreendidos como articuladores e mediadores do processo de aprendizagem (1\u00aa parte). A educa\u00e7\u00e3o informal, entendida como campo de interatividade, contempla tempos, materiais e espa\u00e7os novos, di\u00e1logo, problematiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria dos educadores (2\u00aa parte). Nesse sentido, mediar significa intervir e promover mudan\u00e7as. Como mediador, o educando passa a ser autor, comunicador e colaborador, promovendo o processo de aprendizagem durante as aulas expositivas\/tradicionais (3\u00aa parte)\u201d. Quais partes est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":82617,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2447980,"hashId":"5b7b14c370b94913cf00042563461333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Referencial Curricular Ga\u00facho, analise a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA aprendizagem se intensifica por meio da participa\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e interatividade. No caso da educa\u00e7\u00e3o escolarizada, os ambientes prop\u00edcios para aprendizagem precisam ser dimensionados, bem como o papel dos atores e coautores do processo, que precisam ser compreendidos como articuladores e mediadores do processo de aprendizagem <strong>(1\u00aa parte)<\/strong>. A educa\u00e7\u00e3o informal, entendida como campo de interatividade, contempla tempos, materiais e espa\u00e7os novos, di\u00e1logo, problematiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria dos educadores <strong>(2\u00aa parte)<\/strong>. Nesse sentido, mediar significa intervir e promover mudan\u00e7as. Como mediador, o educando passa a ser autor, comunicador e colaborador, promovendo o processo de aprendizagem durante as aulas expositivas\/tradicionais <strong>(3\u00aa parte)<\/strong>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais partes est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9708901,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa parte.","id":9708901,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a 3\u00aa parte. ","id":9708902,"corpo":"<p>Apenas a 3\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. ","id":9708903,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":9708904,"corpo":"<p>Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as partes.","id":9708905,"corpo":"<p>Todas as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo: I. A interdisciplinaridade deve ir al\u00e9m da mera justaposi\u00e7\u00e3o de disciplinas, e deve evitar, ao mesmo tempo, a dilui\u00e7\u00e3o delas em generalidades. Parte-se do princ\u00edpio de que todo conhecimento mant\u00e9m di\u00e1logo permanente com os outros: a rela\u00e7\u00e3o entre as disciplinas pode ir da simples comunica\u00e7\u00e3o de ideias at\u00e9 a integra\u00e7\u00e3o m\u00fatua de conceito, da epistemologia, da terminologia, da metodologia e dos procedimentos de coleta e an\u00e1lise de dados. II. A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode e nem deve oferecer ao professor elementos para uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre sua pr\u00e1tica, no que se refere \u00e0 escolha de compet\u00eancias, objetivos, conte\u00fados e estrat\u00e9gias. Ela auxilia na compreens\u00e3o de quais aspectos devem ser revistos, ajustados ou reconhecidos como adequados para o processo de aprendizagem individual e de todo o grupo de alunos. III. As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica utilizam, quase exclusivamente, quadras e materiais esportivos, como bolas e redes. Na nova concep\u00e7\u00e3o da disciplina, as atividades e os procedimentos did\u00e1ticos exigem uma varia\u00e7\u00e3o muito maior e, ao mesmo tempo, possibilitam uma maior flexibiliza\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os e materiais \u201calternativos\u201d. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":82622,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2448059,"hashId":"bda5cd7be97c33262018f61e5f2715b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A interdisciplinaridade deve ir al\u00e9m da mera justaposi\u00e7\u00e3o de disciplinas, e deve evitar, ao mesmo tempo, a dilui\u00e7\u00e3o delas em generalidades. Parte-se do princ\u00edpio de que todo conhecimento mant\u00e9m di\u00e1logo permanente com os outros: a rela\u00e7\u00e3o entre as disciplinas pode ir da simples comunica\u00e7\u00e3o de ideias at\u00e9 a integra\u00e7\u00e3o m\u00fatua de conceito, da epistemologia, da terminologia, da metodologia e dos procedimentos de coleta e an\u00e1lise de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode e nem deve oferecer ao professor elementos para uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre sua pr\u00e1tica, no que se refere \u00e0 escolha de compet\u00eancias, objetivos, conte\u00fados e estrat\u00e9gias. Ela auxilia na compreens\u00e3o de quais aspectos devem ser revistos, ajustados ou reconhecidos como adequados para o processo de aprendizagem individual e de todo o grupo de alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica utilizam, quase exclusivamente, quadras e materiais esportivos, como bolas e redes. Na nova concep\u00e7\u00e3o da disciplina, as atividades e os procedimentos did\u00e1ticos exigem uma varia\u00e7\u00e3o muito maior e, ao mesmo tempo, possibilitam uma maior flexibiliza\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os e materiais \u201calternativos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9709285,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9709281,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9709282,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9709283,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9709284,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9709285,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, relacionadas com treinamento do sistema aer\u00f3bio, e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O treinamento de endurance aumenta a oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos para a obten\u00e7\u00e3o de energia durante o repouso e o exerc\u00edcio subm\u00e1ximo (em particular, enquanto a dura\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o se estende). O catabolismo acelerado das gorduras torna-se evidente para a mesma carga de trabalho absoluta subm\u00e1xima sem rela\u00e7\u00e3o com o influxo de substrato energ\u00e9tico (no estado alimentado ou em jejum) e o efeito ocorre em 2 semanas de treinamento. Aumentos impressionantes ocorrem tamb\u00e9m na capacidade do m\u00fasculo treinado em utilizar os triacilglicer\u00f3is intramusculares como fonte prim\u00e1ria para a oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos. ( ) O m\u00fasculo treinado exibe maior capacidade de oxidar os carboidratos durante o exerc\u00edcio m\u00e1ximo. Consequentemente, grandes quantidades de piruvato fluem pelas vias energ\u00e9ticas aer\u00f3bicas nesse tipo de exerc\u00edcio, efeito esse que \u00e9 consistente com a maior capacidade oxidativa das mitoc\u00f4ndrias e o melhor armazenamento do nitrog\u00eanio nos m\u00fasculos. ( ) Menor fluxo sangu\u00edneo no m\u00fasculo treinado, mais enzimas para a mobiliza\u00e7\u00e3o e o metabolismo das gorduras, capacidade respirat\u00f3ria aprimorada das mitoc\u00f4ndrias musculares e maior libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas para a mesma produ\u00e7\u00e3o absoluta de pot\u00eancia s\u00e3o fatores que contribuem para o grande aumento da lip\u00f3lise induzido pelo treinamento. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82622,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2448068,"hashId":"aa1ead1637cd0b633a5d0caea4c00ea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo, relacionadas com treinamento do sistema aer\u00f3bio, e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O treinamento de endurance aumenta a oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos para a obten\u00e7\u00e3o de energia durante o repouso e o exerc\u00edcio subm\u00e1ximo (em particular, enquanto a dura\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o se estende). O catabolismo acelerado das gorduras torna-se evidente para a mesma carga de trabalho absoluta subm\u00e1xima sem rela\u00e7\u00e3o com o influxo de substrato energ\u00e9tico (no estado alimentado ou em jejum) e o efeito ocorre em 2 semanas de treinamento. Aumentos impressionantes ocorrem tamb\u00e9m na capacidade do m\u00fasculo treinado em utilizar os triacilglicer\u00f3is intramusculares como fonte prim\u00e1ria para a oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00fasculo treinado exibe maior capacidade de oxidar os carboidratos durante o exerc\u00edcio m\u00e1ximo. Consequentemente, grandes quantidades de piruvato fluem pelas vias energ\u00e9ticas aer\u00f3bicas nesse tipo de exerc\u00edcio, efeito esse que \u00e9 consistente com a maior capacidade oxidativa das mitoc\u00f4ndrias e o melhor armazenamento do nitrog\u00eanio nos m\u00fasculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menor fluxo sangu\u00edneo no m\u00fasculo treinado, mais enzimas para a mobiliza\u00e7\u00e3o e o metabolismo das gorduras, capacidade respirat\u00f3ria aprimorada das mitoc\u00f4ndrias musculares e maior libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas para a mesma produ\u00e7\u00e3o absoluta de pot\u00eancia s\u00e3o fatores que contribuem para o grande aumento da lip\u00f3lise induzido pelo treinamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9709327,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9709326,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9709327,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9709328,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9709329,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9709330,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o de: \"Que voc\u00ea seja\"- identifica a figura de linguagem denominada:","provas":[{"id":81584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2435632,"hashId":"3ae3ea9d065e9a140a04d3c4930c05fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o de: \"Que voc\u00ea seja\"- identifica a figura de linguagem denominada:<\/p>","resposta":9657786,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9657783,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pleonasmo vicioso.","id":9657784,"corpo":"<p>Pleonasmo vicioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cat\u00e1fora.","id":9657785,"corpo":"<p>Cat\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":9657786,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":9657787,"corpo":"<p>Paradoxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.O ESPET\u00c1CULO DA VIDA(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e1dia fez uma pesquisa com 120 moradores do seu bairro para saber a prefer\u00eancia de cada um pela constru\u00e7\u00e3o de uma pra\u00e7a ou uma quadra poliesportiva na localidade e constatou que 60% dos entrevistados optaram pela pra\u00e7a e 70% optaram pela quadra. Assim, quantas pessoas disseram concordar com qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":81584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:13:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2435644,"hashId":"2c2a623f8aea1c9294d1c5a90209768a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e1dia fez uma pesquisa com 120 moradores do seu bairro para saber a prefer\u00eancia de cada um pela constru\u00e7\u00e3o de uma pra\u00e7a ou uma quadra poliesportiva na localidade e constatou que 60% dos entrevistados optaram pela pra\u00e7a e 70% optaram pela quadra. Assim, quantas pessoas disseram concordar com qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":9657842,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vinte e cinco pessoas.","id":9657838,"corpo":"<p>Vinte e cinco pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quarenta e uma pessoas.","id":9657839,"corpo":"<p>Quarenta e uma pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quarenta e tr\u00eas pessoas.","id":9657840,"corpo":"<p>Quarenta e tr\u00eas pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dezenove pessoas.","id":9657841,"corpo":"<p>Dezenove pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trinta e seis pessoas.","id":9657842,"corpo":"<p>Trinta e seis pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio participou de um processo seletivo com 4 provas, cada uma com 10 quest\u00f5es, sendo que a de matem\u00e1tica tinha peso 4, a de portugu\u00eas tinha peso 3, a de conhecimentos gerais tinha peso 2 e a de inform\u00e1tica tinha peso 1. Se Caio acertou 5 quest\u00f5es de matem\u00e1tica, 8 de portugu\u00eas, 8 de conhecimentos gerais e 7 de inform\u00e1tica, sabendo que a nota \u00e9 calculada pela m\u00e9dia ponderada, qual foi a nota de Caio?","provas":[{"id":81584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:13:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2435646,"hashId":"6290b0db3d7b1acb5b63ffb024081bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio participou de um processo seletivo com 4 provas, cada uma com 10 quest\u00f5es, sendo que a de matem\u00e1tica tinha peso 4, a de portugu\u00eas tinha peso 3, a de conhecimentos gerais tinha peso 2 e a de inform\u00e1tica tinha peso 1. Se Caio acertou 5 quest\u00f5es de matem\u00e1tica, 8 de portugu\u00eas, 8 de conhecimentos gerais e 7 de inform\u00e1tica, sabendo que a nota \u00e9 calculada pela m\u00e9dia ponderada, qual foi a nota de Caio?<\/p>","resposta":9657852,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 5,2.","id":9657848,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 5,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 8,9.","id":9657849,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 8,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 4,2.","id":9657850,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 4,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 7,3.","id":9657851,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 7,3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 6,7.","id":9657852,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 6,7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 1880, ocorreu um congresso internacional de educadores surdos na cidade de Mil\u00e3o na It\u00e1lia. Esse evento ficou conhecido como o \u201cCongresso de Mil\u00e3o\u201d e teve um grande impacto na educa\u00e7\u00e3o das pessoas surdas em todo o mundo. Algumas delibera\u00e7\u00f5es votadas durante o congresso impactaram drasticamente toda a hist\u00f3ria dos surdos que se beneficiavam da l\u00edngua de sinais como forma de comunica\u00e7\u00e3o. Nesse congresso, foi realizada uma vota\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2454847,"hashId":"a84b186a0d7238c4746a4e60a85eecac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em setembro de 1880, ocorreu um congresso internacional de educadores surdos na cidade de Mil\u00e3o na It\u00e1lia. Esse evento ficou conhecido como o \u201cCongresso de Mil\u00e3o\u201d e teve um grande impacto na educa\u00e7\u00e3o das pessoas surdas em todo o mundo. Algumas delibera\u00e7\u00f5es votadas durante o congresso impactaram drasticamente toda a hist\u00f3ria dos surdos que se beneficiavam da l\u00edngua de sinais como forma de comunica\u00e7\u00e3o. Nesse congresso, foi realizada uma vota\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9740608,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprovando o ensino bilingue aos alunos surdos, sempre respeitando a l\u00edngua de sinais como l\u00edngua materna ","id":9740605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovando o ensino bilingue aos alunos surdos, sempre respeitando a l\u00edngua de sinais como l\u00edngua materna <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promovendo a metodologia h\u00edbrida entre o oralismo e a comunica\u00e7\u00e3o gestual ","id":9740606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovendo a metodologia h\u00edbrida entre o oralismo e a comunica\u00e7\u00e3o gestual <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"garantindo o direito \u00e0 l\u00edngua de sinais na educa\u00e7\u00e3o de surdos em todo o mundo ","id":9740607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantindo o direito \u00e0 l\u00edngua de sinais na educa\u00e7\u00e3o de surdos em todo o mundo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abolindo oficialmente a l\u00edngua de sinais na educa\u00e7\u00e3o de surdos comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da comunidade surda ","id":9740608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abolindo oficialmente a l\u00edngua de sinais na educa\u00e7\u00e3o de surdos comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da comunidade surda <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Libras, o conjunto de pronomes pessoais se distingue em tr\u00eas pessoas (primeira, segunda e terceira) e em tr\u00eas n\u00fameros (singular, dual e m\u00faltiplo\/mais de dois). Na quest\u00e3o pronominal da l\u00edngua de sinais, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2454882,"hashId":"fbddad43a4e4f9247938bd1940e8938f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Libras, o conjunto de pronomes pessoais se distingue em tr\u00eas pessoas (primeira, segunda e terceira) e em tr\u00eas n\u00fameros (singular, dual e m\u00faltiplo\/mais de dois). Na quest\u00e3o pronominal da l\u00edngua de sinais, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9740763,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema pronominal na Libras n\u00e3o apresenta marca\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, embora os pronomes de terceira pessoa possam ser precedidos dos sinais MASCULINO e FEMININO, quando a distin\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante. ","id":9740763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema pronominal na Libras n\u00e3o apresenta marca\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, embora os pronomes de terceira pessoa possam ser precedidos dos sinais MASCULINO e FEMININO, quando a distin\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sistema pronominal na libras apresenta marca\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, desse modo os pronomes de terceira pessoa s\u00e3o precedidos dos sinais MASCULINO e FEMININO, impreterivelmente. ","id":9740764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema pronominal na libras apresenta marca\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, desse modo os pronomes de terceira pessoa s\u00e3o precedidos dos sinais MASCULINO e FEMININO, impreterivelmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na Libras, todo pronome pessoal tem marca\u00e7\u00e3o de g\u00eanero e n\u00famero. ","id":9740765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Libras, todo pronome pessoal tem marca\u00e7\u00e3o de g\u00eanero e n\u00famero. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No singular, nem sempre os pronomes pessoais s\u00e3o representados com a mesma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o. Para se referir ao enunciador, ou seja, a pessoa que est\u00e1 sinalizando, \u00e9 empregado o sinal de \u201cEU\u201d, que \u00e9 feito com o polegar apontando para o peito. ","id":9740766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No singular, nem sempre os pronomes pessoais s\u00e3o representados com a mesma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o. Para se referir ao enunciador, ou seja, a pessoa que est\u00e1 sinalizando, \u00e9 empregado o sinal de \u201cEU\u201d, que \u00e9 feito com o polegar apontando para o peito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos processos morfol\u00f3gicos, tanto na l\u00edngua de sinais americana (LSA) assim como na L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), existem tr\u00eas tipos de verbos: os verbos plenos, os verbos com concord\u00e2ncia e os verbos espaciais. Dentre esses grupos, definem-se os \u201cverbos espaciais\u201d como uma categoria de: ","provas":[{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2454886,"hashId":"2a449b13ad3c31bc6c74d4ead867dc73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos processos morfol\u00f3gicos, tanto na l\u00edngua de sinais americana (LSA) assim como na L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), existem tr\u00eas tipos de verbos: os verbos plenos, os verbos com concord\u00e2ncia e os verbos espaciais. Dentre esses grupos, definem-se os \u201cverbos espaciais\u201d como uma categoria de: <\/p>","resposta":9740780,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbos que n\u00e3o se flexionam em pessoa e n\u00famero e n\u00e3o tomam afixos locativos ","id":9740779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbos que n\u00e3o se flexionam em pessoa e n\u00famero e n\u00e3o tomam afixos locativos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"verbos que possuem afixos locativos ","id":9740780,"corpo":"<p>verbos que possuem afixos locativos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verbos que se flexionam em pessoa, n\u00famero e aspecto, mas n\u00e3o tomam afixos locativos ","id":9740781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verbos que se flexionam em pessoa, n\u00famero e aspecto, mas n\u00e3o tomam afixos locativos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verbos que n\u00e3o apresentam movimentos ","id":9740782,"corpo":"<p>verbos que n\u00e3o apresentam movimentos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os articuladores prim\u00e1rios das l\u00ednguas de sinais s\u00e3o as m\u00e3os que se movimentam no espa\u00e7o em frente ao corpo e articulam sinais em determinadas loca\u00e7\u00f5es nesse espa\u00e7o. Conforme Quadros (2004), sobre os movimentos das m\u00e3os na forma\u00e7\u00e3o dos sinais, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":80866,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Libras","id":26220,"slug":"tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Tradutor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2454888,"hashId":"b21e535b406da76f8596e865dc736797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os articuladores prim\u00e1rios das l\u00ednguas de sinais s\u00e3o as m\u00e3os que se movimentam no espa\u00e7o em frente ao corpo e articulam sinais em determinadas loca\u00e7\u00f5es nesse espa\u00e7o. Conforme Quadros (2004), sobre os movimentos das m\u00e3os na forma\u00e7\u00e3o dos sinais, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9740791,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os sinais possuem movimentos ","id":9740788,"corpo":"<p>todos os sinais possuem movimentos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas os sinais soletrados possuem movimentos ","id":9740789,"corpo":"<p>apenas os sinais soletrados possuem movimentos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos movimentos das m\u00e3os est\u00e3o vinculados \u00e0s express\u00f5es faciais ","id":9740790,"corpo":"<p>todos movimentos das m\u00e3os est\u00e3o vinculados \u00e0s express\u00f5es faciais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alguns sinais s\u00e3o est\u00e1ticos em um local e outros possuem movimento ","id":9740791,"corpo":"<p>alguns sinais s\u00e3o est\u00e1ticos em um local e outros possuem movimento <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se em 4 horas de viagem Fernando percorre uma dist\u00e2ncia de 320 quil\u00f4metros, quantos quil\u00f4metros ele percorrer\u00e1 em 6 horas?","provas":[{"id":82811,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2457264,"hashId":"efaa1f67a6cb0dfa300d1d2a4581167f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se em 4 horas de viagem Fernando percorre uma dist\u00e2ncia de 320 quil\u00f4metros, quantos quil\u00f4metros ele percorrer\u00e1 em 6 horas?<\/p>","resposta":9750266,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele percorrer\u00e1 690 quil\u00f4metros.","id":9750262,"corpo":"<p>Ele percorrer\u00e1 690 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele percorrer\u00e1 530 quil\u00f4metros.","id":9750263,"corpo":"<p>Ele percorrer\u00e1 530 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele percorrer\u00e1 560 quil\u00f4metros.","id":9750264,"corpo":"<p>Ele percorrer\u00e1 560 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele percorrer\u00e1 750 quil\u00f4metros.","id":9750265,"corpo":"<p>Ele percorrer\u00e1 750 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ele percorrer\u00e1 480 quil\u00f4metros.","id":9750266,"corpo":"<p>Ele percorrer\u00e1 480 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o que N\u00c3O se comprova em: \"Voc\u00ea vale mais do que pensa! - \u00c9 nota 10!\" ","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428723,"hashId":"1a197db18287eacc06ba3c21e00ea70b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o que N\u00c3O se comprova em: \"Voc\u00ea vale mais do que pensa! - \u00c9 nota 10!\" <\/p>","resposta":9628826,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exemplo de ideia no grau comparativo de superioridade.","id":9628824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exemplo de ideia no grau comparativo de superioridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso de verbo de primeira conjuga\u00e7\u00e3o e uso de verbos de segunda conjuga\u00e7\u00e3o, todos no presente do modo indicativo. ","id":9628825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de verbo de primeira conjuga\u00e7\u00e3o e uso de verbos de segunda conjuga\u00e7\u00e3o, todos no presente do modo indicativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exemplos de frases nominais.","id":9628826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exemplos de frases nominais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso de interlocutor direto, comprovado pelo pronome de tratamento.","id":9628827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de interlocutor direto, comprovado pelo pronome de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.-VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!-(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.-(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/) ","id":535454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Artigo 31 da Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns: I.Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental. II.Carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional. III.Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral. IV.Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 75% (setenta e cinco por cento) do total de horas. V.Expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":92940,"cargo":{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2630568,"hashId":"a60fbde1cf061d99b4cf66d869676cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Artigo 31 da Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 75% (setenta e cinco por cento) do total de horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10500631,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III, apenas.","id":10500628,"corpo":"<p> I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":10500629,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V.","id":10500630,"corpo":"<p> I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas. ","id":10500631,"corpo":"<p>I, II, III e V, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem Pikler \u00e9 sobre aprender a olhar a crian\u00e7a a partir de si mesma, das suas possibilidades e dos seus limites. Fonte: https:\/\/blog.wpensar.com.br\/pedagogico\/abordagem-pikler\/Todas as alternativas a seguir s\u00e3o princ\u00edpios da abordagem Pikler, EXCETO:","provas":[{"id":92940,"cargo":{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2630571,"hashId":"19935ece8803cc43a0e1a4d129ff627b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem Pikler \u00e9 sobre aprender a olhar a crian\u00e7a a partir de si mesma, das suas possibilidades e dos seus limites. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/blog.wpensar.com.br\/pedagogico\/abordagem-pikler\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas a seguir s\u00e3o princ\u00edpios da abordagem Pikler, EXCETO:<\/p>","resposta":10500640,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Musical.","id":10500640,"corpo":"<p>Intera\u00e7\u00e3o Musical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rotinas e cuidados.","id":10500641,"corpo":"<p>Rotinas e cuidados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autonomia.","id":10500642,"corpo":"<p>Autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Movimento livre.","id":10500643,"corpo":"<p>Movimento livre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00f4nica \u00e9 um g\u00eanero textual essencialmente","provas":[{"id":86204,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Enfermeiro - 2022"},{"id":86230,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-odontologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":86191,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente Fiscal - 2022"},{"id":86243,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":86252,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-adjunto-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":86236,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":86233,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2507487,"hashId":"28898f13b2096696925f765cd83f3541","enunciado":"<p>A cr\u00f4nica \u00e9 um g\u00eanero textual essencialmente<\/p>","resposta":9971555,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissertativo.","id":9971554,"corpo":"<p>dissertativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narrativo.","id":9971555,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":9971556,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"injuntivo.","id":9971557,"corpo":"<p>injuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.F\u00faria no tr\u00e2nsito\tExiste uma forma simples de avaliar o grau de evolu\u00e7\u00e3o do ser humano. Basta observar dois sujeitos ap\u00f3s uma batida. Saem dos ve\u00edculos arrebentando as portas. Olhares ferozes. Torsos inclinados para a frente. M\u00e3os crispadas. Batem boca. Bastaria mudar o cen\u00e1rio, trocar os ternos por peles e entregar um porrete para cada um. Estar\u00edamos de volta \u00e0 pr\u00e9-hist\u00f3ria. Poucas atividades humanas despertam tanto o esp\u00edrito selvagem como a guerra no tr\u00e2nsito.\tTenho um amigo de fala mansa, calmo e sensato. Outro dia est\u00e1vamos no carro. Chuviscava. O suficiente para que os carros entrassem numa luta desenfreada no asfalto. Cortadas s\u00fabitas. Buzinas. Ele passou a costurar por todos os lados. Fomos ao Morumbi Shopping. Havia uma fila para o estacionamento vip (quem almo\u00e7a em alguns restaurantes de l\u00e1 tem direito a manobrista gratuito).\t- Um idiota est\u00e1 parado l\u00e1 na frente - ele anunciou.\t- Por que idiota? Voc\u00ea n\u00e3o sabe o motivo.\tN\u00e3o pude terminar a frase. Agarrei-me ao banco. Ele atirou o carro para a direita. O da frente fez o mesmo. Para n\u00e3o bater, meu amigo jogou o seu sobre o canteiro. Veio a pancada. O pneu arrebentou. O ve\u00edculo parado mexeu-se, vagarosamente, e partiu. Meu amigo esbravejou. Trocou o pneu. Depois foi a uma borracharia, onde acabou brigando tamb\u00e9m. Passou o resto do dia num humor de c\u00e3o. Telefonou:\t- Tudo por culpa daquele imbecil!\tArgumentei:\t- Voc\u00ea n\u00e3o sabia o motivo de o carro estar parado. A pessoa podia estar se sentindo mal. Pense. Por causa de algu\u00e9m que n\u00e3o conhece, voc\u00ea quase amassou o carro, arrebentou seu pneu e est\u00e1 furioso. Como permite que um desconhecido fa\u00e7a tudo isso com voc\u00ea?\tSil\u00eancio sepulcral. Depois, ouvi um clique do telefone sendo desligado.\tCostumo dirigir devagar. Quando vou para o Litoral Norte \u00e9 uma tortura. A estrada s\u00f3 tem uma pista, com muitos locais de ultrapassagem proibida. Tento me manter na velocidade exigida pelas placas. Adianta? Algu\u00e9m sempre gruda em mim. Volta e meia, quando ultrapassam, ou\u00e7o me xingarem.\tNestes tempos politicamente corretos, j\u00e1 n\u00e3o se ouvem tantos gritos do tipo:\t- \u00d4, dona Maria, v\u00e1 pilotar fog\u00e3o!\tEntretanto, existe, sim, um preconceito contra mulher ao volante. Confesso que tamb\u00e9m j\u00e1 tive. Hoje, \u00e0s vezes, passo por uma senhora dirigindo em paz. Algu\u00e9m do meu lado reclama:\t- Olha l\u00e1, empatando o tr\u00e2nsito. S\u00f3 podia ser mulher.\tLembro que as seguradoras costumam cobrar menos de motoristas do sexo feminino. Causam menos acidentes. H\u00e1 algum tempo uma amiga bateu em uma moto. Teve de se trancar no carro enquanto um bando de motoqueiros solid\u00e1rios com o acidentado chutava seu carro. Foi resgatada pelo socorro. Detalhe: o culpado era o motoqueiro. Ningu\u00e9m se machucou. Ela voltou para casa apavorada.\tSoube de um rapaz que certa vez foi fechado numa grande avenida. Gritou:\t- Safado, voc\u00ea vai ver!\tSeguiu atr\u00e1s, buzinando. O outro tentava fugir, ele perseguia. Deu uma superfechada, obrigando o carro a parar. Saiu furioso, pronto para a briga. Aproximou-se.\tNo banco do motorista, estava uma senhora idosa, tremendo de medo. Ele caiu em si.\t- Parecia que eu estava em um filme, me assistindo.\tGaguejou. Pediu desculpa. Partiu.\tNo dia seguinte, vendeu o carro.\t- N\u00e3o confio em mim mesmo ao volante. Eu me torno outra pessoa. Prefiro n\u00e3o dirigir.\tClaro que n\u00e3o \u00e9 uma receita para todo mundo. Para ele, funcionou. Anda de \u00f4nibus, t\u00e1xi ou metr\u00f4. Sente-se feliz. Como se tivesse abandonado a pr\u00e9-hist\u00f3ria e, finalmente, ingressado na civiliza\u00e7\u00e3o. CARRASCO, Walcyr. S\u00e3o Paulo, 2010.","id":544443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>F\u00faria no tr\u00e2nsito<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tExiste uma forma simples de avaliar o grau de evolu\u00e7\u00e3o do ser humano. Basta observar dois sujeitos ap\u00f3s uma batida. Saem dos ve\u00edculos arrebentando as portas. Olhares ferozes. Torsos inclinados para a frente. M\u00e3os crispadas. Batem boca. Bastaria mudar o cen\u00e1rio, trocar os ternos por peles e entregar um porrete para cada um. Estar\u00edamos de volta \u00e0 pr\u00e9-hist\u00f3ria. Poucas atividades humanas despertam tanto o esp\u00edrito selvagem como a guerra no tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTenho um amigo de fala mansa, calmo e sensato. Outro dia est\u00e1vamos no carro. Chuviscava. O suficiente para que os carros entrassem numa luta desenfreada no asfalto. Cortadas s\u00fabitas. Buzinas. Ele passou a costurar por todos os lados. Fomos ao Morumbi Shopping. Havia uma fila para o estacionamento vip (quem almo\u00e7a em alguns restaurantes de l\u00e1 tem direito a manobrista gratuito).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Um idiota est\u00e1 parado l\u00e1 na frente - ele anunciou.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Por que idiota? Voc\u00ea n\u00e3o sabe o motivo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o pude terminar a frase. Agarrei-me ao banco. Ele atirou o carro para a direita. O da frente fez o mesmo. Para n\u00e3o bater, meu amigo jogou o seu sobre o canteiro. Veio a pancada. O pneu arrebentou. O ve\u00edculo parado mexeu-se, vagarosamente, e partiu. Meu amigo esbravejou. Trocou o pneu. Depois foi a uma borracharia, onde acabou brigando tamb\u00e9m. Passou o resto do dia num humor de c\u00e3o. Telefonou:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Tudo por culpa daquele imbecil!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tArgumentei:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Voc\u00ea n\u00e3o sabia o motivo de o carro estar parado. A pessoa podia estar se sentindo mal. Pense. Por causa de algu\u00e9m que n\u00e3o conhece, voc\u00ea quase amassou o carro, arrebentou seu pneu e est\u00e1 furioso. Como permite que um desconhecido fa\u00e7a tudo isso com voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSil\u00eancio sepulcral. Depois, ouvi um clique do telefone sendo desligado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCostumo dirigir devagar. Quando vou para o Litoral Norte \u00e9 uma tortura. A estrada s\u00f3 tem uma pista, com muitos locais de ultrapassagem proibida. Tento me manter na velocidade exigida pelas placas. Adianta? Algu\u00e9m sempre gruda em mim. Volta e meia, quando ultrapassam, ou\u00e7o me xingarem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNestes tempos politicamente corretos, j\u00e1 n\u00e3o se ouvem tantos gritos do tipo:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- \u00d4, dona Maria, v\u00e1 pilotar fog\u00e3o!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEntretanto, existe, sim, um preconceito contra mulher ao volante. Confesso que tamb\u00e9m j\u00e1 tive. Hoje, \u00e0s vezes, passo por uma senhora dirigindo em paz. Algu\u00e9m do meu lado reclama:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Olha l\u00e1, empatando o tr\u00e2nsito. S\u00f3 podia ser mulher.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLembro que as seguradoras costumam cobrar menos de motoristas do sexo feminino. Causam menos acidentes. H\u00e1 algum tempo uma amiga bateu em uma moto. Teve de se trancar no carro enquanto um bando de motoqueiros solid\u00e1rios com o acidentado chutava seu carro. Foi resgatada pelo socorro. Detalhe: o culpado era o motoqueiro. Ningu\u00e9m se machucou. Ela voltou para casa apavorada.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSoube de um rapaz que certa vez foi fechado numa grande avenida. Gritou:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Safado, voc\u00ea vai ver!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSeguiu atr\u00e1s, buzinando. O outro tentava fugir, ele perseguia. Deu uma superfechada, obrigando o carro a parar. Saiu furioso, pronto para a briga. Aproximou-se.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo banco do motorista, estava uma senhora idosa, tremendo de medo. Ele caiu em si.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Parecia que eu estava em um filme, me assistindo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tGaguejou. Pediu desculpa. Partiu.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo dia seguinte, vendeu o carro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o confio em mim mesmo ao volante. Eu me torno outra pessoa. Prefiro n\u00e3o dirigir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tClaro que n\u00e3o \u00e9 uma receita para todo mundo. Para ele, funcionou. Anda de \u00f4nibus, t\u00e1xi ou metr\u00f4. Sente-se feliz. Como se tivesse abandonado a pr\u00e9-hist\u00f3ria e, finalmente, ingressado na civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<em>CARRASCO, Walcyr. S\u00e3o Paulo, 2010.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pronome destacado na frase expressa ideia de indefini\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":86230,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-odontologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":86204,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Enfermeiro - 2022"},{"id":86191,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente Fiscal - 2022"},{"id":86233,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":86243,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":86236,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":86252,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-adjunto-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2507723,"hashId":"80d9dcc18f3bddb70f10e5371073bae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o pronome destacado na frase expressa ideia de indefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9972386,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este assunto sobre mobilidade urbana merece aten\u00e7\u00e3o especial das autoridades.","id":9972385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Este<\/u><\/strong> assunto sobre mobilidade urbana merece aten\u00e7\u00e3o especial das autoridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os paulistanos perdem muito tempo em congestionamentos de tr\u00e2nsito.","id":9972386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os paulistanos perdem <strong><u>muito<\/u><\/strong> tempo em congestionamentos de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquelas horas perdidas no tr\u00e2nsito foram tiradas do descanso das pessoas.","id":9972387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Aquelas<\/u><\/strong> horas perdidas no tr\u00e2nsito foram tiradas do descanso das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tema sobre o qual falamos \u00e9 bastante complexo.","id":9972388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema sobre <strong><u>o qual<\/u><\/strong> falamos \u00e9 bastante complexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O racioc\u00ednio geogr\u00e1fico, uma maneira de exercitar o pensamento espacial, aplica determinados princ\u00edpios para compreender aspectos fundamentais da realidade: a localiza\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o dos fatos e fen\u00f4menos na superf\u00edcie terrestre, o ordenamento territorial, as conex\u00f5es existentes entre componentes f\u00edsico-naturais e as a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. Leia a descri\u00e7\u00e3o abaixo: \u201cUm fen\u00f4meno geogr\u00e1fico sempre \u00e9 compar\u00e1vel a outros. A identifica\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as entre fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos \u00e9 o in\u00edcio da compreens\u00e3o da unidade terrestre.\u201d A qual princ\u00edpio essa descri\u00e7\u00e3o se refere?","provas":[{"id":86252,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-adjunto-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510149,"hashId":"8b7e37f04825e7e13ed0d3bd8c2e263f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O racioc\u00ednio geogr\u00e1fico, uma maneira de exercitar o pensamento espacial, aplica determinados princ\u00edpios para compreender aspectos fundamentais da realidade: a localiza\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o dos fatos e fen\u00f4menos na superf\u00edcie terrestre, o ordenamento territorial, as conex\u00f5es existentes entre componentes f\u00edsico-naturais e as a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. Leia a descri\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico sempre \u00e9 compar\u00e1vel a outros. A identifica\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as entre fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos \u00e9 o in\u00edcio da compreens\u00e3o da unidade terrestre<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qual princ\u00edpio essa descri\u00e7\u00e3o se refere?<\/p>","resposta":9982844,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analogia.","id":9982844,"corpo":"<p>Analogia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conex\u00e3o.","id":9982845,"corpo":"<p>Conex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o.","id":9982846,"corpo":"<p>Diferencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o.","id":9982847,"corpo":"<p>Distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC revela que a \u00e1rea da Ci\u00eancias da Natureza tem o compromisso de desenvolver o letramento cient\u00edfico. Precisa assegurar aos alunos do Ensino Fundamental o acesso \u00e0 diversidade de conhecimentos cient\u00edficos produzidos ao longo da hist\u00f3ria, bem como a aproxima\u00e7\u00e3o gradativa aos principais processos, pr\u00e1ticas e procedimentos da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Dentro desses procedimentos h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es nas quais os alunos precisam: definir problemas; levantar, analisar e representar; comunicar e intervir. Sobre o processo de levantamento, an\u00e1lise e representa\u00e7\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":86252,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-adjunto-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510150,"hashId":"a7e042b4d4223824315db3b9f1d39cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC revela que a \u00e1rea da Ci\u00eancias da Natureza tem o compromisso de desenvolver o letramento cient\u00edfico. Precisa assegurar aos alunos do Ensino Fundamental o acesso \u00e0 diversidade de conhecimentos cient\u00edficos produzidos ao longo da hist\u00f3ria, bem como a aproxima\u00e7\u00e3o gradativa aos principais processos, pr\u00e1ticas e procedimentos da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Dentro desses procedimentos h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es nas quais os alunos precisam: definir problemas; levantar, analisar e representar; comunicar e intervir. Sobre o processo de levantamento, an\u00e1lise e representa\u00e7\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":9982851,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar informa\u00e7\u00e3o (validade, coer\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o ao problema formulado).","id":9982848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar informa\u00e7\u00e3o (validade, coer\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o ao problema formulado).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associar explica\u00e7\u00f5es e\/ou modelos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos conhecimentos cient\u00edficos envolvidos.","id":9982849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar explica\u00e7\u00f5es e\/ou modelos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos conhecimentos cient\u00edficos envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar e construir argumentos com base em evid\u00eancias, modelos e\/ou conhecimentos cient\u00edficos.","id":9982850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar e construir argumentos com base em evid\u00eancias, modelos e\/ou conhecimentos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Implementar solu\u00e7\u00f5es e avaliar sua efic\u00e1cia para resolver problemas cotidianos.","id":9982851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar solu\u00e7\u00f5es e avaliar sua efic\u00e1cia para resolver problemas cotidianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Base Nacional Curricular Comum traz a ideia de interdisciplinaridade quando \u00e9 poss\u00edvel trabalhar duas disciplinas ao mesmo tempo. Na \u00e1rea da Matem\u00e1tica \u00e9 poss\u00edvel perceber essa interdisciplinaridade quando \u00e9 preciso:","provas":[{"id":86252,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-adjunto-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510151,"hashId":"06fe821abc07c0675a439eca7c544d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Base Nacional Curricular Comum traz a ideia de interdisciplinaridade quando \u00e9 poss\u00edvel trabalhar duas disciplinas ao mesmo tempo. Na \u00e1rea da Matem\u00e1tica \u00e9 poss\u00edvel perceber essa interdisciplinaridade quando \u00e9 preciso:<\/p>","resposta":9982855,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferenciar a \u00e1rea de per\u00edmetro, associando o per\u00edmetro \u00e0 medida de comprimento e, a \u00e1rea, como medida de superf\u00edcie.","id":9982852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferenciar a \u00e1rea de per\u00edmetro, associando o per\u00edmetro \u00e0 medida de comprimento e, a \u00e1rea, como medida de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reconhecer o sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal, como o que prevaleceu no mundo ocidental.","id":9982853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer o sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal, como o que prevaleceu no mundo ocidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classificar n\u00fameros naturais em primos e compostos, estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre n\u00fameros ","id":9982854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificar n\u00fameros naturais em primos e compostos, estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre n\u00fameros <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interpretar, descrever e representar a localiza\u00e7\u00e3o ou movimenta\u00e7\u00e3o de objetos no plano cartesiano.","id":9982855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interpretar, descrever e representar a localiza\u00e7\u00e3o ou movimenta\u00e7\u00e3o de objetos no plano cartesiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade associa riscos ocupacionais de sa\u00fade a:","provas":[{"id":81518,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434626,"hashId":"dcc317bd9a42c507dceae2ae93e95375","enunciado":"<p>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade associa riscos ocupacionais de sa\u00fade a:<\/p>","resposta":9653394,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recursos h\u00eddricos e transporte de produtos perigosos.","id":9653391,"corpo":"<p>recursos h\u00eddricos e transporte de produtos perigosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transportes, alimentos e subst\u00e2ncias psicoativas.","id":9653392,"corpo":"<p>transportes, alimentos e subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"viol\u00eancias, grupos vulner\u00e1veis e necessidades b\u00e1sicas insatisfeitas.","id":9653393,"corpo":"<p>viol\u00eancias, grupos vulner\u00e1veis e necessidades b\u00e1sicas insatisfeitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"processos de produ\u00e7\u00e3o, subst\u00e2ncias, intensidades, carga hor\u00e1ria, ritmo e ambiente de trabalho.","id":9653394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos de produ\u00e7\u00e3o, subst\u00e2ncias, intensidades, carga hor\u00e1ria, ritmo e ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a alternativa que aponte o conceito de vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano, em conformidade com a Portaria 2914\/2011:","provas":[{"id":81518,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434635,"hashId":"65eeda502aac25bf4b51f3c93fffff5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a alternativa que aponte o conceito de vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano, em conformidade com a Portaria 2914\/2011:<\/p>","resposta":9653430,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procedimento de controle da qualidade para monitorar a validade dos ensaios realizados.","id":9653428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimento de controle da qualidade para monitorar a validade dos ensaios realizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjunto de atividades exercidas, regularmente, pelo respons\u00e1vel pelo sistema ou por solu\u00e7\u00e3o alternativa coletiva de abastecimento de \u00e1gua, destinado a verificar se a \u00e1gua fornecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 pot\u00e1vel, de forma a assegurar a manuten\u00e7\u00e3o desta condi\u00e7\u00e3o.","id":9653429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de atividades exercidas, regularmente, pelo respons\u00e1vel pelo sistema ou por solu\u00e7\u00e3o alternativa coletiva de abastecimento de \u00e1gua, destinado a verificar se a \u00e1gua fornecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 pot\u00e1vel, de forma a assegurar a manuten\u00e7\u00e3o desta condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjunto de a\u00e7\u00f5es adotadas, regularmente, pela autoridade de sa\u00fade p\u00fablica para verificar o atendimento a esta Portaria, considerados os aspectos socioambientais e a realidade local, para avaliar se a \u00e1gua consumida pela popula\u00e7\u00e3o apresenta risco \u00e0 sa\u00fade humana.","id":9653430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de a\u00e7\u00f5es adotadas, regularmente, pela autoridade de sa\u00fade p\u00fablica para verificar o atendimento a esta Portaria, considerados os aspectos socioambientais e a realidade local, para avaliar se a \u00e1gua consumida pela popula\u00e7\u00e3o apresenta risco \u00e0 sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua pot\u00e1vel destinada \u00e0 ingest\u00e3o, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos e \u00e0 higiene pessoal, independentemente da sua origem.","id":9653431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua pot\u00e1vel destinada \u00e0 ingest\u00e3o, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos e \u00e0 higiene pessoal, independentemente da sua origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos - DTA, a detec\u00e7\u00e3o de tetrodotoxina (tetradontoxina) no peixe suspeito, caracteriza:","provas":[{"id":81518,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434640,"hashId":"a58e1bfd628bffb724c65a5f21fa2273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos - DTA, a detec\u00e7\u00e3o de tetrodotoxina (tetradontoxina) no peixe suspeito, caracteriza:<\/p>","resposta":9653450,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciguatera.","id":9653449,"corpo":"<p>Ciguatera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por baiacu.","id":9653450,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o por baiacu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por escombroide.","id":9653451,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o por escombroide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o com fungos do grupo muscarina.","id":9653452,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o com fungos do grupo muscarina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os componentes lingu\u00edsticos estruturais do texto, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81563,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435204,"hashId":"26e97b5372652d76844fdf7ede48c4ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes lingu\u00edsticos estruturais do texto, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9655945,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho: \"E quando estourassem aquelas greves pol\u00edticas que eu tanto amava - a escola ferveria em pleno clima revolucion\u00e1rio sob o tac\u00e3o da ditadura ...\"- est\u00e1 estruturado, respectivamente, com a\u00e7\u00f5es: em tempo pret\u00e9rito imperfeito do modo subjuntivo, em tempo pret\u00e9rito imperfeito do modo indicativo, em tempo futuro do pret\u00e9rito do modo indicativo.","id":9655943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho: \"E quando estourassem aquelas greves pol\u00edticas que eu tanto amava - a escola ferveria em pleno clima revolucion\u00e1rio sob o tac\u00e3o da ditadura ...\"- est\u00e1 estruturado, respectivamente, com a\u00e7\u00f5es: em tempo pret\u00e9rito imperfeito do modo subjuntivo, em tempo pret\u00e9rito imperfeito do modo indicativo, em tempo futuro do pret\u00e9rito do modo indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo: \"E\u00b9 foi da\u00ed por\u00b9 diante que\u00b9 eu\u00b2 comecei a perceber ent\u00e3o\u00b3 que de nada vale decorar m\u00e1ximas que\u00b2 ficam gravadas na mem\u00f3ria, mas n\u00e3o ficam no cora\u00e7\u00e3o\u00b3\". - identifica (1) termos monoss\u00edlabos invari\u00e1veis, (2) termos monoss\u00edlabos pronominais, (3) termos ox\u00edtonos sem acento gr\u00e1fico que justifique a tonicidade, porque til s\u00f3 serve para marcar a nasaliza\u00e7\u00e3o da vogal.","id":9655944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo: \"E\u00b9 foi <u>da\u00ed por<\/u>\u00b9 diante <u>que<\/u>\u00b9 <u>eu<\/u>\u00b2 comecei a perceber <u>ent\u00e3o<\/u>\u00b3 que de nada vale decorar m\u00e1ximas que\u00b2 ficam gravadas na mem\u00f3ria, mas n\u00e3o ficam no <u>cora\u00e7\u00e3o<\/u>\u00b3\". - identifica (1) termos monoss\u00edlabos invari\u00e1veis, (2) termos monoss\u00edlabos pronominais, (3) termos ox\u00edtonos sem acento gr\u00e1fico que justifique a tonicidade, porque til s\u00f3 serve para marcar a nasaliza\u00e7\u00e3o da vogal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Se me batessem num lado da face, imediatamente ofereceria outro...\" est\u00e1 escrito com elementos coesivos conjuntivos com ideia concessiva.","id":9655945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Se me batessem num lado da face, imediatamente ofereceria outro...\" est\u00e1 escrito com elementos coesivos conjuntivos com ideia concessiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"Eu devia conservar serenamente a minha\". - destacamos, respectivamente: uma locu\u00e7\u00e3o verbal, adv\u00e9rbio de modo e pronome possessivo.","id":9655946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"<u>Eu devia conservar serenamente<\/u> a <u>minha<\/u>\". - destacamos, respectivamente: uma locu\u00e7\u00e3o verbal, adv\u00e9rbio de modo e pronome possessivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo: \"Sim, diariamente, eu lia poemas antes de sair.\" - as v\u00edrgulas separam adv\u00e9rbios com sentidos diferentes, deslocados na ora\u00e7\u00e3o.","id":9655947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"Sim, diariamente, eu lia poemas antes de sair.\" - as v\u00edrgulas separam adv\u00e9rbios com sentidos diferentes, deslocados na ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. SE \u00c9S CAPAZ(1\u00ba\u00a7) A longa lista de desafios - Se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz - intimidava-me e, ao mesmo tempo, exercia sobre mim o maior dos fasc\u00ednios. E, muitas vezes, ficava a sonhar com feitos assim t\u00e3o extraordin\u00e1rios: o pr\u00f3ximo me julgaria com crueldade e eu teria para ele o melhor dos pensamentos. Se me batessem num lado da face, imediatamente ofereceria outro...(2\u00ba\u00a7) E quando estourassem aquelas greves pol\u00edticas que eu tanto amava - a escola ferveria em pleno clima revolucion\u00e1rio sob o tac\u00e3o da ditadura - eu teria que ficar \u00e0 margem, porque estava escrito que, quando todos em redor perdessem a cabe\u00e7a, eu devia conservar serenamente a minha.(3\u00ba\u00a7) Estava escrito. E foi da\u00ed por diante que eu comecei a perceber ent\u00e3o que de nada vale decorar m\u00e1ximas que ficam gravadas na mem\u00f3ria, mas n\u00e3o ficam no cora\u00e7\u00e3o.(4\u00ba\u00a7) Sim, diariamente, eu lia poemas antes de sair. Para ir fazendo tudo ao contr\u00e1rio em seguida: se me atacavam, eu respondia, se me faziam esperar, eu me desesperava, se me odiavam, eu odiava mais ainda, e no dia em que o meu professor de latim me deu zero, porque pensou que eu colara na prova, fui falar com ele em meio dos maiores protestos, ai! - A c\u00f3lera da injusti\u00e7a doendo na carne, embora me lembrasse muito bem que colara no exame anterior e que, portanto, o castigo viera meio fora de tempo, mas merecido.(5\u00ba\u00a7) Isso vai valer para quando eu for mais velha, pensei, tirando o poema da parede. E at\u00e9 hoje ainda o conservo no fundo da minha gaveta, um belo trabalho liter\u00e1rio e tipogr\u00e1fico, sem d\u00favida alguma.(6\u00ba\u00a7) Mas quando eu topo com ele, n\u00e3o posso deixar de sorrir. Mas ent\u00e3o, senhor Kipling? De que material somos feitos? Hein?(7\u00ba\u00a7) Devemos \u00e9 confessar humildemente nossa fr\u00e1gil condi\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o, n\u00e3o somos deuses, nem semideuses, nem santos. A gente faz o que pode. E embora nossa alma - que tem o toque de Deus - continue intacta, apesar de tudo, intacta, no comportamento falhamos como pobres bichos fr\u00e1geis que n\u00f3s somos t\u00e3o vulner\u00e1veis, t\u00e3o sem defesa.(8\u00ba\u00a7) Se n\u00f3s somos capazes de tantas maravilhas? N\u00e3o, n\u00e3o somos. \u00c0s vezes, temos gestos e pensamentos de anjo. Mas eu disse, \u00e0s vezes!(Lygia Fagundes Telles. \"Se \u00e9s capaz\" Apud Wagner Ribeiro. Antologia Luso-brasileira. Editora FTD. 1964. S\u00e3o Paulo.)","id":536145,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SE \u00c9S CAPAZ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) A longa lista de desafios - Se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz - intimidava-me e, ao mesmo tempo, exercia sobre mim o maior dos fasc\u00ednios. E, muitas vezes, ficava a sonhar com feitos assim t\u00e3o extraordin\u00e1rios: o pr\u00f3ximo me julgaria com crueldade e eu teria para ele o melhor dos pensamentos. Se me batessem num lado da face, imediatamente ofereceria outro...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) E quando estourassem aquelas greves pol\u00edticas que eu tanto amava - a escola ferveria em pleno clima revolucion\u00e1rio sob o tac\u00e3o da ditadura - eu teria que ficar \u00e0 margem, porque estava escrito que, quando todos em redor perdessem a cabe\u00e7a, eu devia conservar serenamente a minha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Estava escrito. E foi da\u00ed por diante que eu comecei a perceber ent\u00e3o que de nada vale decorar m\u00e1ximas que ficam gravadas na mem\u00f3ria, mas n\u00e3o ficam no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Sim, diariamente, eu lia poemas antes de sair. Para ir fazendo tudo ao contr\u00e1rio em seguida: se me atacavam, eu respondia, se me faziam esperar, eu me desesperava, se me odiavam, eu odiava mais ainda, e no dia em que o meu professor de latim me deu zero, porque pensou que eu colara na prova, fui falar com ele em meio dos maiores protestos, ai! - A c\u00f3lera da injusti\u00e7a doendo na carne, embora me lembrasse muito bem que colara no exame anterior e que, portanto, o castigo viera meio fora de tempo, mas merecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Isso vai valer para quando eu for mais velha, pensei, tirando o poema da parede. E at\u00e9 hoje ainda o conservo no fundo da minha gaveta, um belo trabalho liter\u00e1rio e tipogr\u00e1fico, sem d\u00favida alguma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Mas quando eu topo com ele, n\u00e3o posso deixar de sorrir. Mas ent\u00e3o, senhor Kipling? De que material somos feitos? Hein?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Devemos \u00e9 confessar humildemente nossa fr\u00e1gil condi\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o, n\u00e3o somos deuses, nem semideuses, nem santos. A gente faz o que pode. E embora nossa alma - que tem o toque de Deus - continue intacta, apesar de tudo, intacta, no comportamento falhamos como pobres bichos fr\u00e1geis que n\u00f3s somos t\u00e3o vulner\u00e1veis, t\u00e3o sem defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) Se n\u00f3s somos capazes de tantas maravilhas? N\u00e3o, n\u00e3o somos. \u00c0s vezes, temos gestos e pensamentos de anjo. Mas eu disse, \u00e0s vezes!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lygia Fagundes Telles. \"Se \u00e9s capaz\" Apud Wagner Ribeiro. Antologia Luso-brasileira. Editora FTD. 1964. S\u00e3o Paulo.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":81563,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435242,"hashId":"4a5af31394217b36a3d7818c820aceac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio, EXCETO:<\/p>","resposta":9656135,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o do paciente na cl\u00ednica.","id":9656133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recep\u00e7\u00e3o do paciente na cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do material odontol\u00f3gico a ser utilizado pelo cirurgi\u00e3o dentista ou t\u00e9cnico em higiene bucal.","id":9656134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o do material odontol\u00f3gico a ser utilizado pelo cirurgi\u00e3o dentista ou t\u00e9cnico em higiene bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o das suturas cir\u00fargicas.","id":9656135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remo\u00e7\u00e3o das suturas cir\u00fargicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da agenda de atendimento.","id":9656136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o da agenda de atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das fichas cl\u00ednicas.","id":9656137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o das fichas cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as ora\u00e7\u00f5es.I- \u201cMas que talento tinha para a crueldade.\u2019\u2019II- \u201cComigo exerceu com calma ferocidade o seu sadismo.\u201dIII- \u201cO plano secreto [...] era tranquilo e diab\u00f3lico.\u201dMarque a alternativa que esclarece o efeito do campo sem\u00e2ntico das palavras destacadas na caracteriza\u00e7\u00e3o da personagem.","provas":[{"id":81518,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":81515,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434321,"hashId":"d6576c0b329245a42ec7915c18902bec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as ora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u201cMas que talento tinha para a <strong><em><u>crueldade<\/u><\/em><\/strong>.\u2019\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u201cComigo exerceu com calma <strong><em><u>ferocidade<\/u><\/em><\/strong> o seu <strong><em><u>sadismo<\/u><\/em><\/strong>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u201cO plano secreto [...] era tranquilo e <strong><em><u>diab\u00f3lico<\/u><\/em><\/strong>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que esclarece o efeito do campo sem\u00e2ntico das palavras destacadas na caracteriza\u00e7\u00e3o da personagem.<\/p>","resposta":9652090,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele \u00e9 importante para a constru\u00e7\u00e3o da personagem como uma pessoa ardilosa, que planeja o sofrimento da narradora.","id":9652090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 importante para a constru\u00e7\u00e3o da personagem como uma pessoa ardilosa, que planeja o sofrimento da narradora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ele \u00e9 importante porque desconstr\u00f3i a imagem da narradora para a m\u00e3e.","id":9652091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele \u00e9 importante porque desconstr\u00f3i a imagem da narradora para a m\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ele \u00e9 importante porque remonta uma hist\u00f3ria vivida por Clarice Lispector na Ucr\u00e2nia, pa\u00eds de origem da escritora.","id":9652092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele \u00e9 importante porque remonta uma hist\u00f3ria vivida por Clarice Lispector na Ucr\u00e2nia, pa\u00eds de origem da escritora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 importante porque mostra a vil\u00e3 e a narrador como conhecidas de longa data e sempre moraram em Recife.","id":9652093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 importante porque mostra a vil\u00e3 e a narrador como conhecidas de longa data e sempre moraram em Recife.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2434321","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bandeira de Rian\u00e1polis\/GO \u00e9 demonstrada em: ","provas":[{"id":81515,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Agente de Combate a Endemias - 2022"},{"id":81518,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434352,"hashId":"540cbbd9c876ad363520a7f264997553","enunciado":"<p>A Bandeira de Rian\u00e1polis\/GO \u00e9 demonstrada em: <\/p>","resposta":9652218,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9652218,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81515\/item-questao\/9652218-20220615155046000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9652219,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81515\/item-questao\/9652219-20220615155046000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9652220,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81515\/item-questao\/9652220-20220615155046000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9652221,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81515\/item-questao\/9652221-20220615155046000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das fun\u00e7\u00f5es administrativas t\u00edpicas a cargo do poder executivo podemos listar as seguintes: I - Cria\u00e7\u00e3o de norma prim\u00e1ria. II - Crit\u00e9rio residual. Realiza\u00e7\u00e3o de finalidades p\u00fablicas. Os itens acima se referem \u00e0:","provas":[{"id":81518,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":81515,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434375,"hashId":"81859ab995408d493ce4e8d2a4e7214d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das fun\u00e7\u00f5es administrativas t\u00edpicas a cargo do poder executivo podemos listar as seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Cria\u00e7\u00e3o de norma prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Crit\u00e9rio residual. Realiza\u00e7\u00e3o de finalidades p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens acima se referem \u00e0:<\/p>","resposta":9652312,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Legislativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Administrativa (II).","id":9652312,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Legislativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Administrativa (II).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Legislativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria (II).","id":9652313,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Legislativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria (II).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Administrativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria (II).","id":9652314,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Administrativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria (II).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Administrativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Legislativa (II).","id":9652315,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Administrativa (I) e Fun\u00e7\u00e3o Legislativa (II).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}